貓糧資料庫（3）

踩正1001

前排整過一次響舊登，呢個係改良版

PAGE 1 係個人對無穀糧嘅蛋白質同碳水化合物比例分析排名
因為無穀唔等如低碳水化合物同植物蛋白(貓消化唔到會由腎排走，太多會影響腎健康)
所以無穀之餘重要低碳水化合物就最理想

PAGE 2 係深入分析入面有咩成分

開心SHARE俾大家參考用
最緊要都係要知自己餵咩比主人食

罐頭可以睇番呢個POST

幫自己隻貓貓問下先，我隻仔最近食少咗，佢依家五個月大，以前食wellness core kitten 就一日三餐，最近轉咗wellness core 成貓一日只係肯食一兩餐
係天氣問題？貓貓大咗唔食咁多？定係轉咗糧唔鍾意

呀仔琴晚開始成日走去廁所痾一滴滴尿，比咗罐之後今朝發現有正常一球尿，但係都依然經常走去廁所痾一滴滴，有冇人嘅貓仔試過？？

會唔會係尿道炎？快啲約睇醫生

等十點開門我就會即刻打電話了 好擔心

似尿道炎，快啲睇醫生。
如果貓仔唔多飲水就唔好俾佢食咁多乾糧，俾多啲罐

帶佢去睇咗醫生 摸咗膀胱話冇脹 但以乎有啲痛 所以開咗啲消炎止痛同埋護胱藥比佢食

5個月就滴滴尿
睇完醫生好快好，但佢再復發機會好大，要小心每日監測飲水量，最好真係全濕食

同埋留意下除左轉糧屋企有無咩變動？過半數貓尿道炎係突發性，無原因，最大可能係壓力問題導致，除左水分足，減壓都好重要

會唔會試下煲啲湯水俾佢？薏米水之類，天下貓貓有人教用蝶豆花沖水，話有消炎作用喎

真係 一打完止痛針返到屋企就有痾到正常一球尿。減壓係咪陪佢玩下玩具呀，少啲驚嚇咁就ok？我都好驚佢復發呀 嚇死我。

蝶豆花 咁咪會一煲藍水咁？

係呀，用好少好少花焗少少水，最緊要佢肯飲同埋有用姐

貓唔中意洗耳水
咁有咩方法可以代替佢? 唔洗滴洗耳水

同問 我一滴佢就fing頭 淨係洗到出面

我隻咩都唔鍾意㗎啦，幫佢洗耳，梳毛，文屎，剪指甲，餵藥，總之搞到大小姐嬌軀嘅就會發脾氣

我去過超市街市睇好似冇 請問你知邊到有嗎？見到貓仔細細 唔希望佢復發，好可憐

我試過浸濕晒一舊棉花仔 再慢慢捽佢耳仔，雖然都有啲反抗，但係好過就咁滴入佢耳仔

Ztore同hktv mall都有，天下貓貓個度話泰國鋪頭都有

唔該晒

BB 抵抗力低, 用偏方要小心, 做多啲research先。
貓貓早日康復

多謝提醒 如果真係比佢飲我就逐少先，一有咩唔妥就會停了
睇完話尿道炎好易返發我就好驚 想咩都試下

梳毛咁舒服都唔鐘意
我個隻會孿住把梳提我好同佢梳毛啦

絲打，我想問下，for 尿道炎/膀胱炎，食下面呢隻會唔會有啲幫助？

最好不要亂食膀胱supplement
呢隻有MSM止痛成分，通常比啲有關節炎痛症止痛用，例如摺耳貓/老年金毛狗出現骨痛，食得多好易對個止痛量無效，劑量要愈嚟愈重，所以無事都唔應該食

紅莓本身對貓係咪有用都無正式研究同正確劑量係幾多 隻隻產品都唔同分量
原理係利用紅莓中花青素阻止細菌入侵膀胱，但係無咩牌子會講明有幾多花青素，量唔夠係無法防菌 而且dr Pierson 講過超過9成膀胱發炎嘅貓係無菌性，已經叫人唔好亂食抗生素，無菌即係就算花青素好勁都唔會阻止到發炎

其他成分如粟米鬚，蕁痲，都係用嚟利尿抗菌，對貓有無用就無咩研究支持

多飲水，多同貓貓交流玩，佢咕嚕得多即係開心多，自然少壓力

想問下我呢家隻主子個幾2個月大 好似唔係幾肯食乾糧，係咪未生夠牙仔先唔食...

新貓貓黎左屋企2日, 仲係不停叫, 叫到好陰公果隻
大約1日都有2-3個鐘係無間斷慘叫
但一抱佢上我張床又立即唔叫..依家苦惱緊點做
我想佢去廁所, 但佢一離開我床就會慘叫, 搞到依家都仲未屎/尿過
利申:我是困左佢係我房

我見佢益生菌同酵素幾好原來唔係隻隻都好，即刻剁手唔買。
你講到花青素，咁我明點解有人會沖蝶豆花水啦 thank you ！

貓貓幾多個月大？咁佢食嘢嗰陣係邊到食？會唔會試下離開張床係第二個位置同佢玩/餵佢食嘢，等佢知其他地方都好好玩

貓貓兩個月大，佢知邊到食野同廁所 ，但岩岩上我床玩陣後係我床到屙左篤尿 砂盤就拎左黎訓頂

你要徹底洗走你張床隻尿味，唔係佢就會好常去你床到痾。砂盆唔好完完全全清乾淨，留返少少尿係到。
忍得多尿都對膀胱唔好呀

買左mr mercloa益生菌同埋消化酶，2樣都要放雪櫃？ 都開左成個月，冇放雪櫃放番得唔得？

27號話至少8折，但依家已經講緊至少8折，好似偷跑左

我之前買開thrive 雞胸幼貓罐俾我主子食
頭先我係hktv mall買錯左普通果隻雞胸
想問下可唔可以照俾我主子食
佢就黎五個月大

可以呀 之前絲打答過兩者成份其實一樣，只不過幼貓多水啲同糊啲

我見有少少維他命果啲唔同
驚幼貓唔夠營養
如果係得嘅話
我就繼續大手入貨買埋其他味

黎緊會接貓貓返屋企 佢兩個月大左右 暫時買左canagan濕糧比佢試 打算買埋thrive嘅雞肉火雞乾糧同thrive啲罐罐比佢食 但岩岩問左養佢個個人 佢叫我唔好亂買 叫我買rc嘅幼貓糧 聽大家講rc唔係咁好 我應該買邊隻 ？唔該哂大家

利申：新手

我果隻都食緊pro plan幼貓糧
我都知唔好 不過暫時都係食住先
諗住遲啲轉食wellness 無穀果隻幼貓糧
你等貓貓黎左睇下佢啲腸胃點先啦
因為一入屋啲腸胃都會好敏感
如果係轉都要等多一排先
唔好咁急

想幫屋企幾隻成貓主子轉糧
比較過好似 thrive, canagan, country natural, Nutrience,Orijen
大家有咩評價？

罐頭無所謂，繼續食就得，成分比乾糧簡單好多
乾糧就跟翻之前食嘅買多一包用嚟溝糧，咩牌子就自己衡量，日日有罐食嘅話乾糧唔使買到最好嘅，真係afford到先買，中價位首選wellness core，applaws 如果唔介意肉粉都可以試，devoted thrive ziwipeak 呢啲偏貴，如果買左比唔到罐頭錢就不要買了

Thrive>靚料但貴
Nutrience subzero 或無穀系列>Orijen>兩個都經多魚肉成分，無純家禽揀，長食唔太好（nutrience 無殼火雞雞肉會好少少）
Canagan>Country natural呢兩個都好高碳水化合物，個人唔太鼓勵買，canagan 用鮮肉相對好少少

多謝你先
睇過thrive 佢個protein 真係好高...
多魚係咪會擔心重金屬問題？

岩岩睇到
想問下wellness core applaws 係咪會比nutriencesubzero 系列 比較好？
thanks

知道 唔該哂

如果唔介意多魚肉Subzero 其實好過前兩個 又唔太貴
但我盡量會揀少魚肉嘅糧，subzero 試過一次就算，core原味都有加魚，所以core都係間中買下，但佢真係夠平嘅

你班柚仔

淨雞胸肉都賣哂

買左core 試下
想問下一開始 如果主子肯食 咁仲洗唔洗溝糧

想問下dr mercola益生菌開左要唔要放雪櫃

好慘 好心嗡
我隻貓一直都食乾糧 唔肯食罐
近排滴滴尿睇醫生 個膀胱谷實左
知佢膀胱生石 留左幾日醫 插左尿喉放尿
返左屋企之後屙得返尿
但過兩日開始食乜嘔乜
而家唔食野 淨係肯飲水喉水
轉頭又嘔黃水出黎
已經瘦左好多
聽日又要帶佢睇醫生
好擔心佢

貓貓幾大，平時肯唔肯飲水？

想問一下 隻貓貓一食thrive 罐就會肚屙
但食primal 凍乾又無事
如果我每日只餵凍乾會唔會都可以？
同埋我唔太明佢點計份量 ，貓貓1.2kg
凍乾又應該一日餵幾多
唔好意思
新手養貓好多野唔太明

任何粉狀都要放，菌喺高温潮濕環境會死晒變左無用
膠囊包裝就睇情況，放嘅地方陰涼都可以

要呀，主要係今佢腸胃習慣
所以每次溝糧都睇大便，正常嘅就加多啲新糧，慢慢換晒佢，屙軟就keep住新舊比例另加益菌

肯食凍乾重好，本身比凍乾有加水嘛？

Primal 官網有得計
唔知你隻貓咩年紀，同食緊咩味，我假設未夠一歲，每日就食兩舊，每餐1舊
不過通常都唔太夠 如果佢重想食嘅可以每餐舊半至2舊
如果要減肥先跟足官網計法

多謝
Subzero 會比core 好？
因為睇左好耐個表
都係初步 明到少少
高protein 低carbohydrates
同埋雞》〉魚

佢兩個半月大 好似超左咁
一日食7餐 其中六餐係凍乾共六件 一餐75g罐頭
全清

開左半個月呢家放會唔會太遲

咁擦得 好誇張，一包得嗰47舊左右，三百幾蚊8日就無晒 考慮下自制生肉啦，平好多喎

遲放好過無放，應該未死晒嘅啲菌

請問carny罐罐好唔好
依加食緊wellness罐 想轉隻冇卡拉膠既罐比主子
見carny冇膠價錢又負擔到 但係又冇乜人提過

正常最快捷揀糧係愈少碳水化合物愈好，隻糧會多肉啲
之後就睇成分，愈少要注意成分愈好，魚少啲又好啲
同埋經常轉下糧減少腸胃對某隻糧過分依賴，萬一食緊嘅糧出事要回收，你都即刻有其他選擇

所以subzero 同core各有各好，只要貓肯食又唔會屙到好勁，你2款都買又得，幾個月轉一次口味

會唔會有LINK可以睇下點自制? 不過我都諗住佢食5舊, 晚上都蒸雞, 但又怕唔夠營養

Ok呀間中都有買佢，幾平下
但主要係牛肉味，食完一排都要轉下幾他牌子

但睇依個網址話唔洗放既
買左勁耐都冇放到雪櫃....

想請問下
平時主子就每日食一罐半thrive再加水
一日大概飲200ml (計埋罐）total water input

另外再會加小小orijen乾糧俾佢
聽聞orijen好多魚成份 想主子食好啲

請問如果轉乾糧 oven baked雞無穀物/ canagan / thrive 雞無穀物，邊種會好啲

Lm

Dr mercola 消化酶都要放雪櫃？

我自己試過無放需櫃，唔係呢隻，但一樣係粉狀，會愈食愈無效
佢唔似symbiotic 益菌咁有膠囊保護，香港咁潮濕又熱，話晒買翻嚟唔平，我就唔放心啦 匙更都一定分開放，每次用之前都要make sure無水氣

我會放埋，純粹怕潮濕會有水氣結成一舊舊

出售全新
Orijen 無穀物雞肉(全貓)專用配方1.8kg
二手 貓砂盤 (幼貓適用) $50
有意請telegram @Sthisspecial

隻貓轉咗食stella凍乾+一罐thrive/day
食咗3日 隻貓便秘呀
今日全日痾咗好多次屎 次次痾一細粒
岩岩仲要個屎眼有少少突 用手摸感覺到入邊有屎 但佢痾唔出 一掂屎眼就叫得好慘 我幫佢按摩肚仔加屎眼 按摩屎眼時 佢仲fea我 然後我喂佢食咗少少椰子油 加灌咗1ml椰子油入佢屎眼 隔一陣佢先痾到多3粒便 先肯上床訓覺

佢5kg 重 未夠一歲 我日日都確保佢飲到160~180ml水(會灌水+罐) 餘下就係佢自己飲水既份量 所以我估都有200ml水/day 日日有喂dr mercola 益生菌 幾日喂一次同牌子酵素

然後stella 凍乾佢話4kg 1 cup 但我唔知1cup 有幾多 到底1cup 即係幾多? 我而家比佢食凍乾都係長糧咁擺 感覺擺咗好多都食晒...會唔會係食得太多搞到便秘? 定呢個牌子問題? 會唔會轉個牌子好d?

好灰呀 諗住比佢食好d 轉凍乾代替乾糧(因為平日返工一定要放出黎比佢食) 貴都買比佢食 仲要因為大大粒怕佢唔食用手搣到乾糧size比佢食 搣到手指都痛 然後搞到佢便秘 心痛死我 希望有巴絲解答下我既問題

凍乾唔加水重要放題咁食唔得㗎 有幾個因素都有影響
凍乾含水量重低過乾糧
而且你灌水又唔係一日平均咁灌，喺佢食緊凍乾成日都無水分幫助消化
Stella 凍乾係幾高碳水，碳水會令大便體積變大
脫水生肉會加真骨，骨量太多會令大便硬

買個量杯啦，美國佬會用杯做單位，4.5kg全日食1.5cup，你另外有比罐，即係要除2，即係3/4cup，唔好放題，對佢無益，腸胃需要時間休息，唔可能24小時都消化食物

另外我隻貓食得太多益菌都會硬屎，唔知你隻貓會不會

有無人想要呀???

我一定唔會揀canagan 太高碳水化合物
其他嗰兩款各有各好，但價錢上分別唔大，一定要揀就係thrive，碳水再低啲，其實你兩隻都買都得，3個月後換口味，唔好食死一個牌子

thanks 絲打 我今日咁喂 朝早喂thrive 罐一罐(溝咗2ml椰子油) 然後放咗1/3杯 凍乾係到就去返工 放工就比big dog's barf 1/3包加咗一大匙既南瓜 當然有照喂益生菌 暫時未有便便 觀察緊情況 我今日已經灌咗60ml水比佢 陣間灌多20ml 今晚訓覺前都唔喂野食住 希望唔好再便秘

請問Dr mercola益生菌放落雪櫃有d粉紅色一點點係咪正常？

HKTV MALL嘅thrive罐頭又有九折

好多款都又賣哂

肥美絲 我隻貓仔驗左尿 真係生晶石，依家種緊菌唔知有冇菌。佢得五個月大。份報告話佢啲尿PH係6，濃度高，有血，有晶石。醫生建議食i/d 罐 食六七個月左右溶晒啲石先。除咗咁樣，仲有咩其他方法可以舒緩下佢

睇到依篇文 獸醫既角度原來係咁唔同

其實係
坊間好多人都主張貓唔好食咁多魚成份既糧
我之前帶貓貓睇中醫 本身主要係睇心肌肥大
但因為佢本身痾屎痾到最尾有時會有血 順便睇埋
醫生話佢濕熱 唔好食咁多雞 可以食多d魚
同埋魚含omega3對心血管有幫助
所以而家魚雞兩溝食
大便血的確冇左
所以有時唔係話有d咩成份一定唔好
主人唔係要揀最好既俾你隻貓
而係揀適合你隻貓既野

諗下比街外人話自己贊助商啲糧唔得，點都要出聲嘅
不過我幾認同所謂天然糧一啲都唔天然，好多都係勁高碳水
所以一定要自己睇成分表，學識點揀糧

同埋可以睇多啲外國holistic vet嘅意見，佢哋喺動物營養學方面好過好多香港獸醫，唔會幫贊助商賣垃圾糧
Karen Becker
elizabeth hodgkins
Jean Hofve
Lisa Pierson

有石都係要等佢溶無計，記得揀處方糧
食完一個月之後可以check check 重有無石，有就繼續食，無就轉全濕食，初初可以揀低灰質嘅罐

BTW點解唔係食c/d罐去溶石？一星期到一個月就見效喎？定係因為啲石係草酸鈣？

c/d係咪就係泌尿罐？個醫生話因為佢太細個，要一歲以上先可以食泌尿嘅罐。係咩石我唔記得咗，因為佢講英文 冇聽錯嘅話好似有sodium呢個字。
我想問下，我有朋友隻貓又係泌尿有問題，但佢話佢隻貓一路都只係照x ray 冇試過驗尿，我想問兩者有咩分別？佢驚我比人呃，因為驗尿貴好多。

想問下三個月大既幼貓 之前一路食母奶 邊一種糧比較好？
想要無榖無味精 食得健健康康 價錢唔係問題
我見唔同post都有人介紹 樓主有冇邊隻認為最好？

有冇人用過有時間掣的自動餵糧機？唔知擺凍乾得唔得呢？

驗尿報告無寫明？
Struvite stones 呢個係磷酸銨鎂，鹹性石
Calcium oxalate stones 係草酸鈣，酸性石
呢兩種係較常見，不過咩石都好飲水量好重要，要令尿比重低過1.030，每日3大督尿以上，襯晶石未積到好大粒之前排晒出嚟

Xray係可以睇到啲石有幾大粒同幾多，同透過外形去分辨石嘅種類
驗尿可以知道嘅更多，ph值，尿比重，尿蛋白，如石太細粒可以屙到出嚟照xray睇唔到，但可以透過驗尿分析到
最好兩種都要做 可能醫生覺得貓暫時屙尿無太大問題？而且重細所以覺得啲石未夠時間積到好大粒而唔照掛

BTW未驗到生石之前飲食係點？有無比零食保健食品之類？係咩牌子？

最好係自製生肉糧，可以直接去FB生肉谷睇檔學嘢了解左先

其次係商業生肉糧（急凍/脫水）牌子以最少添加合成營養素最好，即係會用骨代替鈣片礦物質，內臟化替維他命片等等。ziwipeak 雖然算係脫水生肉糧但唔會加水還原咁食，剩食佢就算本身係幾靚嘅糧都出事

之後係自製鮮食，初學者可睇蘇菁菁本「貓咪這樣吃最健康」，鮮食因為熱力加工過，營養會流失左，點都要加啲合成營養素，但會好過罐頭

跟住係主食罐，無一個牌子最好，要揾定幾種輪住食
揀罐主要睇係咪用靚肉，碳水比例，有無膠質，有幾多魚肉，有無人工維他命K3
Thrive同canagan喺肉絲罐算唔錯，但脂肪低，幼貓剩食佢要額外加魚油
肉醬款多好多選擇，AATU，Natures menu, K9, little big paw, instinct, tiki cat, animonda Canry, 汪喵
其他牌子只要唔係長期單一食都無咩大問題，點都好過乾糧

乾糧較好牌子都係嗰幾款，有追post應該成日見
但係都係嗰句乾糧唔好當做主糧 每日點都配搭下罐頭食

我見到啦，寫住Struvite crystal 呀，呢隻代表咩？生石之前係wellness core 乾同幾種唔同嘅罐咁，都係thrive,canagan,汪喵。隔日就食一罐。但我嗰陣見佢係會自己主動飲水，每日都有三球乒乓球咁嘅尿。

依家日日i/d 罐就冇再見過佢主動飲水嚕。依家啲尿勁大球，每次都三球乒乓咁，一日三次，一瞓醒就屙。

之前為左訓練佢刷牙，每日刷牙我都比三粒手指尾頭咁大嘅三文魚乾佢食當獎勵，唔知關唔關事呢？

不過佢咁細就生晶石……我諗……係咪體質問題

講漏咗 保健食品都係dr. 唔識串嘅益生菌同埋三文魚乾就salmon4pets 嘅

Struvite stone 係磷酸銨鎂，鹼性石，通常pH7以上有，但而家貓貓尿pH有6唔算鹼，有啲奇怪
因為預防鹼性石都係避免食高碳水食物令尿變鹼同要多飲水，多食高蛋白質食物可以減少鎂排泄去膀胱（鎂係鹼性石成分之一）

如果做足都出事，Dr Karen becker有提過有啲寵物有遺傳傾向產生纖維素蛋白排去膀胱，呢啲晶體會吉到膀胱壁好易搞到發炎 如果真係遺傳問題唯有改全濕食令晶體無時間積喺膀胱，平時多食魚油減輕發炎情況，co-enzyme q10 防炎等等

如果係關細菌感染（通常少見，等報告）可以比小紅莓，dr Jean Hofve 有提到貓每日可食250mg小紅莓膠囊，但要keep住驗尿pH，驚食到太酸尿

壓力係最常見原因，可以同貓玩多啲，運動減壓

做晒都唔掂就可以考慮下生肉糧，始終商業乾濕糧係人工營養素，貓消化上可能比消化天然營養差，殘留嘅礦物質營養添加劑可能會積累

三文魚可以停左佢，魚嘅重金屬問題對易生石嘅貓無益處

係呀 我都覺得奇怪 佢兩個月我就接佢返嚟，so called 都叫比足啲好啲嘅糧佢食，但係竟然五個月未到就有石，當時真係好沮喪。聽到醫生話其實有可能係體質問題我就覺得佢更慘。
報告出咗了，冇菌的。魚油同co-enzyme q10係咪i herb 有？買now？

咁有魚既罐係咪都最好唔好食？
買左幾罐canagan 既雞加三文魚同埋雞加鱸魚

另外請教食罐需唔需要定期轉牌子
以前食開thrive 咁會有軟便同埋好臭
以前一開一罐就一定食哂
咁見佢有食剩就唔知佢係咪食到悶（其他胃口正常，去廁所次數都正常，除左都係軟同臭）
依家買左幾隻味既canagan 輪住食
食左一個月左右都無哂軟便同臭味
但最近呢一兩日開始軟左少少同埋臭
不過都無食 thrive 果陣咁勁

依家隻衰囡6 個月大
早晚各一罐加1/3罐水左右
夜晚加益生菌
中間thrive 乾糧放題（3~40粒左右）

咁由以前夜晚返到一定見到清哂乾濕糧
到依家係會一時時剩返1/3罐既濕糧但乾糧就一定清
不過剩返既都係肉絲
d 水就比佢飲哂
但呢排見佢既尿量又好似少左d
轉左食canagan 期間有比獸醫check 過又話佢無事
可能天氣影響

請教可以點樣改進下佢既飲食

貓零食大家食開邊隻？有咩推介？

黎緊會接貓翻屋企 佢本身食以下兩包糧

爬過文見佢食緊果兩隻都唔係太好
所以如果想幫佢轉以下果包好唔好

小貓一隻

唔係日日食就得

EVO應該停產嘞，無咩鋪有貨
揀過第二款

可唔可以比我伸手一下
邊隻糧都係好同依家買到呢？

天氣會影響食慾，活動正常就唔使擔心
而且乾糧比罐香口，食剩都唔奇，可以減少乾糧分量，晚餐罐就食多啲無謂浪費
但可以唔使加咁多水，少啲水消化上易啲可能無咁易軟便，幼貓最多10ml水已好夠

口味真係好易變 要成日換

睇餸食飯
有budget 嘅ziwipeak ，至少$200磅
有少少嘅thrive, devoted，大概$60磅
唔係好多嘅wellness core 30幾蚊磅
其他牌子都可以試下，只要碳水低過20%都有唔少選擇，不過價錢都幾大分別下

而且無必要限死只餵一種糧，始終精製食物太多化學哩，分散風險好啲，而且腸胃適應多元化食物好緊要

另外都要提提食幾好乾糧都唔及每日一罐，充足水分可以保護腎臟，減慢衰竭

ziwipeak 依個淨係搵到14oz果種
$200磅 一個月$500淨乾糧夠唔夠（唔計罐頭）？

已經唔係比好多乾糧
其實想完全唔餵乾糧
但又有聽講過全濕對佢既牙唔好？
不過又怕佢中間餓

咁我試下減水先
咁如果除左thrive canagan 仲有咩牌子好
之前食過aatu 但佢又唔太好
都會清哂但食得好慢

14oz即係400gram左右，1磅大約450gram，用磅計方便比較價錢
一包真係好少，除非只有一隻貓每日比一餐（半cup），另一餐罐，咁應該夠

人唔會食餅當刷牙，貓狗一樣
剩係食乾糧啲牙石一樣多到嚇死人，中年就牙周病要脫牙，細個快啲訓練習慣刷牙，慳翻唔少醫生費
罐頭咩牌子都比下，揀低碳水，無卡拉膠，無人造維他命k，非吞拿魚底係基本，個表有寫晒成分

有冇手足買過呢隻凍乾生肉糧 惦唔惦?
成份好似幾好 又低碳水
見佢有細細包買想試

orijen 都可以諗下

想問下 mon petit 係小食定主食

有冇人吹下生肉糧？

其實貓狗天生都係𡁻肉𡁻骨。佢地好享受個過程。毛又靚啲 牙又健康啲 便便又靚啲

我都係喂生肉
但你有冇加水餵
我個隻食左生肉之後好少見佢飲水
啲屎又好似好硬咁 驚佢唔夠水
但加水我又驚佢不了

我嗰隻狗黎。

但飲少咗水係make sense，因為生肉本身水份多。

屎太硬會唔會試下溝啲內臟，有啲狗一加內臟就會肚屙。 貓唔知，可以做下功課。

Btw 你點加水落生肉？定係你本身切碎咗？

ZIWIPEAK 鹿肉加到成330蚊
痴撚線 加左成100蚊

以後轉一乾一濕都無嬲

我家有隻4個半月大英短貓貓
不過好瘦依家先1.5KG左右
想吃肥D
之前試過食罐 但會屙軟便
依家食返一兩個星期乾糧就好D

貓貓佢地腸胃有冇話要調整返幾耐先好再轉糧?

食罐屙軟便應該溝益生菌調理而唔係食翻乾糧，靠乾糧嘅碳水令大便成型同靠自身腸胃健康正確消化食物而靚屎唔一樣，最好係要隻貓腸胃健康，咁食濕食先唔會屙

2個月貓仔食orijen cat&kitten o唔ok？
之前唔識買左d日本幼貓糧比佢，睇返d成份係 corn gluten meal 果d
轉左orijen佢又食得好習慣，無爛屎

另外想問下邊隻罐for貓仔好？
買左2罐feline未比佢試

唔該
買左HB撈比佢食
睇下食返幾日有冇好到

開蓋後係咪要放雪櫃存放?

主子1歲2個月摺耳
一直食開 EVO
但最近停產冇貨
轉食 Wellness 成貓乾糧
食親都嘔加軟便
之後每餐都 Wellness 罐罐 加 10幾粒乾糧咁餵
比佢習慣下
再比益生菌

接近一個月都唔可以一餐全乾糧
係咪 Wellness 唔岩主子腸胃？

HB係益菌？
我會放雪櫃，始終保存上好好多，菌對高温潮濕敏感

係咩core系列？EVO碳水比core都少，食唔慣唔奇，而且如果之前一直食EVO無轉過其他牌子，腸胃較難接受新嘢，慢慢試下幾個月轉一轉款，等佢適應多啲新食物會好好多，益菌keep住食無壞

隻貓唔鐘意食糧
平既貴既試左唔同牌子
都係開完食兩啖就放係度
等我倒左佢
想算數 但始終食濕糧佢地好啲
有冇咩方法令佢食多啲？

隻貓係執返黎 一邊養一邊學
有錯屌細力啲

乾糧係長糧？
我轉左定時喂之後改善左個情況

本身唔識 頭兩日都比乾糧 以為罐係零食咁
都有比一罐佢食 都係食四分一
乾糧嗰隻都唔係雜嘜糧黎
但上網睇話比罐會好啲
咁好啦 買左好多種罐都係食兩啖就走
因為係異短黎 我已經拎個好闊既碗再打斜放
搵茶匙餵 都係食兩啖唔食
日日都拎啲罐去倒

初初實係咁 口味唔慣
佢食慣乾糧 無乜肚餓感會唔想轉口味
因為d濕糧通常淡口d 你可以試下夜晚唔擺糧等佢第二朝肚餓易d喂

等我試下先
因為我通常返到去 得返唔係好多糧先比罐
糧就拎開一邊
佢就會直接唔食
但可能佢未餓
餓一晚係咪冇事 好驚餓親佢

同埋想問你地買罐會唔會買好多唔同味唔同牌子
比佢地食？定食開一個牌子就嗰個牌子咁？

佢餓左朝早會屌醒你

佢餓就會叫醒你
叫到你成晚冇覺好訓
仲醒過你

人咁渣餓一兩餐都無事啦，何況係貓

因為我養兔 冇野食佢地會腸停
我好訓得 驚佢叫唔醒我

請問各位大大，有咩唔係肉醬類既好主食罐推介？

貓唔係草食動物，唔好驚餓一，兩餐有咩問題
係打獵，食，休息
而家啲家貓已經唔使靠打獵，變左玩
但都要比佢腸胃休息，唔可以24小時都消化食物，咁樣胰臟肝臟會好忙，容易多呢方面病痛（留意下好多貓狗都有呢個問題）

HB既酵素混益生菌
暫時用左一星期左右
加落thrive幼貓罐到
佢都係果一次會屙爛
食乾糧就會好D
轉唔到濕糧住

Holistic blend? 嗰隻係酵素為主，得好少益菌（重要唔知係咩菌種）食耐啲先有啲效

想請教下, 呢款貓糧如何?
睇過資料庫無呢一隻

2隻貓, 一隻無問題, 一隻一直都有軟便,
考慮緊轉唔轉 WELLNESS溝THRIVE

有無人食thrive breast & liver
隻貓唔中意食呢隻味
仲有19罐 $230
有人想要可以搵我
2021年到期

呢隻有啊，solid gold 係中價糧，成個系列最好係indigo moon叫做低碳水

頂 琴晚落左單

唔好意思，我岩岩領養左隻2個半月美短
佢新黎呢兩日都唔食乾糧，只食濕糧，如果只餵濕糧會唔會身體變壞，定係我可以濕溝乾咁比佢食。

另外有冇濕糧推薦，感謝

食濕糧好呀，只要係主食罐就得，生肉糧更好啦，睇budget 做人

主食罐揀肉醬款先，多油脂啱發緊肉嘅幼貓，同多牌子揀（肉絲少好多揀）
K9, instinct, 汪喵, natures menu, Carny, koha, little big paw

千奇唔好比吞拿魚，重口味易上癮會搞到唔食其他肉，其他魚就少啲比，盡量揀陸上動物

想問有冇分幼貓款 成貓款，同埋大家要返工屋企冇人係咪都係出門口開一罐，返屋企開一罐就算

買埋我呢19罐啦

請問大狗牌生肉好唔好。現兩貓早晚一罐

想轉早罐晚生肉咁

Thx a lot!

新手問
就嚟會嚟一隻個幾月大嘅橘貓
想問吓佢哋初頭應該食咩對佢哋比較好?
同埋邊度買糧又多又平

身先試卒入左包細包
開黎聞落幾香又唔會油 隻貓聞到都勁好胃口

係咪就咁掐碎加水就ok？

佢官方教話生啪都得
加水變肉醬亦得

咪再食咩減肥糧啦，食到隻貓病都未減到肥
減肥糧本身肉成分已經唔多，重要脂肪勁低
變相碳水化合物高到離譜，由於貓係肉食動物，只會優先吸收蛋白質同脂肪營養，要食好多隻貓先識飽，多餘嘅碳水化合物就變成脂肪，重未計長期高碳影響胰臟同易有IBD，食正常分量隻貓又唔會飽，長期餓佢咁減係唔得，而且脂肪不足容易有皮膚病同扺抗力差

只有食濕糧同定時定候食飯先係健康減肥

同埋凍乾/生肉係咪唔可以同乾糧並存
即係一日內唔可以一餐生肉之後食乾糧咁？

聽日有寵物節 唔知有冇平野賣

我覺得無咁複雜 你乾濕唔好隔太短時間就得
我有次隔三個鐘佢食完乾嘔返出黎見到仲有d濕糧未落格

Fussie cat主食罐岩唔岩兩個月貓b食？唔該曬

大獲了
小弟隻貓食緊evo但包野就嚟冇哂
度度都好缺貨
有冇邊隻味道差唔多嘅乾糧可以推薦俾小弟

食開咩味？
你買返隻蛋白質同佢差唔多既糧啦
係樓主個資料庫到揀返隻同evo一樣評分既糧
最保險

雞肉味
但我最驚係佢地唔食隻新糧
因為我得返大約3-4日份量嘅糧
冇得溝糧慢慢轉

雞味姐
狗衝去拎sample試啦
肯食就買
乜預到咁忟呀

THANKS巴打
我依家諗住買wellness core 原味/ N&D雞肉 &石榴
巴打你點睇呢兩款糧?
邊度會有sample拎?

基本上有賣既寵物鋪問就有啦

可以，但始終高碳，中間要轉食其他款，唔好剩係食佢
另外最好揀肉醬類啦 脂肪高啲啱發緊肉食，而且細個開始食會無咁抗拒肉醬（好多貓食開肉絲高唔肯食肉醬）

買開orijen 貓糧，寵物店打黎話就黎加價，已經700蚊一包

EVO斷貨轉WELLNESS 點知隻貓唔食

有冇計仔吸引到佢食 定剩係得轉糧依個選擇

有無人d貓唔鍾意濕罐頭sosad]
我隻貓好唔鍾意 次次都撥地下 有d直情一啖都唔食 餓成晚都唔食
全部都唔算平罐 唔知點解會咁
有無信得過既地方可以捐？

我嗰隻本身都唔食
平貴罐次次開完食兩啖
等到我拎去倒

最後聽各位講6點零放埋最後少少糧就冇再比野食
第二朝開罐都係食兩啖
但我冇比其他野佢食 放工返黎佢都食晒了

或者試下用啲冇咁多水既罐放落啲乾糧比佢食下先？

如果可以最好放完罐半個鐘就收 等佢知唔可以拍慢板
擺咁耐好易搞到唔衛生

倒dd乾糧落去佢連乾都唔食 淨係係到撥 餓到頂唔順就咬我 擺成晚擺一陣都試過 總之死都唔食 有d牌子eg thrive會好d 食少少 但carny係一啖都唔食
求問可以捐去邊好

Same here Thrive中意食 一轉carny/kiwi kitchens 淨係食兩啖 餓好耐既話就勉強食一半

係咪hktv買
我地買d牌子同隻貓反應都一模一樣

汪哂生食唔送香港？急凍個隻

唔送

如果我可以ship 到黎香港，有幾多人有興趣同長期買？
我有朋友做凍肉，可以借佢倉用，但都要俾佢執少少。如果做開，應該會長做，始終長期食

有興趣 但你知貓糧呢D 真係無長期...食兩野就厭/未試過唔知食唔食

其實我又真係唔係好理隻貓😅
總之一定俾足你，食唔哂就等到你食哂為止
我隻貓初頭都唔多食隻鴨肉凍乾，最後都屈服左😂
我見急凍個隻平d，又唔使開水，可惜佢唔送香港

請問生肉糧可以撈罐一齊餵嗎？

因貓唔係咁鐘意

我初初係溝佢最鐘意個隻副食引佢食
之後愈溝愈少

我都係溝住轉，係無咁鐘意食㗎嘞 無罐頭咁香

不過而家打算轉自制，睇台灣fb谷啲分享，佢哋啲貓好多都唔like商業牌子生肉，但自己整嗰啲隻貓又鐘意食

想問k9罐好d定applaws好？

有無得開心share link
開心小姐個d 我覺得唔多work 拎魚乾粉引佢食

呢個谷 主張自己整生肉
谷主就係翻譯「你的貓」嘅譯者，佢每個星期五都會翻譯啲同生食有關嘅外國文章，好多嘢學

好味小姐算係點心 餵生肉就唔餵鮮食嘞

唔該咁多位。

而家餵緊大狗牌，請問解凍後餵佢地有冇話可以擺幾耐，佢地好興食幾啖又行開玩下又再食

同埋大狗牌質素好唔好？

K9

竟然
我見applaws無添加劑仲買左十幾罐

唉，爬左個google doc先見到係副食罐黎
乾濕兩溝咁食得唔得架？

我兩隻麻煩友Freeze dried唔加水先肯食，當Snack畀應該無問題？

凍乾本身都係主食營養 係少左方法俾水佢姐

都係唔得，一食就狂嘔
上次食雞Sample無事，一買兔就食兩次都係食完即嘔

係咪食太急? 有冇方法令佢食慢D
食完即嘔多數係太急多過D食物有問題
D糧太細粒佢地就會食得勁快

你都係預室温放半個鐘，開住冷氣可以擺耐少少
或者解凍後先比一半，另一半放翻雪櫃，佢食完先再比

Bug dog 幾好呀，無特別要注意成分，無人工營養素，低碳，夠脂肪，易買包裝都方便，無咁易好似dr b咁有骨屎

粉狀放雪櫃咪一舊舊

你地有冇試過carny罐？有200g 可分2次食幾抵

食開thrive, 下期諗住轉， canagen定其他好

食緊第三樽都無試過你個情況
你係咪個匙羹或隻手未乾就畢粉呀？定係連埋個羹放入去？
一有水氣入左去放邊都會一舊舊喎

Canagan都係肉絲嚟，特價左都貴過thrive好多 大家又係泰國做，成分都差不多

肉醬首選k9,汪喵, natures menu

K9 生肉 同ZIWIPEAK比係咪差唔多

ZIWIPEAK加到成330一包

2隻有咩分別

我意思係粉狀野一向唔會suggest放雪櫃， 因為水氣會走入去， keep粉狀放陰涼位， 間唔中放一舊方包落去吸水氣就得， 有時食包裝野有包吸水野我會放落去keep

除左面包d酵母， 粉類唔會要放雪櫃

補充， 而家d益生箘技術唔使放雪櫃都得， 由其粉狀， 有水氣仲快死d菌

粉樽消化酵素
藍樽益生菌

我放雪櫃就係為左減少水氣同keep住温度
香港太熱同潮濕，驚温度會影響到啲菌，屋企又細無咩陰涼位，如果係北方乾燥嗰啲天氣就無影響

2隻可唔可以一齊用
打算比隻八婆試下K9

試過曬所有方法都唔work

我一開始無放雪櫃 次次都抹乾手先杯 都有少少結粒
之後放雪櫃就無結過

咁唔好鬥氣啦 轉第款啦

肉醬原來平咁多， 啱啱睇完d價

岩岩新買來試
佢唔肯食，食返主食罐

googlesheet太大電話開唔到黎睇

搭小巴睇緊 表示頭痛
買咗包 addiction 鴨 想睇下啲 stat

掙扎咗一陣買 addiction 鴨好 定 pronature

聽 sales 講買咗前者

你試邊款凍乾?
我而家暫時試到OPERA岩岩好
乾又肯食濕又肯食 個SIZE又可以自己MIT到岩佢咀型唔怕太大太細
最緊要係天下貓貓有SAMPLE拎

Stella

想問下貓B食邊隻主食罐最好?
同咪貓B食唔食得生肉糧?

去app store裝Sheets

貓B最好揀肉醬款，揀啲無咩特別要注意成分嘅牌子就可以，備註愈多愈要小心
另外戒左奶就可以食，愈早食愈易接受生肉

貓仔三個月大 想加糧比佢
依個牌子三隻味佢都肯食同無敏感肚呵
如果要選擇一種味的話 牛同羊邊包好啲？

劣貓一隻

我食開鹿肉...
最近升到330蚊一包

另外買左包K9
開左洗唔洗放雪櫃
我見包裝 好似要加水?
但佢都無送量杯既
玩鳩我?

三隻味都可以，最好輪流食下，幾個月轉下咁，唔好食死一種肉，可以減少長食一種蛋白質而出現敏感情況

K9係脫水生肉糧，最好加水食
如果屋企唔潮濕可以唔放雪櫃
量杯自己買啦 好似Ziwipeak 包色送個膠兜好唔環保

8個月大貓仔 食邊隻糧好
佢偏大隻
唔該哂巴打

咁多人有買生肉糧？好重皮喎

乾糧我買開Orijen都覺得貴

值得既

平有平養姐

餵左2日applaws罐
之後主子痾D屎好撚臭同偏軟
係咪唔岩食?

巴打餵生肉糧，一隻貓使幾錢一個月？
我屋企有4隻唔知轉唔轉好

第一次食？有無買益生菌比佢食？
同埋applaws 係副食罐，最好唔好比多過主食20%，用一餐計，假如一星期比14餐，比3餐好了

餵開主子食Go! 魚味
依家代理唔再入貨，有無邊隻糧介紹呀？

我一隻都3~4包 ziwipeak
埋單1000左右

貓仔15個月大，宜家食緊orijen 雞肉糧
想問下orijen 定thrive好？
睇過thrive好高protein, 隻貓宜家4.8kg獸醫話有啲過肥
求意見

係呀，平時餵開k9 無比益生菌佢食開唔知邊隻好
就早兩日開過罐比佢同呀妹2份食，之後都有放乾糧係籠既
琴日佢痾d屎好似人類肚痾咁臭 ，同有d軟，唔係硬粒
但呀妹又無咁既問題
佢2個都係3個月多d

想問邊度有power of nature既乾糧買

Go算係低碳水糧，你揾翻啲差唔多上下低碳就得，A～A+嗰啲，留意instinct 有加到人造維他命K3，最好少食

同埋襯機會轉食家禽類唔好再食魚

另外食咩乾糧都要留意飲水量是否達標

依家咁多人買生肉糧嘅
其實如果我隻貓一直食開主食罐 冇病冇痛
使唔使專登轉食生肉？

食肉動物當然食全肉一定會最fit
有一樣我比較buy獸醫係：香港夏天餵生肉，除非預到好岩份量，不然擺到變左食壞貓，個壞處重大過好處

咁當然啦 佢天生本性嚟
不過問題在於我隻貓好耐之前領養返嚟 嗰陣冇乜上網睇啲關於生肉糧嘅野 所以咁多年都係餵罐頭 煮雞
咁如果依家先轉食生肉 或者唔轉 其實大唔大影響

Thrive 好啲，碳水低同無魚肉，origen太多魚類mix埋一齊，可能有重金屬問題

家貓如果係男仔4.8kg都可以接受呀，唔過5kg就得
想keep住唔重落去一定要定時定量餵食，咁先可以控制卡路里，另外食濕糧都係好方法，無咁易肥，同會長肌肉

貓係肉食動物唔食高蛋白質唔通食穀物咩 貓嘅腎係處理蛋白質代謝之後嘅含氮廢物，old school嗰班獸醫因爲接受嘅係Hills RC教育，以為高蛋白質=傷腎，但忽略左蛋白質分為高/低生物價值率，動物蛋白質係高生物價值，產生嘅含氮廢物較少，相反植物蛋白係低生物價值，較多含氮廢物，既係食得愈多穀物，貓嘅腎負擔更大，而唔係一刀切指全部蛋白質（但大廠本身就因為成本問題用好多穀物整貓糧，所以唔會講真相比你知 ）

你要注意嘅唔係蛋白質高嘅問題，係要留意水分，腎對水好敏感，長期脫水腎細胞會慢慢壞死，變相處理含氮廢物嘅能力降低，所以有錯覺認為唔食得多蛋白質，養好個腎自然處理到蛋白質代謝廢物 養得差就算食好少蛋白質一樣出事

唔大影響，生肉或肉多，到老左時明顯好處係，因蛋白質成份正常，碳水低，腎貓都食得

另一考量生肉真係無味，食開罐未必肯食，我隻已經失敗左

岩岩係你個表揀左Devoted
之前啲衰野唔食雞味，希望佢地會食啦

想問下如果想轉全凍乾應該點餵法?一個月大約要幾錢?
而家6個月大,Instinct 乾糧放題+每晚70g蒸鷄胸

感謝
養好係腎係咪主要要主子飲夠水？

想問下益生菌餵左有咩益處？

想問有冇人需要ziwipeak 羊肉罐
買左24罐 但隻貓唔食 可平放
有意telegram @Decemberr

屌 你早講呀
我琴日先掃左24罐 THRIVE

可唔可以要兩罐試下？

K9 乾糧 我見佢碳水化合物同灰質都紅字左 係咪唔好長期食?

可以 telegram me

睇完個表自己都係有啲亂
想問吓邊隻糧最啱細貓(2個月)食

轉左wellness肉醬 幼貓配方 3oz
第一餐已經食左三份二分量
肉絲都係每次食1/8
想問下正唔正常？
我餵佢通常都係佢食完再比 比到佢唔肯食為止
想問下有冇錯？
好驚比多左佢 搞到佢唔好

凍乾係生肉糧一種，雖然可以乾食，但最好溝水還完成濕糧，唔好浪費左
濕糧係唔可以放題咁比，要定時定量，6個月可以慢慢試下每日2餐，如果一餐食唔曬分量可能要中間加一餐等佢習慣由放題去定時進食（中間可乾糧比少少，到最後停晒乾糧）

至於比幾多事乎牌子而定，以primal計一包最平310有大約47塊凍乾𥖁，雖然網站計過一隻2kg幼貓每日食3𥖁，但通常唔夠食，我之前比成貓食都要4𥖁一日，大概預2包半primal一個月，$800以內左右

剩係得雞胸無加鈣都係唔好日日比，幼貓發緊育要適量鈣質平衡鈣磷比，剩肉太多磷會令比例失衡

係
所以先係咁推你哋比多啲罐頭主人食 始終方便過每日用針筒餵水，另外唔好期望貓會自己飲夠水，生物構造問題好挨得渴

好多貓幾歲仔就尿道炎又生石，做做手術都萬幾，啲錢都喺翻度

呢篇有詳細解釋

訂既益生菌同消化酵素到左啦
係咪可以2樣一齊加落糧度?

啱啱見官網有改到少少配方，supplement 都加左少少，又比埋鈣磷比，而家碳水無咁高啦 可以長食

要不是ZIWIPEAK 鹿肉330蚊一包
我都唔會考慮轉

Thank you, 會唔會建議早餐thrive乾糧，晚餐primal?

同埋有無邊隻味接受性高啲？去左幾間寵物店都拎唔到sample試

消化酵素好大陣味 益生菌又酸酸地 建議唔好一齊加 一陣陣味嚇襯隻貓

多謝資料

過度期可以一餐乾一餐生肉，但如果你有心轉生肉都係戒左乾糧佢 食緊instinct 就食住轉，唔使又特登買thrive

口味真係好難講 如果無對家禽敏感，一般雞肉，火雞就大路啲，不過餓起上嚟正常咩都食嘅，而且你隻貓重細，應該無咁揀食

多謝

加左消化酵素 唔撚食
我屌

都話陣味好怪 要勁少勁少咁落

食晒 嘔晒
屌

我每次都係加勁少 但已經覺得幾有效
夜晚俾完 朝早會早左叫肚餓 屌醒我喂佢

揀好牌子又有新問題
而家貓仔3.3kg, 照返1kg 100kcal佢應該最少要吸收330cal/day
但照返primal官網個calculator, 貓仔呢個體重只需要200kcal/day, 咁到底應該跟邊個好？

另外，當官網suggest 咁一日200kcal, 凍乾鴨肉一日要食4舊，但兔肉就要6舊，照計鴨肉應該抵食啲？(因為鴨肉每舊卡路里較高，但唔知飽腹感有無分別)

3歲到依加 日日6點叫我起身
我已經習慣左迷下迷下咁比糧
迷下迷下上返床訓

佢K9個個餵食量係計緊一日定係每一餐

兔肉係脂肪少啲㗎，計kcal係要食多啲，但都係其中一種蛋白質來源，久唔久食下都好，無理由食成世鴨肉
官網始終都係參考，要睇翻隻貓食量

正常一定係每日食量，因為餵幾多餐人人唔同，可以小食多餐或一日兩餐，但總體kcal應該不變

I SEE 今朝6點起身 係度浸糧浸到成個人醒晒

我有隻貓仔而家唔太願食乾糧(orijen雞)
有時餵Applaws罐比佢，就飲晒我沖落去d水同少少肉就算
但零食又好肯食，我應該餵佢d咩好

你係咪無轉過口味？天氣熱又有影響
另外貓係傾向飲晒汁先食濕糧，你係咪加好多水飲飽晒？

零食咁香口梗係鐘意食，所以我只會比天然風乾嘅肉粒或雞/鴨絲比佢地食，至少唔會食到重口味同健康啲，不過都好少比，一星期一次左右，唔想佢哋唔食正餐

呢隻罐罐好唔好
我諗住呢隻溝wellness core 乾糧比佢食，因為呢個喺副罐

佢都係黎左我度2星期
之前義工餵rc bb濕糧包比佢，可能因為咁唔肯食乾
水就唔算太多，兩三湯匙到
另一隻住得耐d既就勁擦正餐唔食零食，吹漲

請問餵生肉糧需唔需要再加水落糧到？

吞拿魚一定blacklist 唔會考慮

如果係急凍唔使 其本上全濕食急凍生肉定主食罐都無需再加水，就算隻貓唔飲水都無所謂，因為食物含水量超過7成，已夠家貓用，本身好活躍嘅另計
食物含水量低過6成隻貓就會脫水，所以一餐乾一餐濕都建議要溝少少水

如果係凍乾生肉就要加水還原

我隻貓就快5個月，一直都餵緊佢食開個隻 叫steve’s 凍乾豬肉
但真係好貴
每餐都會用好少既奶粉開水比佢飲 佢係完全唔飲水 要加奶粉先肯飲
呢個方法係前主人一路咁做咁做
想幫佢轉糧 我見大家都推介thrive 乾糧同罐？

佢仲係幼貓應該乾糧同罐比例幾多

唔該哂🙏🏻轉左生肉糧啲屎真係無咁臭

但請問杜蟲藥有冇邊款可以推介

我想問下鈣磷比有冇多少少資料？除咗罐，我仲會蒸雞扒比隻仔食，但睇到你咁講我有啲驚佢食太多。佢本身一日三罐再加夜晚消夜雞扒。

食開凍乾又無理由翻轉頭比乾糧喎
另外如果每餐都係濕食，加上隻貓又唔係好重，真係好少需要再飲水，每日屙尿多嘅話唔使擔心

真係負擔大一係諗下big dog急凍肉 圍開平過靚嗰啲主食罐
真係想轉翻主食罐嘅話建議食肉醬類先，脂肪高啲易飽啲同啱發緊育幼貓，同埋唔知點解好多貓食開肉絲就唔食肉醬

乾糧係根據每日需要卡路里減去比嘅罐頭分量再計，同睇貓貓食量加減

鈣同磷嘅比例喺1:1至2:1係理想範圍
無加營養素嘅一般當小食計，最好唔多過主食20%，你留意下有無比太多，無嘅話就無咩大問題，唔會太影響鈣磷比

無留意到呑拿魚味

肥美絲~ 想問下貓貓咁食有無問題
早上5點開始佢會食BIGDOG 115G 袋鼠肉
10點我返工前會擺低2舊PRIMAL 脫水生肉糧比佢(牛肉三文魚味)
收工6點幾佢已經食哂, 我就會再擺左1-2舊脫水生肉糧(牛肉三文魚味)
晚上9點就食75G THRIVE 罐頭+益生菌或者CANAGAN 罐頭一罐 (雞肉味)
晚上12幾就會再擺少少乾糧比佢, (通常食少少捱到早上5點)

RC S/O 係加左好多白飯，自然會令大便成型，唔係咩特別嘢 情況就好似蒸雞加飯咁比貓食，短期內防止肚屙，之前都講過利用碳水化合物醫軟便係治標不治本，腸胃問題根本無解決過

食抗生素無事即係因為腸太多壞菌影響消化，抗生素殺死啲菌所以食左無事，但由於連好菌都殺埋，細菌失衡，一停藥啲壞菌又發過，無限loop

你有無比過益生菌慢慢調整翻佢腸胃呀？2個月就開始咁應該無食夠媽媽啲奶水增強抵抗力，腸胃發育得比較差 要後天補救

好想知你貓貓幾歲幾多Kg，一日5餐食咁多幾誇張 就算係大種貓都食得算多，幼貓都係3-4餐，成貓2餐已夠

同埋又急凍生肉又乾糧食得好雜下，驚長遠有消化問題（食開生肉嘅貓胃酸應該keep住pH 1～2強酸情度，可以正常殺死一般細菌，相反乾糧中嘅碳水化合物會令胃酸變鹼）如果只係好少量未必影響到胃酸，但真係唔建議一日食到咁雜，生就生食，熟就熟咁

另外你比脫水糧有無加到水？

我隻貓仔3個半月到, 2.4KG(挪威森林貓)
咁我應該去CUT佢乾糧, 但罐頭照比1罐有無問題?
另外脫水生肉糧我有加水呀, 大約1:1咁
比咁多係因為佢無野食必定會叫到拆天
加上我見佢係可以又跳又跑玩足4-5個鐘唔訓咁

原來係大隻仔幼貓

乾糧食晒唔使再買，之後cut左佢，罐頭比肉醬好啲，脂肪高會飽肚同卡路里高過肉絲罐一倍，食一罐分分鐘頂2罐肉絲，而且脂肪對長毛貓好有益 最好同生肉隔耐啲，可以訓前餵。到大個仔絕育後可以慢慢cut埋罐頭，主力生肉，每餐分量加大少少，全日食量係體重2-4%

脫水糧1:1水量係包裝指引？留意會唔會加太多水太稀搞到無咁飽

請教下各位，
如果餵生肉需唔需要定期餵杜蟲藥？

貓女2歲得3.1kg 係咪過輕
佢好多野都唔食 依家淨係肯食thrive 罐頭

唔該哂~~~ 想問下THRIVE 同CANAGAN 邊隻罐好D?
我隻貓仔2樣都食,不過THRIVE可以５MINS一次過食哂, CANAGAN可能要半小時到

買左primal凍乾鴨，官網教每日餵3舊約169kcal.(每舊約56kcal)
但坊間一般都話3kg幼貓要有約300kcal. 照咁計係唔係要餵約5舊先夠營養？

計法太多無話邊個絕對啱，主要睇翻隻貓食量同活動力，但我都覺官網建議量偏少，以我經驗之前餵primal比成貓都至少4舊一日

如果隻貓食到5舊無食到嘔或屙爛，即係佢消化到，繼續比，如果消化唔得你比幾多都無用

貓女短毛種一般體重範圍都幾大下，介乎2.7～4.5kg，你睇翻隻貓身形，唔係見到棚骨都唔會太瘦

我無杜，大便驗到有蟲先搞
杜蟲藥本身就唔係咩補品 有毒性，無理由無事都食

你地既主子鍾意食熟肉定生肉？

我果隻唔食生，但生肉好似對佢牙同身體好d，有無辦法？

想問吓oven baked tradition 幼貓糧買唔買好 出咗街睇唔到個google form

剛剛係愛協領養左一隻細貓，
買左細包hills幼貓糧，
諗住食完就轉其他牌子
本身有隻一歲食緊thrive
但佢無幼貓糧，所以有d大粒，
有冇幼貓的糧推介？
定直接食thrive?

補充一下，隻貓三個月大

想問下貓仔15個月同11個月，試過一兩次便秘
洗唔洗食益生菌當係維持佢地腸胃健康咁？

我隻貓女而家食wellness core火雞為主，想買d罐比佢，但我見thrive只有complete(主罐？)，係咪唔可以當零食咁食？

[/quote]
[/quote]

DL google sheet app 可以電話睇
Oven baked 只有無穀雞肉好啲，全貓糧嚟
有穀物嗰啲碳水重高過蛋白質

逼唔嚟，要慢慢轉，我自己係生肉撈啲佢肯食嘅罐頭，初初都係無食過，倒左兩餐，之後肚餓就肯食少少，到肯食晒生肉都係一個星期左右，轉埋自制生肉5分鐘內搞掂。但我養佢地習慣左定時餵食同好少比零食，佢哋知唔食就無得食，所以最梗頸嗰隻都只係餓2餐就肯食翻嘢

要睇你之前養貓習慣，當大爺咁寵開佢嘅話唔可以直接轉，真係會幾日都唔肯食，只可以擺少少生肉喺碟邊，佢唔介意生肉同原本食物擺埋一齊叫成功一步，之後就慢慢撈埋，再增加生肉分量，好睇你耐性，有啲人係轉左成年先成功

睇隻貓肯唔肯咬，肯就無問題
唔肯就買core細粒好多

正路大粒好過細，逼佢咬爛先呑，細粒好多貓係直接吞，反而難啲消化（絕大部分嘔乾糧嘅貓嘔出嚟都係原整 ）

主食罐當正餐就得啦，即係一餐乾一餐濕
反而副食罐唔好食太多，會影響鈣磷平衡

想問下nature varietly 定carry 罐好d?

益菌通常醫腹瀉會有效啲，醫便秘要睇菌屬，最好係有乳雙歧桿菌Bifidobacterium lactis，唔係個個牌子都有要自己睇真啲（推薦牌子dr mercola乜益菌都有咁濟，係貴左啲 ）

同埋你可能要配合洋車前子粉加大量水，吸水性質同增加大便體積刺激排便（洋車前子亦都係好好嘅排毛粉，有時腸太多貓毛都會便秘）未揾啱心水牌子可以直接買汪喵排毛粉，主成分都係洋車前子

食咩都好水係要補足，唔係會令便秘惡化

NV會好啲
carny主要係內臟肉，對比肌肉無咁好，而且基乎係牛味，適合間中轉口味食，雖然係平好多

但我見果個表nature有d紅色仲以為冇禁好

灰質高少少無咩問題，紅左嘅成分都只係豆類嘢，一罐都係2-3粒，好多美國牌罐頭都有加
宏觀睇問題唔大

但用內臟做主成份最大問題係磷高，有機會令腎臟排更多磷走，始終貓主食係肌肉，內臟係營養豐富但唔應該過量
而且鬼佬好少食內臟，價錢又比肌肉平 好聽啲叫做環保

唔該

貓女
食緊orijen，不同味輪住食。
個人覺得唔錯，毛靚屎靚
係Cute ge

佢份貓好鬼固執，
只吃正餐，唔太好零食
同埋佢就會自動自覺飲水。
不過就唔食濕糧，只係飲湯羹

我想問洗唔洗得閒又轉下乾糧既牌子咁？
同埋咁樣唔食濕糧法得唔得？

買左wellness幼貓糧佢唔食
原本食開皇家個隻，依家溝一半比佢食住先

想問下肥美絲🙇🏻‍♂️
其實長期溝2-3種乾糧俾主子食會唔會對佢腸胃唔好？

呢加一日一罐thrive再加溝既乾糧

定應該食返唔好溝既乾糧

之前煮鮮食每次都會落Lysine, probiotic,。落魚油同椰子油就隔住落。

就快會同佢轉diet,早晚primal凍乾，下午茶食少少雞肉或者半隻洽蛋。

因為見到primal 成份都有魚油同椰子油，咁我仲要唔要加？

Thank you

你講得岩 琴日買左wellness core 幼貓乾糧比佢
完全唔食呀 急凍肉呀媽話雪櫃無位放 又驚衛生問題
計過數ziwipeak 牛肉仲平過steve 但幼貓食咖食得？驚太硬呀 同埋佢唔洗浸水 又少左個飲水機會 定平時食下罐？

又要quote翻dr Pierson 解釋

千奇唔好期望隻貓自己會飲夠水，有啲半濕食嘅貓都一樣有結石問題，所以如果全乾糧飲食你要make sure佢每日飲到60ML/kg嘅水，5kg係300ml，多過一盒檸茶嘅量 除左佢自己飲，你要針筒灌水

乾糧定期轉會好啲，同一牌子就算唔同味formula一樣，同一間廠整同一個食物來源，分擔唔到風險
長期食物單一化隻貓會接受唔到新食物，同時腸胃會愈嚟愈差，剩係可以消化同一formula整出嚟嘅嘢

題外話想問下有無飲水機推介？ GEX好唔好？新手養貓好多問題

椰子油唔係必須品，而且有啲功效同魚油重複左，加上外國獸醫嘅評價都幾兩極
支持嘅認為佢有好多月桂酸，係其中一種中鏈脂肪酸，腸道易吸收，直接提供能量，對皮膚好，抗菌消炎

反對嘅認為所有好處都基於中鏈脂肪酸，但月桂酸喺吸收上似長鏈脂肪酸，反而會加重消化負擔，狗嘅話食得多重有膽固醇問題，又無健康皮膚需要嘅多元不飽和脂肪酸（呢樣魚油有）

所以我自己只會用椰子油同貓刷牙，唔會特別加落糧到

相反魚油好處多好多，雖然有啲貓糧有加，但omega-3係極易氧化同難保存，當初加落去嘅同最後隻貓吸收到嘅唔會一樣，所以定期補充下會好啲

比起溝糧，你每幾個月轉一款會好啲
尤其一隻糧本身可能加左好多蛋白質來源，例如雞加火雞加魚咁，同埋supplement 同植物都有唔少分別，本身食一種糧同時吸收咁多樣成分都難消化，何況幾隻糧
另外幾個月轉一種蛋白質來源係為左避免長食一種容易造成對嗰隻蛋白質敏感，溝太多蛋白質來源變左無得轉換

新手一問 我隻幼貓成日有軟便 睇左醫生佢又淨係叫我轉熟水比佢飲 我都已經杜左蟲 但係都仲有軟便 我懷疑佢腸胃比較敏感 請問各位有冇咩低敏感嘅糧介紹？

有d 又話濕糧好咸
貓仔唔好咁快食
究竟點好
而家3個月大
諗住喂thrive 乾糧+濕糧
定係全濕糧算

thanks
不過隻衰女係大徙鬼黎
d濕糧食盡都係食得10份1，竟然走返去食乾糧
湯羹算比面，但都係飲得不多，一條就算了

睇黎都係要勤力d比湯包佢

btw，我睇過個表，好似d湯包或湯羹都分別有d items係紅字
其實邊隻好點？

收起乾糧，肚餓無得揀就自自然會食濕糧

唔通你乾糧放題？
一餐罐唔食就等下餐先食，好快就會肯食，但當佢港孩咁寵佢永遠只會食自己鐘意食嘅嘢

湯包最差係絕大部分都用吞拿魚調味，成分好多都不明，令貓上癮鐘意食，平時就食開咁濃味普通罐頭梗係唔食啦 如果你堅持繼續寵佢鐘意食咩就食，咁情願你自己煲啲新鮮雞汁比佢飲好過飲湯包

鹹只係概念，正確啲講應該係濃味−用左吞拿魚
嗰種濃鮮味好易令貓上癮，會唔肯食其他淡味罐

超市賣嘅同日本罐絕大部分都用吞拿魚，呢啲唔好食，魚味罐一定要blacklist吞拿魚，其他魚等大時大節間中先比，平時食陸上動物嗰啲就得

有錢當然全濕糧啦 又唔使浪費錢買水機又唔驚隻貓膀胱炎生結石

你有無比過益生菌？幼貓太早斷奶腸胃會差啲，要養好腸胃先，腸胃健康食咩都無事

想快啲好就直接轉生肉糧，唔想轉就慢慢食益菌加罐調理，食濕糧直接補水屙軟都唔怕脫水

尋晚第一次轉primal 鴨凍乾，都肯食，但食得唔多要哄同分幾次都係食得1.5舊嘅分量。今朝再餵情況差不多，但半舊都食唔到。

其實佢係未慣定時食飯定係唔慣食新糧？
要唔要撈Dr. B慢慢轉會好啲？

有無人用汪喵益生箘同排毛粉

見佢包裝幾好咁

有無巴絲想要一包thrive 乾糧? 火雞味 我係HKTVmall 買 但衰仔一食就爛屎 我唔再喂佢食所以有一包係到擺 未開過 免費比 交收方法係沙田我指定地方交收

有興趣就tg我 重點係交收地方就我 係沙田指定地方交收
tg: yh_hihi

夜晚果餐溝左Dr. B, 半包kangaroo+1舊nugget
佢好似平時咁照食,亦都好好似平時咁,食剩1/3 - 1/4唔會一次同我食完。

之前我會擺一陣等佢轉頭食,但今日我收起左, 想教佢無得再分幾次食,要習慣一日食兩餐

唔知咁做好唔好呢？雪櫃仲有幾包dr b, 希望順利轉糧就唔再訂

我隻囡食緊，兩樣都覺得幾好
益生菌我買山味，佢好鍾意食，有時撒在佢唔鍾意嘅糧上面可以引到佢食，我隻衰女食嘢好扭計，餐餐都要氹

加埋隻汪喵隻凍乾，隻長期軟便嘅衰女痾番靚屎了，雖然佢食咗3,4pu4後好似食厭咗，仲有2包唔知點算

凍乾口感好差，食開新鮮肉都幾難轉
我而家餵自製啲貓會食晒，整唔切比凍乾加水就食剩一半，凍乾我都係當應急用，佢哋真係餓住食少少頂肚算

所以如果你貓貓真係口感問題可能轉凍乾會好難，要買定多少少dr b轉食，而且生肉食唔晒都應該收起，要逼佢喺限時內食晒，濕食唔擺得耐，啲菌幾倍咁繁殖

其實凍乾咁貴你又比開急凍點解會想轉

我啲貓一樣
第一包凍乾嗰陣好鐘意食，之後再買未試過可以清碟

其實我以為凍乾好啲.....
你係自製生肉？我都有考慮過，好似平啲，但我驚唔識整會唔夠營養
你可唔可以分享下心得？

我見有啲要自己加內臟同骨, 好似有啲難

感激！如果跟80/5/5/10 個食法要唔要落supplement? 你有無去開邊個谷/網關於生肉可以俾我參考？

真心多謝你肯分享心得。
而家打算買啲牛肉試下先，佢食開Dr B 我估轉牛應該昜啲接受。 你內臟同骨食餵開邊種？同埋搵凍肉鋪有咩要留意？我係南區返工，我覺得應該有凍肉鋪係呢區

細食貓真係唔洗旨意玩呢樣...
一次食得40g D凍肉雪到壞都似...

絲打 自己整barf d 材料係香港邊到可以買到?
我有d擔心蟲同埋衛生問題
thanks

新手貓奴想問下 岩岩發現隻衰妹個屎忽好似有條白色野？想問下係咪蟲黎 如果真係蟲既話 帶佢睇醫生又大約要幾錢？會唔會有杜蟲藥就咁食？

上面提到嘅FB谷檔案嗰度share左幾間凍肉鋪，不過好多都係新界，可以問下幾多錢送貨

初初試肉我係HKTVMALL 買，貪佢有隻法國無激素雞腿真空急凍包裝，無咁易壞，最緊要送貨都無溶雪問題
(如果送嚟溶左雪就唔好餵，自己食翻)
屋企附近有間樓上有買過鹿腩，都夠凍同少人行唔會成日打開個凍櫃，超市佳寶就唔得，人流多啲肉溶左又雪過

同埋屋企雪櫃要夠凍，−18度或以下，保險啲可以再雪3日先餵，確保低温殺左啲蟲先，食前放4度櫃解凍12個鐘，半個鐘後收碟，解凍後細菌繁殖速度加快，正常胃酸夠勁已經殺左大量菌，加上快快脆食完問題不大

幾大機會係蟲，睇醫生可以知清楚啲係咩同會跟體重比藥，自己買就要睇清楚，同有機會隻藥杜唔到，始終唔知係咩蟲

或者去SPCA睇，普通杜蟲簡單嘢應該唔貴，之前我有段時間都喺嗰邊配杜蟲藥

等我今日去買牛冧肉先

我隻2個月大貓仔見到啲乾糧當屎咁嗅完用手抓地下
係咪姐係成包糧都可以唔洗要
利申一大包wellness core

我見講生肉啲計法多數focus喺餵幾重既食肉，無乜講kcal, 係唔係因為生肉kcal都差不多？

其實4個月貓係咪唔一定要食幼貓罐,
我依家係一時幼貓罐一時普通罐咁比

我想問下
我想幫我隻六個月大嘅英短轉食汪喵隻凍乾
佢本身係食開thrive罐
早晚各半罐
之後再加pro plan幼貓糧（擺係個玩具度要佢玩食有得食 通常都食哂 一日要入好多次）
如果我想佢夜晚食凍乾
咁晚黑個半罐係咪俾佢朝早食埋
同埋食完啲凍乾要隔幾耐先俾得啲乾糧佢

因為餵生肉多數homemade，好難話一餐計到幾多kcal，好似雞肉連唔連皮同牛肉脂肪含量已經好大分別
就算跟體重都無一定準則，2-6%都聽過，所以最終係睇自己隻貓食量同keep住量體重，如果食得少體重下降咁要加多啲脂肪，或者食得多又易肥就比多啲瘦肉

平時食嘅肉類都要經常轉，Dr B Becker 分享過一個實驗係餵貓食一年兔肉，會有牛磺酸不足情況

你直接轉糧？之前食開咩糧？

唔係直接轉啊有兩溝，之前隻糧未直接問前主人係咩牌子但係啲糧個魚仔形

我就無餵過幼貓罐
只係啲肉碎啲多啲水，但價錢一樣

比肉醬主食罐已經好足夠

魚仔形 天然靚糧唔見有呢個形狀，驚係啲鹹香糧食到上癮嗰啲
溝糧比例係幾多？如果真係好重口味嗰啲糧有排轉，幾粒咁撈，同埋必要時要餓下佢，停零食，只食正餐，重細個應該唔會太梗頸

我同屋企人喺屋企會比肉醬溝水比佢，我係怕冇晒人喺屋企佢唔肯食乾

6個月應該每餐食1罐，75g分量好少咋，佢食晒啲乾證明餵得少，你重要一日比幾次同放題無分別

如果比凍乾你要停乾糧，凍乾加左水唔係隻隻貓鐘意，如果再有咁香口嘅乾糧好大機會唔食的

凍乾都係生肉糧，理論上生熟肉最好分隔12小時，你夜晚比完，到第二朝食罐都差不多

無咩貓會情願餓死自己都唔食眼前食物，會嗰啲應該係10級港童
只要你每日比到2餐罐（貓B唔好溝水，會食唔夠營養，記住一細罐本身已有60ml水，已經滿足左1-1.5kg體重需求），其他時間放少少乾糧，體重keep住有升就得

咁我想知其實罐係咪一定要買返啲專比細貓食嘅先得

我諗住搞掂晒骨同內臟先諗幾時轉肉

原來凍乾都係生
見聞落同熟肉咁 一直以為係熟肉
我個喂食仲隔得四個鐘添

肥美絲,又係我
想問下比D爆毛粉貓食會唔會有害?唔該哂

唔使，肉醬類主食罐已ok，脂肪比肉絲罐多啱晒幼貓

生㗎所以先賣咁貴，喺脫水完容易存放之下又最大限度保留生食營養嘛

維持毛髮健康主要靠蛋白質同脂肪
只要你隻貓飲食上有足夠營養，無必要食佢，食左只係多左需要，身體自然會排走
平時補充下魚油重有益過食爆毛粉

爆毛粉主成分都係鱉蛋粉
營養上係比雞蛋好啲，但唔等如好過肉類
除非隻貓係食開低質高碳水糧平時吸收唔夠蛋白質同脂肪，咁食佢就有啲作用

屌你老母
琴晚佢食完野跳上1.8米既櫃休息係佢最鐘意既位黎
無耐就嘔 嘩好撚壯觀
嘔吐物條拋物線我睇得一清二楚

唔明點解貓咁撚鐘意食完野就跳高
我exactly試過相同既事
塊窗簾變左潑墨畫

嘔完又出去食埋個一半
唔夠食係咁叫
最終又餵左少少ziwipeak

肥美絲，你餵開咩骨ga? 如果想餵春雞骨要點磅5%? 佢黏住啲肉唔知點計會準啲

有無邊隻魚油可以推介下我呀!!唔該哂

可比我嗎？

我比bone meal，之前買左有排用 骨暫時買左雞尖比佢哋練下咬骨先

你可以search bone content in raw feeding揾唔同肉部位骨量
例如一隻雞翼有45%骨，一隻4kg貓餵3%即大約120g一日
你比90g肉同內臟同30g雞翼
骨就有30×0.45=13.5g
骨量大約佔總數11%
但春雞揾唔到資料，如果同鵪鶉咁上下size都可以參考下

以上都只係concepts ，實際睇貓屎決定
如果隻貓食10%骨都會軟便咁就要加骨
隻貓又可能會食唔晒啲骨，咁你比多少少都無影響

而且無需要一定日日比例都一樣，如果今日比多左，聽日咪比番少啲，唔使計到好盡，甚至早餐有骨晚餐無骨，只要keep住喺範圍就得

想問下肉醬同肉絲既分別係咩？營養會好啲？

Thank you thank you!!!!

4個月貓
依家早上半罐
下午set左自動比乾
晚上半罐
咁樣o唔ok

黎緊想轉
早上凍乾
下午乾
晚上凍乾
又好冇

想問大家平時會唔會買啲黑酵母之類既補品
同埋想知魚油有咩用 邊隻好

我隻有癌同懷疑腎問題就雲芝 黑酵母 魚油都齊

你去到一日兩餐先改凍乾，凍乾係生肉，同乾糧要分隔耐啲先食，而且比得凍乾你要預唔餵乾糧，否則遲早會唔肯食凍乾

依家我早晚半罐佢食哂，但乾糧唔係好食，點先訓練到佢食多d乾

我之前睇書見到話貓唔食得生蛋白，但睇唔同生食資料都話生蛋好有營養。你有咩睇法？

我隻貓依兩日開始食汪喵個凍乾
岩岩屙屎又有好多血
我係咪應該要停左去

已經朝朝早都俾一粒益生菌佢
都係咁

之前擺長糧啲屎都會有啲血

但係今日真係好多

Thank you.
生肉真係一個好大嘅課題去學習

停左佢同禁食一餐，之後先比熟雞肉安撫下腸胃先

但你話佢之前已經長期大便有血？維持左好耐？驚係之前一直有事無理，轉食刺激下問題大左

生蟲（梨型蟲通常帶血同軟爛屎），IBD，結腸炎（持續血便同可能有黏液），病毒或細菌感染（如沙門氏菌），便秘（屎太硬擦損直腸），cancer同食物不耐受等等都可以係原因

正常應該要驗下屎睇下有無蟲同菌，排除左呢2個問題先
如果單純食物不耐受轉食已經解決問題，即係食翻單純肉類會唔會有血便
IBD就係長期腸出事但無理，呢個要睇下血便持續左幾耐同年紀，通常5歲以上中老貓先有

佢其實得六個月大
之前啲屎都有啲血
我試過俾flagyl佢食
食完好左
不過絕完育返黎又有時有血
我睇返又覺得佢係消化不良屙埋啲膽汁出黎
所以就唔擺長糧
擺企鵝仔
之後又好似好啲
但係依家又咁

佢應該唔會生蟲
我接佢返黎果陣佢食左杜蟲藥嫁啦

佢啲屎又唔係爛屎
都成形 不過偏軟
所以都好肯定唔係便秘

唔知佢開邊樣
我見佢又食得玩得
所以一直都冇帶佢睇醫生
係咪應該要睇一次

點解要食多啲乾呀？唔食乾係好事喎
你可以由半罐加到一罐，比翻多啲營養佢

早晚各1罐夠做？
因為返工下午冇人餵

如果係原生寄生蟲例如梨型蟲或三毛滴蟲，食杜蟲藥無用㗎 我兩隻蟲都有遇過，同一般蟲唔同，肉眼睇唔到，啲屎就係帶少少血同偏軟，平時食得玩得，呢啲蟲喺幼貓身上好常見，一定要睇醫生，佢會開專門杜蟲藥加抗生素咁食，正常一個療程5-7日就得，但屋企一定要每日熱水清潔，砂盆目日清同熱水消毒，因為蟲卵可以生存數月，如果貓又食翻會不停loop，見人隻貓食左幾次療程都唔好，就係懶得清潔

無蟲之後keep住食益菌調理，屙左個幾月軟便先正式好翻 呢個係我經驗，自始我無再比杜蟲藥，建議驗下大便穩陣啲

反正你比左乾佢都唔係點食，不如比多啲罐，只要係主食罐營養就夠，尤其肉醬對幼貓好，一餐食到一罐就得，一日2罐已經超過150g肉，其實好夠，只係可能有啲貓一餐食唔到咁多先分幾餐比，整體食落肚嘅分量無大分別

之後擺少少乾糧for 晏晝，如果有剩咁你下次就擺少啲免得浪費，絕埋育後中午嗰餐都無咩需要

咁我打電話約醫生啦

凍乾係咪一般無乾糧咁吸引
opera隻凍乾鴨點解咁香 一開隻貓咁想食

大家有冇買Lysine比貓貓食??

凍乾係咪要溝水

我個隻兩餐玩厭

有

我貓貓3個半月大 佢呢排胃口好大 我出街前會放糧係到
到我返到屋企又會再比多次野食佢 但佢食完過一陣又喵我再比野食佢 跟住係3個鐘入面食三餐 咁樣係咪正常架
利申：新手 請指教

你每餐分量係幾多呀？
全日又比左幾多？

有人會覺得貓B就應該任食
我自己睇法就係餐數比成貓多，但最好定時比，咁腸胃有消化又有休息時間，點都好過短時間突然食大量搞到消化不良，又傷腸胃

最好啦，唔係比咁多錢買好唔值喎
因為水對貓好緊要

英短貓貓4個月
平時一日食四餐 早午 wellness core幼貓乾濕加水 （呢排唔知咩乾突然唔加水浸軟唔食）
到傍晚蒸雞柳 ，夜晚11點就食乾糧溝益生菌

佢好少主動飲水 想幫佢轉全濕糧，但唔知點解一食濕糧就會屙爛，只係早餐開始比1/3罐佢食 第二日就軟便 過多日就成唔到形既爛屎！試過thrive 同canagan ，比埋dr mercola 益生菌都係咁，連續兩日屙爛後就轉番乾糧後幾日啲屎又正常番，點會咁

之前食開全濕食thrive主食罐雞肉底
最近想幫屋企兩隻轉食凍乾
買左包primal凍乾火雞俾佢食
今日平時腸胃好好個隻食完嘔夠5分鐘就全部嘔返晒出黎
反而平時易軟便個隻就無事
暫未知會唔會爛便

唔知係佢唔岩食定我餵方法錯左

我係每隻兩磚捏碎再加7匙中式湯匙水加mercola益生菌

唔知聽朝仲餵唔餵凍乾俾佢食好

帶左貓貓去睇醫生啦
醫生叫我唔好又俾濕糧又俾乾糧又俾生肉
叫我依後都淨係俾生肉貓貓食

我想問之前有人好似話隻貓貓唔肯食汪喵隻凍乾生肉 食淨左幾包係度
如果唔介意嘅
不如讓俾我

同埋我仲有thrive 罐頭好多箱
睇下有冇人岩就平讓
Thrive ocean fish 罐
Thrive tuna with shrimp & squid 罐
Thrive sardine with mackerel 罐

另外仲有Cat man doo 隻雞柳凍乾
岩岩大手入貨

醫生叫我以後都唔好俾零食佢

Ocean fish賣幾錢？
留TG ok?

用汪喵交換thrive

好啊

原來你比咁咁雜佢食
一生一熟好難搞要鐵胃先得
唔知你嗰隻雞柳乾生定熟？如果係生嘅都可以繼續食呀
我自己係買汪喵啲凍乾小食

我自己覺得水太多，primal有講應該比幾多水
嘔完之後有無唔舒服咁唔多郁？
無咁調整下水量繼續試
比一舊試下先，始終生食會有機會唔習慣

益菌持續左幾耐？日日都有比？分量有無跟指引？
因為濕糧比乾糧停留時間短
腸胃健康就好快速消化
腸胃麻麻消就好易屙爛
但益菌唔係特效藥，唔會食左即好
所以如果隻貓只係屙爛無其他問題我會繼續觀察先

另外罐頭係咪溝左水？

隻貓食完之後短時間內 條利LAM幾LAM 然後嘔 係咪代表佢胃部反應問題
唉..少食多餐又胃漲 少餐大份D又唔得 點玩好

益生菌食左兩星期有多，每晚都比佢跟埋隻羹既一匙， 會唔會比得太多 罐頭無溝水比佢 反而乾糧有加，唔加唔肯食。

姐係可以繼續每日照比一餐濕糧佢適應下？精神上仲好精靈 但呢個星期唔知做咩好似失聲咁 叫得好細聲 好似有野卡住喉嚨咁，咁岩就係呢個時候唔食乾糧 ，一定要加水。 但又無眼水，乞痴都無特別多。貓仔會唔會有熱氣，喉嚨痛呢樣野 唔該哂肥美

其實我本身係朝早係濕
晏就少少乾糧
夜晚都係濕

因為想轉生肉
就將夜晚果隻轉左生肉
一食完第二日就有血啦

果啲凍乾其實都係零食
不過好似係熟
我都唔係幾知

汪喵啲小食係生嫁咩？
醫生叫我唔好俾

因為平時佢地唔會主動飲水
以前罐有60ml 再加40ml水
先剛剛好一日200ml水

如果第時轉食凍乾 加咁少水
凍乾本身命要得3%水
會唔會每日水量唔達標？
佢地5kg左右應該要240ml

*4kg先岩

pm左樓上， 計返仲貴過hktv買

其實我係之前156蚊果陣買
佢依家先特價做平左
咁我都冇辦法
我都話左買多啲可以平啲
咁你都話唔洗
咁你可以去返hktv買

新味一出已經係$140

買60 罐問你幾錢你話一樣

是但啦，慢慢交收啦

我以為你問我其他味幾錢咼
你都唔講清楚啲係問60罐幾錢
就咁樣話我

貓糧 貓砂 hktv買算啦 又有信用卡分 又成日有discount promotion 送到上門 唔洗自己抬餐飽 就算我自己有車都唔會出街買

求助
因為某啲原因突然要幫手養貓(搵唔到主人就自己黎)
應該兩個月大 應該食咩貓糧
應唔應該浸濕啲貓糧易入口
依家乾又唔食 濕又唔食 罐頭聽講大個左先食 定係買奶粉好

全濕糧唔使太在意水分，因為只要濕食含水量超高70%就夠了，低過63定60%先會導致身體脫水
所以4kg跟每kg 40ml個量，160ml
每日2餐餵足就得

反而留意尿次數，多唔多過3次以上？

我買咗dr mercola 益生菌同排毛粉
宜家係一餐食thrive乾糧一餐食primal鹿肉咁
我將排毛粉溝落鹿肉到佢地都會食
但係將益生菌加落乾糧到佢地就唔太肯食 有咩辦法
同埋兩隻野都唔太肯飲水 雖然食生肉糧加咗好多水
但成日都覺得唔夠咁
我見fb有賣啲粉沖嚟比貓狗當湯飲 呢啲有無效？

我記得freeze dried 小食都係生，本身呢個技術就係為左保留食物最大營養，熟左咁風乾都得啦，唔使用凍乾咁貴
不過零食我唔會日日比 一個月比幾次咋

罐試過邊啲？
2個月係可以轉食糧，罐好過乾，記得買主食罐
都可以買定細罐奶粉準備

咁我果啲雞都係freeze dried
我平時成日都俾佢食嫁
依家醫生話唔好所以就算

不過佢依幾日淨係食生肉啲屎好似靚左
希望佢真係好返啲

肥美絲 唔好意思煩到你
你意思即係餵凍乾都當全濕糧？
但佢本身得3%水量
所以我先加70ml水

如果兩餐都餵凍乾
一日都係得140ml水

定係我誤解左？

未試罐頭 原本諗住買超市果啲
食糧有無必要整濕佢?
啱啱番黎好震係驚定病
唔該

唔好買超市嗰啲
可以去寵物店睇下有咩主食罐同買奶粉
本身有乾糧就用奶粉浸軟比佢食
初初掂啲喺佢嘴仔比佢知係食物

震多數驚，初初去新環境係咁
唯有多啲安撫佢，比個安靜嘅環境佢

凍乾要加水先當全濕食
Primal個指引係1舊加1湯匙即約15ml水

加70ml水即係要食4舊半，你只係2舊就會顯得加太多水，50ml已經好盡了
有個情況係太多水溝稀左胃酸，咁消化能力會差左

其他水等佢自己飲，觀察下每日屙尿次數，如果發現次數太少，你先慢慢加水量，如每餐加多10ml，或者加餐量，如3舊一餐，過程要慢慢嚟

絲打你好，想請教下

我隻英短女就快六個月大，2.7kg，我地估計可能就快要絕育
而家係早晚食主食罐，中間食乾乾

但貓女體質不是很好，有無咩食物可以幫佢打好個底先？謝謝

體質唔好係指邊方面？
正常食主罐加魚油已經好足夠
平時亦可加益菌增強下消化能力，營養會吸收好啲

其他補充品要睇情況先比

容易感冒，間中就打乞次，同埋食得唔係太多野，擔心佢絕完育會cat flu。不過暫時都未發情

魚油我都有比，但跟足份量比就疴，每次只比幾滴

屋企隻貓b兩個半月大 日頭屋企無人多數擺住乾糧係到 但返去發現只係食左好少 好驚餓壞
夜晚會餵thrive 罐頭俾佢食 又食得好快
有咩方法令佢日頭可以食多啲乾糧

有無D糧係岩1個幾月既幼貓食?
我睇過佢話幼貓要40%以上既蛋白質
NOW 果隻無穀火雞幼貓糧唔知好唔好?
同埋駛唔駛乾濕一齊?
如果要既話咁幼貓既濕糧要點選擇好?

佢想食罐多啲就朝早都比，先再放少少乾糧，可能牙未生好唔多鐘意食硬嘢
最重要係佢細個，肯食咩就比左先

個幾月太早食乾糧，因為消化乾糧比濕糧難好多
就算所謂乣貓糧整到好細粒都係硬
Now啲碳水好高喎，比起蛋白質，更在意碳水多定少

罐頭揀主食罐，牌子無話邊隻最好嘅，但我鐘意揀無穀，無膠質，無人造維他命k嗰啲罐，幼貓食肉醬好啲，好似k9, instinct 咁

唔該哂
不過我買左wellness core 既 幼貓糧, 見佢好似唔錯咁
如果乾濕加埋會唔會好?
因為我俾乾糧都會用水浸軟小小

Thanks 依家早晚都俾罐佢食 加多少少水再溝少少乾糧

乾濕唔建議溝埋，消化時間唔同
而乾糧喺浸嘅過程細菌會不斷繁殖（除菌方面無生肉咁注重，而且通常買一大包擺好耐，唔新鮮）寧願擺少少比佢習慣咬下乾糧
無論咩糧都係即開即食好啲

唔該哂

有冇人要夾汪喵呀?
可tg傾

想問下溝糧既話，d貓既食慾係咪冇咁大
我隻貓由細到太都唔中意食貓糧
會唔會係幾種味溝埋一齊太怪

無試過溝幾種糧，BTW點解要溝？

感冒有人會比Lysine ，我就從來無買過，肉類已經好足夠
反而如果消化系統差，食咩都吸收唔到，好似你話魚油比足分量會屙即係消化較弱

消化系統係好抵抗力都好啲

你地餵primal急凍時
係雪櫃解完凍拎出黎會唔會再放一陣先餵定即刻就餵?

[img][/img]
肥美絲 想問下買魚油比隻貓食好唔好？ 一歲貓女已絕育

可以呀，不過你預寵物魚油無人用咁好，一個有監管一個無，同未必有做重金屬測試

人用邊度易計岩份量？通常個量都大到2000mg，一粒capsule分唔到1/4麻…

人用好多牌子都係1000mg魚油一粒咋，定係你睇錯左標籤用2粒去計營養？

主要睇EPA+DHA有幾多，加埋不多於300mg就得

隻貓兩歲幾以黎食乾糧多
有時會整雞湯/零食濕糧佢
近排終於買咗Thrive主食罐俾佢
執咗放乾糧個位，多返好多空間
買咗雞胸同三文魚+吞拿魚口味罐
睇返先知原來三文+吞拿口味，成份都係吞拿魚
第一日開雞、尋日開三文+吞拿
今日再開雞佢唔肯食
吞拿魚對貓真係好吸引

1歲貓成日食毛， 點算

謝謝絲打
點樣可以令貓貓消化同吸收得好d？我地有比iherb隻naturvat益生菌但好似效果不太大

隻貓成日放臭屁
食益生菌可否解決？謝

嗰隻係消化酵素嚟 只係加左一隻菌做賣點
菌種少，菌量得100萬，至少過億先有效果（無膠囊保護，益菌經過胃酸剩翻好少可以去到腸，所以量多先有用）

點食法？定係成日舔毛？
平時多啲梳毛同比排毛粉佢食，等佢可以屙翻出嚟唔怕毛塞腸

平時食開咩糧？放屁多數同消化不良有關，試下比消化酵素
我有隻貓以前都係咁 無聲又臭到死，嗰陣食乾糧多，比左消化酵素會無放咁多次，但都有放，後來轉晒生肉就暫時無試過

Thrive canagan
冇人係屋企會比乾糧 （最多1-2餐）

以前食wellness core 肉醬幼貓
轉左thrive chicken 就係咁黎料
乾糧係royal chain growth

原來係咁，我買反 dr mercola比貓貓食啦

想問吓兩個零月嘅貓餵緊thrive 嘅幼貓罐，應該一餐餵幾多先好

佢肯食幾多就比幾多
我果時就半罐開始比
食得哂就加多d
好快就早晚一罐

btw 可以買返成貓罐 肥美絲都有講過成份一樣
幼貓只係水多左 肉再碎d

肥美絲想請教下
隻衰囡絕左育
咁依家早晚一罐 thrive 或者 canagan
再加晏就少量乾糧
咁因為出門口好趕嘅關係
我開完罐佢未食哂已經要放低乾糧比佢
佢就會食食下罐去食哂d 乾糧
咁夜晚返到去都會食得哂罐
又乾又濕同時食落去係咪唔好？
絕左育係咪應該cut 乾糧 淨比早晚罐？
仲有之前比過魚油佢食就爛屎
佢係咪唔啱食魚油？
謝謝

今朝貓貓屙左幾次大便都有小小血同粘液，但佢又好精神同會食野，想問下可以點做同埋要唔要即刻去睇醫生

好嚴重下wo 一個朝早已經屙幾次

而家幾歲？
我自己就係絕育後改兩餐，不過我有比肉醬罐，卡路里比肉絲罐高飽肚啲，你可以試下

咁樣溝埋食當然唔係太好，而且你唔知啲罐擺左幾耐先清晒，夏天啲菌繁殖得好快，濕食不宜擺太耐
一係你早啲起身比罐先再訓，出門前再比乾，時間拖長啲

魚油你係咪一餐一粒？有啲貓未必適應到一粒個量，試下比1/3先

有啲似腸胃炎，不過只係一個早上同有精神我就會觀察下先，先停一餐，期間比益生菌溝水餵佢飲，等佢腸多翻啲益菌同補充水分，下一餐比清淡嘅食物，如蒸雞肉

今朝比左罐加益生菌，仲要唔要益生菌溝水比佢

同埋屙得好密下

9個月咁上下
之前買過 aatu 佢又唔太好
如果肉醬有無邊隻介紹

佢食嘢鍾意分幾餐食
一罐都唔係即刻清
如果要睇住佢ov哂我諗我要早一兩個鐘起身

喺iherb 買果種唔係粒裝
係真係油
跟返佢重量比例比返個分量
咁我試下比少d

留名

繼續有嘢食消化唔到就會屙
所以先要禁食，等腸胃休息下

通常禁食貓連水都少飲，所以要灌水，確保佢唔會脫水，而溝益菌係為左喺無乜胃酸（因禁食）下直達腸道，益菌會無死咁多

之後食嘢就要比平時少啲，唔好一下子比佢食太多，否則又係消化唔切

調理腸胃呢個時間益菌要餐餐比，直到連續幾日都正常翻先停

如果發現貓貓活力下降剩係訓咁就要睇醫生

原來係樽裝 咁平時你點保存魚油？
因為唔係粒裝會好易氧化，反而有害

Ok,唔該晒

就咁放係櫃入面
佢說明書無寫要特別收藏
如果買粒裝買邊隻好

呢家冇食野淨係比水佢飲，但係飲完水過十幾分鍾就嘔d黃色水出黎

咁快就嘔，係咪一次過比太多水？

呢排隻貓好似唔肯食野咁，餵緊生肉糧，之前縱佢搞到要加零食先肯食，依家佢聞到冇零食就走開，可能一日先食個少少，應該點樣令佢接受返生肉？d貓最多可以餓幾耐？想等佢知佢冇得揀，但佢寧願唔食 唔該晒

有無經過重金屬測試或過濾，另外睇EPA+DHA不多於300mg就得，貴啲嘅可揀磷蝦油，比魚油更少污染

大路牌子可揀dr mercola，now foods，solgar ，source naturals

我轉嗰陣餓左3餐，一日半，第四餐肯食，不過食得好慢先食曬，2星期後轉左自製就食快左

健康唔太肥嘅貓可以頂到2、3日，正常無病好難喺有得食情況下寧願餓死都唔食嘢，人有尊嚴都未必做到
肥貓最好唔過1日，太多肥膏，比其他貓易有脂肪肝

6個月貓女 2.4kg正唔正常？同佢計過要270kcal，但係每日食得一半左右
佢成日跑來跑去運動好夠嫁，又唔似有病
食野個陣就食幾下就走人，過左好耐先再返去食
依家一日四餐，有蒸雞肉、罐罐、乾糧，我限佢一個鐘一餐，食唔哂都收走。

想問大家副食有冇推介??

如果我轉主食罐
早上餵乾糧
晚上餵主食罐加水

咁樣得唔得??

想問下貓精神好 好胃口
係成日放臭屁 間唔中格爛屎
以前食乾糧冇事
呢個幾月食thrive同canagan先咁
上問下使唔使睇獸醫？
定係買魚油/益生就可以改善？

食開乾糧轉濕糧通常都有呢個情況，消化唔切濕食，因乾糧消化時間慢啲，啲大便都吸晒水先屙睇落就無嘢

試左益菌先，揀啲多菌種嘅牌子會快啲見效，魚油等佢適應左濕食先比

一定好過剩係乾糧
但唔好加太多水，1:1咁好誇張，會影響消化
水唔好多過罐嘅一半

而家兩隻都係BB, 10個月同埋6個月
仲餵緊生肉貓糧[hktv mall果隻]

每隻每日食緊160g, 分兩餐食
每餐80g左右

10個月果隻開始有d抗拒
因為乾糧香好多

但係食完明顯身體好左, 屎靚, 唔臭, 多尿
收左個肚腩, 四肢粗左, 毛靚左

試下餵生肉, 之前聽醫生講, bb貓食生肉發育好, 但唔係街市果d
係專門既生肉貓糧, 自己上hktv mall 搵搵

照睇似係一日4餐太密，佢無試過真係餓到好想食嘢，自然食下停下 想當年我啲貓3個月都只係一日三餐 5個月絕育後改2餐

食量少可以加油脂搭夠個卡路里，雞肉連皮比剩雞肉高卡，食得少都夠能量，不過最方便當然食肉醬罐，卡路里係一罐頂兩罐肉絲，又唔怕營養唔均衡

儲夠2.5kg可以絕育，慢慢會定性啲，到時改做2餐就會覺得肚餓會乖乖食嘢

你屋企重有放乾糧咩
食左一排品牌肉可以考慮自製 啲貓接受度會高啲，每日都可以有變化會無咁易食厭

想問如果11個月貓仔
應該買咩副食罐好

貓b女唔肯食脫水生肉，有咩辦法？

副食罐無買過 唔掋買

好正常，轉食睇你有幾狠心同佢鬥耐性
溝佢肯食嘅嘢一齊食，咁就會轉得好慢
或者直接轉，餓佢2-3餐

Nutrience Sub Zero 紐翠斯 凍乾脫水鮮牛肝無穀物(紅肉+海魚)全貓配方 11Lbs (5kg)

黎緊轉呢隻糧
依家有隻1歲半同5個月既貓
想喂全貓糧
佢地成日互偷糧食
全貓糧好唔好？

可以呀，單係計蛋白質已幾高過某啲幼貓糧

有放啊, 通常食完肉, 會餵10粒乾糧, 目的係等佢有得咬下, 同埋知道乾糧係食得既

求救 隻八婆耐唔耐就搞鳩我

養緊兩隻，一隻6歲一隻4歲左右
之前食chicken soup 然後啲屎好臭（兩隻都係）
後尾轉左candidate 室內
大貓啲屎無咁臭但都臭
細貓啲屎就持續好撚臭
每兩三個月細貓就會屙一至兩次爛屎
放工返到黎見佢踩到成屋屎&要沖涼好撚煩
睇醫生又話佢無咩野
求其他靚屎糧推介

睇落係消化不良 試左益生菌同消化酵素未

求助

兩隻貓轉左全濕之後唔會自己飲水
一隻之前生過尿石
而家一日兩餐早凍乾加50ml晚罐加30ml水
計落一日得150ml水唔夠數
定係全濕會唔同計法？

凍乾係生肉，好似我咁又生又熟有無問題？罐我貪佢可以加多d水

凍乾食汪喵食左四個月，而家好似食厭左，我加d ziwipeak落去先肯食，呢兩樣溝有無問題嗎？

有無咩平靚正凍乾推介？汪喵外都好貴 天下貓貓有隻opera有無食評？

opera我食緊 好香 隻貓好鐘意 屎正常
但香港廠整 唔知有無監管

餵生肉就唔好再比乾糧啦
怕影響到胃酸啊

Opera點計一日食用份量

即係大細貓都食得？

佢話貓體重一磅一粒
但佢d size好唔整齊 我都係睇佢食得落幾多慢慢調節

之前佢有蟲睇醫生
開左啲lysine 同益生菌佢食
屙到佢唔止爛便仲要噴射咁（有空氣噴出黎呠咁）

其後好返再試比佢食，當補品
屌佢個閪呀又黎料

請教巴絲
我主子4個月大布偶仔仔 2.3KG,養左1個月
早+午乾糧,晚+宵夜濕糧,臨訓再放1餐乾
上手餵開RC糧,參考個表宜家慢慢轉緊wellness幼貓糧
濕糧就買左AATU,litte bigpaw,k9比佢試,每餐半罐
littlebigpaw要hea成個鐘分幾次食哂,k9直頭聞一聞就走,又挨又西先食d
AATU都好d食得算快,但睇備註有唔少紅字,唔想佢長食
係因為食慣左RC糧令佢唔鐘意濕糧?定係每餐既份量太多佢未肚餓?
新手一名好多問題

唔知你一餐比幾多，但就咁睇一日成5餐
有4餐食鬼咁香口嘅糧，好難對罐有興趣

你可以計下有無比多左，佢而家呢個體重歲數大概要261kcal，相等於70g RC幼貓糧，分5餐約14g一餐
AATU半包約40kcal，相約10g RC糧

醫蟲嗰陣有無食過抗生素？
Canidae 室內有無穀隻糧都好麻麻，點都要轉，長期食怕糖尿病/胰臟炎/慢性腸炎

益菌食緊邊隻？

竟然比左啲咁既野佢食
唔怪得佢要整到成屋屎黎報復我
無比佢食supplement果類野啦見佢屙到咁辛苦（我又鏟得好辛苦）
抗生素要放工返去搵搵啲收據先知有無，都成兩年幾前

如果生蟲係隔咁而應該唔關事了
你可能換糧實際啲，同埋如果係食左咁耐canidae 唔多唔少都影響到消化系統，始終益菌係補充缺乏左嘅菌，買隻好嘅牌子跟足指引應該無事，而且轉糧補充益菌有幫助

另外間中比下洋車前子粉，吸水包裹大便，除左排毛之外亦令大便無咁稀

有咩糧好介紹
以前食過Orijen屙到佢仆街
定chicken soup 其實都可接受？佢係衰臭屎同成日無貨

肥美絲
想問我隻貓轉咗個零星期Thrive濕罐
每次都會用返個罐加多75g水落濕糧到
但佢呵尿都好臭好大陣味
以前餵乾個陣無味，同埋以家隔幾日先有屎出
需唔需要加纖維粉/其他野食俾佢食?

Orijen 我個人都覺得麻麻，太多魚肉
CS有穀物
你可以慢慢轉去core，fromm三文魚鴨肉，merrick 幼貓或無穀鴨肉，nature’s logic 火雞，solid gold indigo moon ，taste of wild 鹿肉三文魚
好少少當然係thrive, devoted

不過如果成日屙我就建議生食，完美解決問題 就算唔得都主食罐

1:1水太多啦 最多加一半
同埋如果全濕食更加唔使加好多水

貓尿點都有味，愈多尿愈多味，所以我先用松木砂 食乾糧因爲尿少
消化好會無咁多屎屙係真嘅，可以留意下啲屎係咪好硬一粒咁，定期食排毛粉（汪喵）或洋車前子粉（iHerb ）

即刻買個磅同早午轉埋濕糧
另外佢宜家生緊癬，可以食咩增強抵抗力？
黑酵母，魚油同維他命B邊樣好？唔該哂

準備呢個禮拜尾去接隻三個月大嘅貓
仲有啲食量上嘅問題搞唔清楚 所以上嚟問一問
我上網睇有部分人話一歲前嘅貓應該長放乾糧比佢食 因為佢仲發育緊 唔應該限佢食量 係啱唔啱？
因為我本身係打算比隻貓只食濕糧（因為見到資料庫話乾糧唔好） 所以睇到啲人咁講就好疑惑

THRIVE D 罐頭可唔可以日日食

皮膚問題一定係生肉糧 退而求其次鮮食都可以
好多長年有皮膚病嘅寵物都係靠轉糧好翻唔使食藥
因為食物無加工營養愈易吸收，自然抵抗力好
愈多加工（即乾糧）愈易引起皮膚問題

黑酵母成日聽日食，但無乜分享關於個功效，尤其喺皮膚嗰邊 同好貴，通常都係寵物生cancer無藥可醫先買嚟食搏下

魚油同B雜本身食物都有，但魚油易氧化所以平時補充都有益，反而B雜唔使特別補，食多左都會排走

如果無法轉生肉就多食益生菌同消化酵素，因為消化唔好食幾多好嘢都唔吸收（消化系統就係體內最大嘅免疫系統 ）

幼貓係要小食多餐，啲人懶先放長糧（你諗下乾糧擺成日，食過有口水啲細菌瘋狂繁殖 ）早啲起身比罐，出門前放低午餐，翻嚟再比罐
如果佢重食得可以訓前比多餐

我屋企兩姊妹都係3個月接翻嚟，餵3餐
5個月絕育後慢慢轉成2餐

主食罐可以呀 不過食開肉絲啲貓會唔食肉醬
最好都係每樣都餵啲 始終無一個牌子係最好

thx
仲想同一樣 隻貓三個月大 一餐要食幾多個罐？或者一餐要比幾多g好啲

想問下貓仔5個月大左右食唔食得生肉糧/凍乾？
之前上網睇話1歲之後先可以食，ziwipeak 果隻算唔算生肉糧？想盡量搵唔洗解凍既
想轉糧俾佢 因為佢而家成日都痾有時有埋啲血 睇左醫生就話腸胃敏感 話啲濕糧唔好成口味 （我係一排食肉醬一排食雞絲，另一餐就純乾糧）
但食完藥都無點變好過 仲變得嚴重咗 （之前都唔係成日痾 食完啲藥之後痾得仲密咗）同埋胃口細左 之前會清晒啲糧而家要分幾次食，但醫生話係痾晒入面啲菌

而家食緊 : wellness core adult cat turkey&duck + canagan chicken with duck
（之前餵thrive 都係痾，反而剩係乾就好啲）

麻煩晒各位

我隻仔日日痾閃閃黑色細粒硬屎， 手指尾咁大條有無問題

無乜纖維同碳水係屙呢種屎，我啲貓嗰期食罐都係咁 定期比排毛粉就得，會連埋毛屙同大條啲，唔使日日食

屋企唔想佢咁細個食生肉，驚生蟲又盛
比鮮食係咪即係雞柳？
長遠都想轉凍乾比主子，但堅係貴 定係全濕食都ok？
宜家唔比咁多乾糧真係肯食濕
黑酵母見好多人推介，以為正野tim
益生菌同消化酵素洗唔洗同時比？有冇推薦牌子

想問下有冇人會用自動餵糧機？朝早可以唔洗人手餵

鮮食係蘇菁菁嗰啲，要加supplements，有興趣可以買書嚟睇
全濕指罐頭？都可以嘅，但效果差啲，凍乾好啲，都係生肉嚟

分開比好啲，一餐一種咁，主要食益菌
酵素唔係食乾糧可以唔使比咁密，如果餵生肉直頭唔使比

咁買左益生菌先
如果餵凍乾需唔需要杜蟲？因為宜家冇杜開
btw濕糧洗唔洗好似乾糧咁隔幾個月先轉第個牌子，定餐餐唔同都得？唔該哂肥美絲

戒左奶就可以食生肉，愈早食腸胃愈易適應
你可以試左凍乾先，加水之後變肉醬

Ziwipeak 都算係，但風乾做法比凍乾會流失左營養同無得加水，真係當乾糧咁食

BTW無食過益菌？

平時唔使杜，有蟲先杜
乾糧成分雜貓要長啲時間適應所以幾個月轉一下
濕糧成分簡單，餐餐唔同都得
而且長食一種會食厭，聽太多case係食食下唔食但又買左好多貨 所以最好係一開始揀定幾種成分好而隻貓又肯食嘅輪流比，成分無咁好但平嘅可以間中比，咁選擇會多好多

個陣味係刺鼻，上網睇話飲水太少呵尿濃會有
佢食乾糧(Oven Baked)無味尿量同呵屎正常，平時心思思都想轉濕糧俾佢
等佢腎無咁大負荷，轉濕糧(Thrive)後想呃佢飲多啲水
同埋清哂罐裏面既肉絲就放水，以家放一半

佢食得訓得嗲得，精神正常，係少大便同尿好刺鼻
需唔需要帶佢睇醫生做檢查?
如食排毛粉係未每餐食? 份量大概幾多?

肥美絲係未建議可以唔同牌子濕罐交替食?
除Thrive主食罐，你推介咩牌子?
貓貓食咗罐之後，平時最愛食CIAO肉醬以家唔食
有時想買啲零食以家唔知買咩好，一係買雞柳/魚乾

我理解係多左尿啲砂開始吸唔切所以你會聞到，但如果一直食thrive有味可以試左轉罐頭先，常轉口味先唔會挑食
罐頭以前都係買開instinct, K9, 汪喵，canagan, thrive, AATU, 間中買fussie cat金罐，animonda 絕育貓或carny, natures menu，holistic select
其實重有好多牌子只要無卡拉膠同人造維他命k都可以試，只要唔係長期單一食用問題不大

CIAO唔食係好事 送比人啦，吞拿魚多食對個腎無益，小食只需要買脫水/凍乾肉粒就得，平嘅可揀汪喵，貴嘅life essential ，或者啲凍乾牌子都有出，有時間嘅買部風乾機自己風乾啲肉又得

排毛粉睇情況，換毛季可以食密啲，但唔使每餐食，隔日已好夠，貓唔需要太多纖維

請問 就快4個月貓仔
研究緊餵Thrive 主食罐佢比, 但有分幼貓同唔幼貓, 見佢幼貓罐個纖維比較高, 因為佢便便都好正常怕佢太高纖維又會肚柯
係咪一定要食返幼貓?
仲想問如果而家餵生肉糧貓貓係咪會好易柯?

請問各位巴絲，隻兩歲貓女宜家每日一罐thrive 細貓糧分4餐食，每次都食得幾快，又食到乾乾淨淨

我發現佢近兩日都屙軟便同稀便，想問吓點處理好

嗰隻幼貓罐係糊仔啲易食啲，不過除左肉絲都比啲肉醬罐食啦

貓仔戒奶就可以食了，生肉處理不當咩年紀都會痾
所以轉生肉要了解成個運作先，如果係脫水生肉就只需食前加水還原，簡單啲但貴

平時有無食開益菌？
同埋幼貓好易生蟲，擔心就拎大便驗下
除左一罐thrive重食啲咩？

醫生話下個月先杜蟲，佢宜家每日只係食thrive咋，唔知係咪食得太急 定係因為係雪櫃拎出嚟就食所以搞到腸胃唔好？

聽日去買益生菌試下先，thanks！

一日一罐？咁唔太夠喎，肉絲罐得50幾kcal，而且罐頭開左就最好盡快食左佢，細菌會一路繁殖

另外就算幼貓一餐至少都食到半罐㗎，一餐1/4係因為比一半佢食唔曬？

下個月先杜蟲即係唔理有無蟲又唔驗大便係咪都食左先？因為我啲貓細個中過梨型鞭毛蟲，先知呢啲蟲係一般杜蟲藥杜唔到，所以如果有懷疑就拎大便驗左先，而唔係定期咁食杜蟲藥

唔該曬肥美絲，我聽日試下一餐畀半罐佢試下

至於蟲蟲方面我再睇睇，唔該曬！

同一款凍乾 食食下屙爛屎 搞邊科呀

宜家揀左AATU,K9,little big paw
肥美有冇其他可以長食既肉醬罐推薦？(見你話幼貓食肉醬好d
但唔少牌子都成堆紅字呀又有膠咁 好難揀
隻衰野又唔鐘意肉絲，如果唔係就可以入埋thrive同tiki

Instinct 都幾好嘅，有鴨有兔，不過得雞肉平少少
汪喵都長期幫襯，主要買鹿肉，比其他牌子平啲，買夠3箱大罐就送貨，又可以買埋脫水小食

就算多highlights 只要唔係有卡拉膠同K3間中食吓都可以 有3-4個牌子長食，加多5-6個牌子間中食已經好多選擇，最緊要揀到唔同肉源

我隻貓養左3個月，成日軟便，有時仲水便
食緊Thrive雞肉罐，食晒酵素、益生菌都無用，
驗過屎又無生蟲，但大便編淺色，醫生話佢可能胰臟酵素分泌不足，上iherb買左樽pancreas (lamb)比佢食，但仲係軟雪糕，只係d屎由黃變啡色....
最後頂唔順買左枝pro-kolin比佢食，但keep到2-3日有成形大便，跟住就打回原型
前排抽左血驗敏感原，結果對鴨肉、蕃茄、薯仔、飯、大麥、黃豆、南瓜&粟米敏感！
想轉汪喵星球既鹿肉/牛肉比佢試，再唔得先考慮脫水生肉，最後先考慮全生肉
其實我係想問邊度買汪喵星球最抵/方便？

Btw 非常多謝樓主整合既貓糧資料庫，非常有用！

樓主真係好用心去整理
我係餵浪浪食meow mix,但實在頂唔順佢啲色素,而家想轉Josefa/nutra-nuggets..
想問下樓主兩款邊個好啲/有無咩好建議?
代1x隻浪浪多謝你

敏感呢家嘢真係好麻煩

汪喵最平係官網買 買夠3箱大罐裝就過3千台幣送到貨，買唔到睇下揾唔揾到人夾單
但諗住試少少嘅就去3 little meow買，但一定貴，Hktvmall 都有賣3meow嘢可睇睇

間中一下咋？有時人都未必日日靚屎啦 唔係長期咁就無乜嘢

呢兩隻都好難揀 正常唔應該買嘅，但浪浪有得食好過無
可以兩隻都買
J要揀幼貓糧
N揀橙袋嘅professional配方

另外大多數經濟糧配方都大同小異，你主要睇2點嚟揀：
第一種成分係乜（要係肉，最好不是by-products，唔可以係穀物）
碳水是否高過蛋白質（將100%-蛋白質，脂肪，纖維，水分同灰質-無寫就當8.5%）

連逐兩日啦
而家CUT左凍乾俾THRIVE雞佢調整下個腸胃先

正路食凍乾穩陣過罐
一路食開無事有機會係外來因素影響，如食左污糟嘢，精神健康就keep住益菌會慢慢好

以前都試過一次另一款糧 食食下同一袋 無啦啦就爛屎
真係完全唔知搞邊科 係得乾糧ORIJEN係穩定無事

各位巴絲 我隻貓兩歲左右 4.5kg 接左佢返黎養3個月 義工本身放長糧喂Happy cat 偶然會喂下罐頭 我就想轉返早晚一餐濕糧 因為中午屋企冇人喂唔到佢 有問過義工隻貓係完全唔食肉醬 只食肉絲 爬過文好似淨係得thrive同canagan係肉絲罐 想請問下仲有咩牌子選擇 有咩味係盡量唔好買? 而且個份量係咪早晚開一罐就可以?

重有weruva，fussie cat，好似tiki都係（未買過）
W唔好買魚味，有K3(最好咩牌子都唔買魚)，不過整體好水下，成罐肉唔多
Fussie cat較平但碳水高，呢2種間中食可以

試下溝住轉肉醬 貓要好長時間改變飲食習慣，要耐性，有心轉一定轉到

感謝 喂既份量係每餐一罐? 我都會開始溝肉醬俾佢試下

有兩包汪喵凍乾，鴨同雞味各一，
隻衰女食厭咗，唔知有冇人有興趣
原價放

救命
主子尋日開始軟便，今日仲爛哂不似屎型
前日包RC成貓糧食哂(WC轉到一半)，開始比全濕糧
係咪因為咁爛屎？屋企有一細包RC幼貓可唔可以頂住先，定買番RC成貓繼續轉WC
諗住買Dr. Mercola益菌，但又要等佢送貨，有冇其他牌子市面買到又唔太差既用住先

想問下有冇網上寵物店推薦
唔一定要最平，但求信譽好，服務好

你嘅意思係咪痾到咁 我好少擔心佢哋痾爛，連續痾嘅會禁食

之前用過dr goodpet 益菌都可以嘅，不過唔知地鋪有無得買

請問生肉除左dr b，big dog，primal仲有無推介？

VE都可以，不過少地方賣
其他都差不多，商業生肉有分加人工營養素同用內臟代替，後者會好啲（VE同你講嗰3種都係）

用過PetdogHK （偏貴但多supplements 賣）petpethome 同天下貓貓（兩間性價比都ok）
So far末試過送漏或品質有問題

又未稀到咁，"傑"身d似漿糊
痴住屎忽毛同尾又踩到成腳都係
點解唔擔心既 通常食益菌就搞掂？
要痾爛幾耐先要禁食，同禁食幾多餐

我地係響百貨公司超市買D日本和牛，溝佢平日食開既罐頭肉絲比佢食，佢食兩食就走左...之前都試過比脫肉生肉，佢直頭完全唔肯食

係咪我個方法唔岩？比生肉怕唔怕生蟲？

喂返凍乾 又屙返正常屎
搞邊科呀

而家轉食緊消化嘅食物同平時唔同，腸道細菌就容易失衡（壞菌過多）搞到消化唔嚟而痾，比多啲益菌對抗壞菌就會慢慢好
如果痾得密一日兩次以上都爛我就會禁食一餐，其間灌佢飲益菌水，同時補充水分，之後嗰餐再比，但可以比平時分量少啲，等佢慢慢習慣，keep住比益菌

所以經常轉換食物等腸胃習慣唔同嘅嘢好緊要

隻貓食緊oven baked 但就食極唔肥咁 呢隻好唔好？

餵生肉最好唔好同熟肉溝住餵，對胃酸要求唔同，如果有心轉要入下FB生肉嘅group了解成個過程先 唔係喺超市買肉就咁比隻貓食，食前要禁食一日或一餐，等佢餓同清晒腸胃嘅熟肉

1：生肉有分品牌肉同自制，初初接觸通常買品牌肉，有齊貓必須營養，同寵物店買就得，平時放急凍，食前12小時放4度櫃低温解凍，食時直接拎出嚟就食得

2：自制要買−20度急凍嘅肉，唔係嗰啲冰鮮肉（好多菌不可生食），超市都有賣急凍，但要留意肉有無霜，嗰啲通常係溶左雪又急凍過，最好同凍肉商直接拎貨，好多買滿600都會送貨

3：自制肉除左買肌肉，重要買內臟（心肝腎等）同骨（貓可食雞亦尖，雞頸），每餐以80%肌肉，10%內臟，10%骨嘅比例

OB邊隻？應該得無穀雞肉ok
你肥嘅指標係咩 非大品種成貓最好不過5kg

成4百蚊一包

如果轉食生肉糧，係應該三餐都食生肉，定一餐生肉一餐罐？

係無穀雞肉呀 佢個身一摸落去兩邊腰係凹入去

Royal canin 係咪真係評價咁差？
個breeder話我隻貓以前食開，比左一袋我

想問下我隻貓依家通常都係食canagan既chicken with duck同thrive既chicken with turkey
間唔中會比罐魚罐頭比佢地食
仲需唔需要比兔肉同鹿肉罐頭佢地？
想佢地食多啲唔同既野食

全生肉，因為要keep住胃酸強度
碳水化合物會令胃酸變鹼
而且無熟肉咁香，唔全轉會令貓唔想食生肉

幾歲幾重先？有腰係正常㗎，無腰就係過肥

自己睇成分 賣廣告加埋獸醫加持講到幾好都無用，睇成分最實際，有一袋都無所謂，轉食需要用舊糧溝住轉

將魚罐轉其他陸地肉就得
魚多食無益

明白哂
尋日早晚兩督屎都成型 但仲係偏軟
btw你話既Instinct係咪=NV罐？見以前d po話好高CP值

新手未接貓
聽到同事貓食1st choice成日爛屎好驚
已爬(1)及(2)到一半
想問汪喵益生菌好D定 Dr. Mercola好D?

Dr. Mercola 有 寵物消化酶 同 全效益生菌，係咪要買晒2隻看門口?

兩隻4.5月貓 一隻2.x kg 另一隻1.8kg
平時餵緊orijen雞肉全貓糧
獸醫叫我餵幼貓糧 唔好餵全貓
有邊隻幼貓乾乾比較好? 我見個表好多紅色highlight

我想問貓罐有無分話邊d幼貓唔食得
屋企有幾罐mon petit銀罐 可唔可以比2個月大貓仔食
如果唔得我買過其他

我隻貓食開之前嗰隻 轉左唔肯食 點搞

同埋我隻貓係領養返黎
佢之前食開royal canin 但我google過依隻糧唔係咁好
想幫佢轉隻健康d既天然糧 會唔會等佢大少少先轉好d
佢岩岩先轉黎新地方驚佢未適應 同埋得兩個月大 依家轉糧好似唔係幾好

應該幾時幫佢轉糧好

我隻貓都係3個月到領養，原本食緊rc濕糧
佢一返黎我地已經轉晒天然乾+濕糧比佢
頭幾日都唔慣，之後就食到lamlam脷

已經買左包4kg 咁我溝糧慢慢幫佢轉

Orijen加價
加左成11%，本身都唔平💸

係NV，幾好㗎，但得雞平少少，其他味都好貴

我覺得消化酵素睇你本身比乾糧定濕糧為主，食乾就買，定期食，因為貓無乜澱粉酵素消化高碳內食物，食酵素都係為左胰臟無咁大負荷，食熟食濕糧都可以買埋，間中食就得，生肉糧就無需買

汪喵無買過呀，食開dr mercola就無轉了，不過汪喵菌種同菌量都比一般益菌多，而且有味道揀，可以一試

無邊隻幼貓糧營養好過全貓糧喎
講到底醫生都係想你買RC

用RC做例子，蛋白質同脂肪都低過orijen，但無用嘅碳水超過30%，orijen得21%，碳水比蛋白質快啲轉成能量，但不能代替蛋白質build up肌肉，只會積成脂肪，加上要食夠一定蛋白質先夠需要，好多時貓會食過量，所以高碳水好易食到隻貓好肥，尤其絕育後，但唔=健康，到時醫生又水你隻貓太肥要食處方減肥糧

其實腸胃健康吸收好左就會容易長肉，比我會餵益菌同肉醬罐，不過都建議你轉其他牌子乾糧，orijen 蛋白質成分好雜下，又有魚肉，成分單一會易吸收啲，如剩雞肉或雞肉火雞咁2-3種溝埋就算

只要係主食罐幼成貓都食得

呢個牌子唔好，不過得幾罐就比啦唔係長食無問題
其實所有日本糧都唔應該食 好多會加吞拿魚吊味，重金屬又重口味，好多都係副食罐

唔好食佢啦 重金屬問題喺外國比人告緊

謝謝指教，已入谷學野

另外見貓貓近日甩多左毛同毛色淺左，會唔會係平日飲食唔夠營養？但已經餐餐食主食罐，反而食返多D乾糧又深色返少少

我係諗住乾糧濕糧一樣一餐輪住俾佢食 因為乾濕都各有優缺諗住互補
咁係咪都係買主食罐會好d?

依個牌子唔好咁我比佢食完依幾罐就即刻轉左佢先

平時都有餵k9罐+applaws副食罐

但乾糧有邊隻牌子推介？
(雖然我下晝見到orijen好營養過其他幼貓糧已經order左包大雞 )

多謝你答我！

另外想問下，佢係英短，3kg左右
喺貓舍度係食生肉+NV乾糧長擺，我想轉做早晚
主食罐半罐 隔45mins +乾糧半份

我知罐罐無生肉咁好，但經濟+時間問題
可能都會諗下汪喵脫水生肉糧，但呢樣同罐係咪只可揀一樣？
下午使唔使留啲食物畀佢？貓舍話佢仲發緊肉可以擺長糧，但我追咗post覺得唔係咁好......
同埋轉嘅過程中有咩要注意？

星期六接貓啦好緊張 sorry好多嘢問，努力學習中

請問有無source? 朋友餵開6種魚，我買左1包紅肉

係咪呢個? 暫時見到佢狗糧有事...
食埋買左個包即轉先

我都淨係搵到呢篇

仲有咩牌子乾糧好?

貓狗糧個成分同來源唔會有分別㗎
因為佢用魚用得多，cat and kitten 雖然雞肉底但都加左好多魚，魚係人都知有重金屬問題，其他用魚做糧嘅牌子一樣，只係未食到出事被人告姐（或者己經出左事但唔知有關係 ）
揀糧避開魚味，有啲用家禽嘅都可能有用到魚，但有時想多啲選擇就避唔到，唯有唔好長期食，定期轉下

佢如果習慣左嗰種飲食你唔餵生肉最起碼都要買一包食開嘅NV乾，而且未絕育你最好都keep住至少一日3餐，罐就直接比晒一罐，你出門就比一分乾做午餐，唔需要太多
初初幾日比罐應該會痾爛，買定益生菌看門口

而且比品牌生肉同比罐頭差不多錢 如果自製重要平啲，每餐都係早12個鐘放4度格解凍，拎出來直接餵，都好方便

脫水糧都要成日轉牌子，汪喵食食下好易厭，其他凍乾牌子好貴，如果無乜財力你都係比翻罐頭乾糧穩陣，只係你養得貓舍嘅貓照道理唔會窮得去邊喎

隻貓1月大果陣接番黎 果陣主食RC乾糧都有買pronatural 果d 撈住食
最近買左thrive complete 雞肉乾煙
日日All 屎爛到仆街 打針順便開埋止all 比床
一唔食藥就all 爛屎 搞唔掂轉番RC
食左幾日正常番
而家應該點 應唔應該撈thrive 比佢食
定係買包wellness core 試下?
如果轉全濕糧 邊幾隻牌子抵屌 ?

而家4~5個月大

自己隻貓6個月 phos岩岩好砸界high 8.0, 醫生講報告果陣就話唔係腎病
e+ 食緊wellness core幼貓乾糧同canagan罐

想問下轉做thrive罐好唔好 定係有其他選擇

已切啦佢，係咪有分別?
即係早晚各1罐，下午1份乾?
我仲諗住跟你個窮撚餵食法，1餐半罐+半乾
NV Ultimate Protein乾就買左啦，益生菌未買，iherb同汪喵應該星期六都送唔切 有無街買到可以頂住先架

錢就咪提啦，我就黎破產

我有罐dr xxx益生菌未開，可以比你救命

係咪Dr goodpet啊？ 你喺邊頭？

睇錯以為你係隻貓肚痾果個
Supplement唔洗咁急住餵都ok啦，iherb幾日就到

窮撚餵食法 係可以但唔係新貓新環境做，至少要到佢習慣左新屋先，加上佢之前食法係生肉為主，乾糧為副，喺正式轉食之前最好比到一餐濕食

益菌睇下有無寵物店有dr goodpet 都可以，無就比住乾糧啦唯有，佢未食過罐有機會唔習慣㗎

切左可以慢慢轉2餐 到時就可以用窮撚餵食法

RC轉thrive真係唔可以急，分別太大，thrive基乎係肉，好少纖維同碳水拉長消化時間，初初唔習慣會痾
除左要慢慢轉（10分1甚至20分1）重要益生菌輔助，轉嗰陣每次加少少，直到屎正常先再加量

罐頭計一定係animonda carny或絕育貓系列，fussie cat 金罐
但始終有得有失，唔適合長期食，點都要轉下牌子，汪𣈴如果直接同官網買都係比較平，而且較為適合長期食，你分散投資啦

單睇phos係唔會有作用呀，骨/甲狀腺有問題都可以令佢高，未必關糧食事，今次驗血有無驗到PTH（甲狀腺激素）？腎係靠佢調節phos高低，無嘅最多半年後再check check，而且都未叫超標嘅真係無咩太擔心

腎病要睇所有血檢腎指數，尿，同血壓，或者最新嘅驗腎test SDMA，有啲貓種會易有遺傳性多囊性腎病，嗰啲就真係有機會早出事，有咩懷疑直接驗SDMA就唔使估估下

BTW罐頭唔好食死一個牌子係應該嘅，買多幾種轉下都好，肉醬都買啲

朋友問汪喵主食罐磷比例係幾多，因為佢隻貓有腎病，我見佢list晒D成份但無寫，係咪有得計架?

自膠 睇漏眼tim，佢個表有寫

DR mercola

港島區

「正式轉食之前最好比到一餐濕食」

呢度係指生肉定點?
我已經即時買iherb紅藍各一罐啦，但驚送唔切

如果現貨你建議dr goodpet定汪喵好D呀? 我返觀塘可以去3littlemeow買，不過汪喵無咁抵就梗架啦

咁0.2X%磷食唔食得過呀? 我見佢火雞最低就0.21%磷

另，如果說唔到佢地買，可能要搵巴絲夾汪喵，有無人想買

唔想佢食rc
果陣太細 其他糧太大粒無計
好就好在餓下佢乜叉糧都會食
岩岩掃左24罐thrive
撈埋thrive wellness core乾糧睇下佢咩情況

係日本森林買係未平過香港買?

有冇人要Wellness Core罐罐
屋企啲貓食厭咗 所以轉咗食其他
有冇善心人士要？

2歲大 食開thrive
如果想買多款另一個牌子既罐
有咩推介

你隔一排再俾啦 會食返嫁

你汪喵要罐定凍乾呀
我有兩包汪喵凍乾500g, 雞同鴨味各一包有冇人有興趣呀
我隻囡食厭咗
港島區

想賣番原價咋

我轉咗餵生肉呀
因為中間實在轉咗好多罐
肉醬肉絲輪住都唔食
生肉佢反而食 吹脹

想要一包試下
可唔可以留tg比我

tg: Littlesilvertabby

大部分都得啦，最好就買肉醬，唔好剩係肉絲咁單一
Instinct, k9, little big paw, 汪喵呢啲，重有好多我之前提過嘅都得

我隻貓唔係好識咬野 肉醬係咪好d

send了

照顧腎貓大原則係只要隻貓肯食，咩都要比

限磷飲食目標係1000kcal內 0.75-1g磷（750-1000mg）
如果隻貓每日要250kcal維持健康
即每日不超過188-250mg磷

以汪喵火雞85g計，磷0.21%(DM0.95%)，89kcal
%DM 換算成 g/1000 kcal嘅公式係×2.5
所以火雞罐就係0.95 x 2.5=2.4g/1000 kcal
即一罐就有2.4mg x 89kcal=214mg磷
食一罐係可以嘅，但唔夠飽，所以可以比半罐（107mg磷）加半隻熟蛋白（蛋白基乎無磷），另一餐磷含量唔高過143mg

有時貓剩係肯食高磷嘅罐，咁可以加磷結合劑食

大前題係隻貓肯食，你肯計數貓貓可以食多好多嘢，食物多元化佢會食得開心啲，無需灌食就最好

食到肉絲無理由食唔到肉醬
不過訓練下就識咬

生肉定罐都得，但食罐又無益菌怕痾姐，而且你都唔打算比生肉，不過我自己覺得無乜嘢，痾爛屎見慣，睇你點睇

益菌就汪喵好啲

可以點訓練

有d貓真係唔識食肉醬
會lam到舊肉醬痴實兜底 唔識lam出黎 要你幫手了返鬆佢

以前未轉生肉我會煎牛柳粒，初初會再剪到細細舊，之後慢慢剪得無咁細，如果係偏面貓就要整成片狀，一舊舊佢地唔識食

小弟隻貓食開乾糧, 追完呢個post先知食開隻糧唔太好
我讀完個doc(好撚有心 )同追完post
似乎Thrive呢隻牌子唔錯, 想係hktvmall買袋無穀雞肉火雞黎試下
但似乎呢度嘅巴絲隻貓食罐頭比較多
未知有無巴絲隻有用過呢隻糧, 有無咩食評/要注意地方?

另外我睇個表, Thrive呢隻乾糧個灰質似乎略為高左少少
唔知有無咩問題?

唔好意思, 想問多樣
未知同Thrive呢隻糧比, Wellness Core原味成貓糧又如何呢

補多樣, 小弟隻貓成12歲

屋企人買完kakato牛雞味俾隻貓食之後佢就唔食canagan啲罐頭 驚副食罐唔夠營養 可以點做

邊類貓叫扁面貓？點解扁面貓唔識食粒狀

要睇你貓貓之前食咩糧，thrive係碳水好低嘅糧，即係消化上會比較快，大便留喺腸時間短，如果隻貓長期食高碳糧會習慣左大便留喺腸耐啲，咁就易痾，同時相對蛋白質高，營養好夠，餵食分量不可以太多，唔係一樣痾

兩隻糧比當然thrive好，但係偏貴嘅，core就性價比高，平均每lb40蚊但質素唔差

你貓貓成12歲，平常有無做過身體檢查？血同尿驗過有無問題？因為長期食乾糧我怕佢個腎壞得7788 先檢查好再睇下係咪應該繼續比乾糧，因為最靚嘅乾糧都唔及普通罐頭好呀

異國短毛貓
留意過餵生肉嗰啲都話要一片片隻貓先識食，或者一條條，有啲人唔識就用手餵，久而久之隻異短更加唔會自己食

貓係會用舌頭舔起啲肉擺入口，如果舔唔起先會放低啲個咀用前牙咬起，但異短個咀扁，如果用前牙咬會成塊面痴碗 而且啲貓唔鐘意貓鬚掂到嘢（有時你見啲貓食剩碗邊啲糧，好多時係因為碗深，要食埋側邊就會掂到鬚，佢哋唔鐘意）

用埋碟食隻貓就會食得更加容易啲

你一係買啲牛味嘅主食罐試下
你係咪長期只比canagan?
長期食家禽肉突然有新口味會開心啲，唔食舊罐都合理

本身食primal 屋企人買罐俾佢之後就唔食
Canagan啲吞拿魚佢都唔食
買過K9 兩隻味既肉醬都唔食
以前俾咩佢都食 而家一歲大到就咁

呢幾年食開Now

無病無痛所以無檢查過, 但大小二便一向都正常, 好鍾意飲水
佢唔鍾意食罐頭

肥絲我跟左你建議cut 左中間餐乾糧
依家可能中間無嘢食
隻死嘢光速清罐
仲有買左汪喵返嚟試
本身怕佢唔食肉醬
點知一開佢係咁撲埋去聞同想搶食
女主人話佢屎唔臭都食
想試埋k9
但hktv 買細罐又貴 大罐keep 雪櫃又驚細菌又麻煩

食乾糧係會飲多左水，但一定唔會夠，睇每日痾幾多尿就會明，正常濕食嘅貓4-5督以上重要大大督
另一個問題係腎只需要廿幾到30%左右功能就可以維持身體正常，好多時發現問題都係因為腎功能得翻幾十%，驗血同尿都係有限錢，及早發現一定比有事先處理好

Now好高碳水⋯⋯你轉core會穩陣啲，但都要慢慢轉，同準備定益生菌
另外無貓唔食罐，睇主人點處理，你見我個表罐頭都幾百款，全部都試過先話隻貓唔食啦 除左罐，重有鮮食，凍乾，生肉糧，濕食都有好多款㗎

想佢健康長命就諗辦法令佢吸收多啲水分

食開orijen（雞/魚）同applaw（ocean fish/南瓜雞）
乾濕齊上

請問ok 嗎？

唔該絲打

益生菌係指咩產品?

寵物店或者iHerb 有，用嚟增加腸道益菌，平衡壞菌數量

牌子有Dr mercola，汪喵，dr goodpet，lactoBif等等

副食罐唔超過飲食20%大致上ok，不過魚就少食啦
乾糧一樣，唔好揀太多魚成分，有重金屬問題，定期轉下糧，唔好食死一隻
另外乾濕分開食對佢腸胃會好啲

請問絲打係用咩方法餵益生菌？

我撈得多落糧貓又唔肯食，溶水餵又餵唔夠量，唔知點好
又唔肯食肉醬，最近都軟便

今次真係好似你張圖咁啦
今日一早到宜家已經痾左3督，第1督爛爛地，第2督半漿糊，岩岩果督細細督全漿糊(應該上一督痾唔哂？
下一餐係咪要禁食？但訂左益菌又未到 抹pat抹到煩

乾濕分開上畀佢食

BTW 邊隻主食罐啱？ 基本上我只餵上面2隻佢食

唔該晒
順便問多樣, 其實我隻貓食晚係食清蒸魚多, 我追post見絲打曾經提到糧方面, 盡量唔好有魚成分
其實係咪食魚對貓唔好

Canagan黎款HKTV Mall賣勁貴
反而街鋪仲平，之後會同佢換換口味
CIAO Facebook天下貓好多人去日本瘋狂買黎個牌俾貓食
個陣仲諗住去日本都狂買
排毛粉去過好多間寵物鋪都無
絲打知唔知邊到有得買? 自種貓草有無同樣功效?
或者直接買貓用纖維粉?
我仲買咗幾款mix舌拿魚口味罐俾隻貓
吞拿魚味罐係未都無益? 如果長食口味係未雞較好?
好多罐口味差不多，一係XX魚+XX、一係雞+XX

想問貓貓細個用松木砂，我嫌硬加大粒驚佢踩得唔舒服
同佢轉小白豆腐砂，佢今年三歲
如轉返用松木砂貓貓踩落去會唔會唔舒服? 同埋除臭無咁好?

最近轉左食鮮食 想問下屎咁長正唔正常

你隻手指都hi到

接咗貓第2日
終於有屎 係一條成型嘅，但好似硬硬地，點先算靚屎
由於佢生食轉罐，我一罐分咗3次畀佢食，食咗罐canagan雞都鍾意嘅，但中間都無點食乾同飲水 佢會唔會太餓或飲太少水呀？

墨水黎

你個食譜係點？就咁睇長有機會係纖維多將大便連埋一齊，通常用嚟排毛，唔使日日食好多，其他無乜問題，唔太乾身唔太濕就得

你比罐算啦 如果食慣生肉唔食乾糧好正常
而且全濕食隻貓可以唔飲水㗎

睇你心態係養玩具定養人仔
養玩具feel係寵物鐘意就乜就做同買比佢，只要佢鐘意
養人仔係當佢係自己個仔女，會諗埋咁做對佢好定唔好，健唔健康，正如你明知日日食薯片無益，就算個仔好鐘意食都唔會喪買比佢食

排毛粉3little meow應該有汪喵買，或者喺官網買，但要滿3千台幣先送貨去香港
可以種小麥草，可以南瓜，不過分量太多貓唔食，太少又無乜效，又麻煩 亦可以去啲有機店買洋車前子粉，人貓都可食，每次不多於1/4茶匙就夠了，配濕糧食（我就iHerb 買，平好多）

吞拿魚係萬惡嘅 送比義工一係
罐重有鴨，火雞，鵪鶉，鹿羊牛兔袋鼠㗎，唔好剩食雞，長期食一種蛋白質來源會敏感

晚晚剩係魚無其他內臟或supplement ？小心營養不良啊

另外除非你肯定啲魚無重金屬問題，因為就算係人都唔好日日食魚，何況貓個腎同肝好細㗎咋⋯⋯無謂害左佢

痾得太密要禁食，但keep住灌水比佢，防止脫水
只要精神同肯玩就得
如果好唔舒服就要睇醫生止痾了

呀breeder話佢食生肉餐中間會食乾糧，仲賣左大包裝NV Ultimate Protein畀我呀，好貴
如果中間唔畀乾，咁我係咪應該慢慢加到每餐1罐畀佢呀?
今朝畀半罐NV+10ml水佢光速食晒

但你又話佢都無乜點食啲乾糧 究竟佢喺breeder度有無食都唔知，梗係覺得有啲伏 諗諗下懷疑係咪知你唔餵生肉想sell你買其他
BTW食得晒啲罐咪幾好 可以keep住慢慢轉比例，但如果你唔想浪費包乾糧就一樣一半先唯有

黎緊星期六會係義工接一對主人返黎, 大概4-5個月大
見義工平時餵開RC乾糧, 爬左文見RC對健康唔好, 如果轉係咪轉Wellness Core Original性價比最高??同埋如果溝住轉個比例有冇話幾多好D??
濕罐方面我見應該係NV最好??

多謝定先

我跟個生食group 煮熟左既 貓科營養冇骨

尋日停左一餐，比我搵到街舖有dr goodpet，即買 第二餐比少少罐+益菌，正常胃口清哂，之後比番正常份量+益菌，目前未有屎
佢平時都係訓教多 訓飽先玩兩野，食就正常

有胃口已經好好 貓少少唔舒服就唔肯食
屎就要再觀察下，停左餐又食得唔太多，未咁快會有屎住

無排毒現象（痾黑屎水）已經好好嘞
你預大便同食乾糧嗰粗長有分別，因為消化上比較好
我啲貓生食嘅屎都係好細碌

咁都好d 宜家清屎都少左

咩叫排毒現像 姐係屙屎水係正常 ?

通常係魚, 有時會畀啲木瓜芝士佢食

未知有咩supplement推薦?
內臟方面又食邊種好?

絲打可否話畀小弟知邊間有dr goodpet買?
今日行左邊間, 一係話無賣, 一係話未返, 有間仲話call左成個半月未返貨

鮮食supplement 比較多，好難講齊
如果有心keep住煮就買本蘇菁菁嘅貓咪這樣吃最健康，有講解要加咩
生食一般加內臟就得，心肝腎呢類最基本
熟食就算加左內臟都建議加多少少額外supplement 因為會有流失，或者買啲內臟粉（google 下就有，香港多左人餵生肉但未必隻隻寵物肯食內臟，近期多左內臟粉呢樣，因為原本都係生肉，營養流失無咁多的）

或者有一種叫鮮/生食預拌粉，即將所有貓需要嘅營養粉預先溝好，你剩係加肉就得，方便但好貴，暫時未見有代理，要揾人代訂，FB有個鮮食谷有代訂，你入谷了解下先

由乾糧轉生肉最常見，普遍相信因為乾糧唔係貓狗應該食嘅嘢，加上係過度合成加工，腸胃易積存毒素，所以剛轉生食呢啲極易消化嘅食物唔適應就會痾，唔成型甚至痾水

通常過左排毒期腸胃慢慢調節成適合消化生肉嘅環境，如胃酸pH值降低，就會靚屎，排毒期就隻隻寵物唔同，如果你平時有注意佢哋飲食，少食高碳過度加工乾糧，排毒期會短啲

唔該晒絲打

咁但係係咪一期就完
我個隻轉食左凍乾一個月上兩星期都無啦啦有兩日屙爛

你睇下個list有冇邊間近既，打去問左先隱陣，我係去元朗果間買，但佢個地址唔update既，等我行餐死

岩岩番黎發現痾左屎，一督爛一督正常
但係patpat有血 發生咩事
隻衰野仲食得跑得玩得，我想die

絲打，我想問個鮮食谷咩名？我search過但唔多見有。等我個仔溶完石之後想同佢轉鮮食

上面係台灣，專業啲，谷主都有出書
下面係香港，要自己過濾下資訊，有啲人嘅食譜長食好危險，貓唔好跟狗嗰套，所以睇完蘇菁菁本書會穩陣啲

同埋原來我記錯錯幫人訂預拌粉係英國短毛貓會 你有興趣就入去睇下

我只係試過帶貓屎比診所驗
無事我就唔理，通常過一排就正常，不過我之前未試過剩比乾糧，嗰陣差嘅時候係比罐多
如果佢腸胃咁唔穩定，有無考慮下全濕食調理
始終乾糧個成分複雜好多，萬一隻係對當中某種成分敏感你會有排搞，instinct 罐有單一蛋白質成分，可以測試到係咪對某一種蛋白質有敏感，set定大概2星期一個蛋白質來源咁試

肥美絲其實你係咪獸醫護士之類 點解你好似咩都識咁

話說我隻仔就嚟9個月，係5-7個月嘅時候佢每日都食到234g嘅罐，然後係大概8個月嘅時候佢開始食少咗，每日只食到156g ，體重冇乜上升，都係3KG，我有啲擔心。

但見佢行得走得玩得瞓得，係懶咗 好多時都攤抖或者瞓覺。最近仲絕咗育，我想問佢咁樣正唔正常

宜家就係比全濕糧 aatu,little big paw,k9
包RC食哂就轉左全濕(之前半RC半濕
會唔會係食慣左RC轉濕糧唔適應？
約左靜間放工睇獸醫，定係到時叫醫生做埋敏感測試？

呢幾日都係RC 撈 4分1 thrive 乾糧
見d 屎正常就加到 3分1 , 2分1
即刻又all 爛屎
睇黎真係要慢慢黎

係可以驗血，但有啲獸醫覺得無用，有啲主人有做又覺得幫到手
直接試肉就100%肯定，生熟又會有唔同
我其中一隻貓食熟雞蛋會即嘔，生蛋又無事

RC食得耐不耐？

唔係 只係之前有人提議睇「你的貓」呢本書而開竅，一個獸醫出書講點養貓同有關貓飲食，提到好多獸醫其實唔識寵物營養學，接受過寵物糧公司陪訓，所以佢地剩係識咩病拎咩處方糧。陸續接觸更多外國整體療法獸醫文章同睇埋pet fooled，你會更有心自己學多啲唔會乜都唔識比獸醫點

你隻貓食量正常呀，可能我啲貓女5個月早絕育，食得少過你嗰隻都好快升到4.5kg但身型重好fit 絕左育好快見到變化，食肉長肉，食澱粉長脂肪

我隻貓轉左生肉骨大約一個月，仲試緊骨同內臟。但想問下隻貓成日食食下走左去，要過一陣先醒起或手餵先食返。我應該點做好？

諗住驗血可以知哂佢對咩敏感唔洗樣試
3個月大接佢番黎，我諗一戒奶就食RC成貓 宜家就黎5個月

計錯數 原來仔得8個月 不過知佢食量正常就安心啲
我睇咗蘇菁菁，啲計算法真心睇唔明 你仲要睇外國文章？有冇諗過向獸醫方面發展 反正好似城大開咗 course

各位有咩關節保健supplement推薦

唔該絲打
個地址...吉之家已經搬左, 唔係Mikiki

咩原因要食呀？
唔係褶耳貓無需特別食喎，褶耳貓要食都只可食無鈉鹽嘅葡萄糖胺同硫酸軟骨素，無病變出現痛症之前唔好食有MSM成分，同不能食補鈣嘅補充品，只需正常飲食嘅鈣質
Cosequin 同dasuquin 係常用牌子，HyaFlex for cat 透明質酸近來都多人用，無咩味直接加入濕食食用

平時保護關節最有效係唔好令隻貓過肥 另外飲食要均衡，即唔好亂咁整自制食物忽略整體營養，除非對貓科營養有充分了解

唔記得問你睇完醫生有無驗大便？
即係梨型鞭毛蟲滴蟲嗰啲肉眼睇唔到嘅蟲？
幼貓好易中，而且咁細個腸胃都未發育好真係check 過敏原都未必準

原來如此
其實我純粹諗住隻貓年紀大，買返啲畀佢食下咋

你近九龍又急用?
咁不如買汪喵，益菌種類好似多過dr goodpet，又有雞味魚味揀

利申：iherb買左Dr Mercola

佢有食，每日少少，但11磅我睇唔到食完嘅一日
有巴絲想試NV Ultimate Protein糧我可以免費畀D你試

我發現NV罐同Thrive罐差唔多重，但份量好似差幾多咁，可能肉醬實的的多D
佢琴日食完半罐Thrive唔夠飽，我畀多左少少Applaws（之前買錯左副食）佢
咁o唔ok架？定係加份量都係加主食好D

ps佢生食轉罐未加益生菌都無屙爛！勁啊！

我想幫隻貓轉WC糧(近日先知之前食開食隻垃圾 ), 想買一樽in case佢唔適應新糧
我係元朗買到喇, 巴打有心

如果只係得少量applaws 罐就比住先，食晒就算，長食就不好
之後都係用主食罐加量

除左分量，肉醬卡路里都高啲，即係會飽啲，相對其實比肉絲抵買好多

一隻11歲嘅貓，三期腎病，食完醫生嘅處方糧，應該買邊隻乾糧俾佢食好？定係繼續食處方糧好，佢唔肯食濕糧

唔肯食濕糧係長期比乾糧嘅後果，貓習慣左唔想試新嘢，早啲轉濕可能唔使咁後生就三期
唔知你有無試過生肉，台灣一但blog主（非比樂事）推廣生肉多年，經常翻譯啲外國文章，當中有個『低蛋白質生肉餐食譜』你可以參考下

腎糧蛋白質低得嚟成分差，重要食乾嘅，繼續抽乾已經嚴重脫水嘅身體，後期啲貓多數又瘦又弱，缺乏抵抗力，唔係餓死就係其他併發症死⋯⋯

咁處方糧其實有咩好？如果都係要食乾糧有冇邊款推介？我以前餵開嗰隻糧佢每日都有大便，轉左處方糧就兩日先有兩三大便，都有啲擔心

處方糧吊命用，初期喺控制數字上好好，血檢會靚仔，後來由於隻貓太缺乏蛋白質維持肌肉質量，就會急劇衰弱，醫生就會覺得係腎病惡化而唔關腎糧事

對腎病嚟講控制磷好重要，腎功能受損做唔到過濾廢物功能，無法排走磷，可惜大部分肉都含高磷，所以為左低磷，傳統處方糧就會降低蛋白質分量，甚至用大量穀物蛋白質代替肉，又慳錢，無其他乾糧嘅磷可以低過處方糧，你唔想改變就唯有繼續比處方

有啲肯改變嘅人會揾一啲低磷罐頭比貓食，或者只要隻貓肯食但係高磷嘅就溝熟蛋白降低磷含量（蛋白係極優質蛋白同時近乎無磷，可以幫助貓貓維持肌肉又唔會傷腎）
優

初期食濕糧係會好挫折，都係睇自己有無恆心同佢轉

多謝回覆。低磷濕糧有冇邊款好？我會嘗試，應唔應用針筒迫佢食濕糧，佢住院嗰幾日啲護士都係咁做，或者處方糧加啲烚蛋白俾佢食咁樣得唔得？

冇驗呀唔醒起 個醫生又趕住睇埋下個症收工咁款
話佢可能腸胃敏感/IBD，開左杜蟲藥，抗生素，益生菌，i/d罐
杜蟲藥會食，但其他3樣食唔食好？另外醫生都建議連續食同牌子同味睇下對咩敏感，我見excel話IBD通常成貓先有，佢咁細都會有？

你睇嗰個醫生好似好流 我之前帶隻貓打針佢嚇到賴屎，因為爛爛地個醫生都即場拎啲屎驗，結果係有梨型蟲

我唔肯定喺啲杜蟲藥同抗生素係咪用嚟殺呢類寄生蟲，我個醫生當時係有開呢2種，5日一個療程，食完再叫我拎大便化驗，無蟲就係ok，所以如果你個醫生無驗大便又懷疑係梨型蟲嗰類，咁一定要連抗生素一齊食，分開食無用

食得抗生素一定要食益菌，分量重要多，大概喺食完抗生素2-3個鐘後食

處方糧都係佢賺錢貨品，一定會比你，成分係差啲，但你買左就無謂浪費

IBD要確診係開刀拎組織化驗的

而佢講嘅腸胃敏感又係虛無縹緲，導致敏感個原因係咩先？ 搞完一輪又係唔知咩事，剩係叫你試藥

個excel表都同你計左㗎嘞 喺鈣磷比嗰度
比腎貓食嘅磷通常要喺0.3-0.4%乾物質，不過你無咩可能揾到正常罐係咁低，除左處方，所以低過1%都當係，愈低愈好，高嘅就加熟蛋白，因為貓肯食先最重要
好多人都會買wellness indulgence嗰條line，0.55%左右磷，叫做好低了

琴日同今朝都餵左wellness core既罐頭比隻野食（1/7罐左右）
點知夜晚返到屋企發現地下好多屎，而且佢屎眼癡住好多爛屎
屙屎個陣又係屙爛屎，d屎好大陣罐頭味
係咪應該即刻停食濕糧？
惗住健康d唔好凈係食乾糧，點知搞成咁

食開乾糧無比過罐，初初轉食痾好正常
尤其如果平時食嘅乾糧碳水高，更加會易痾
加上肉醬罐脂肪高，有少少滑腸作用
只要Keep住比益生菌等佢腸胃習慣下就得
唔係咩大問題，係麻煩少少，亦都證明你隻貓啲腸胃好差下，剩係靠澱粉拖長消化，要及早調理，慢性發炎唔理佢好易搞到IBD

不過好多人喺第一日痾就放棄，希望你唔會啦

救求 我隻八個月仔驗出兩種結晶 之前五個月時只係得一種磷酸銨鎂，依家連草酸鈣都有
由佢驗出第一種嘅時候 個個醫生都話因為佢未夠一歲所以唔可以比c/d 佢食，食住i/d 先話有少少少少幫助結晶，食咗三個幾月I/D 到依家就驗出第二種，我有咩可以做 佢又未食得C/D
好驚佢會離我而去

補充，已經係全濕糧，我完全理解唔到啲石係邊到嚟

見近近地又易book又睇埋評論先睇e間
佢開milbemax咋，宜家四樣都食齊費事哂左，好彩靜係要左兩罐
宜家每日食同牌子同味，今朝佢又痾爛，係咪即係尋日食果隻唔得？定係比多左消化唔切 因為見佢好食得，一日加到3罐(85g)

想問AEON 呢隻貓糧O 唔OK?
寫住made in Japan, 價錢又唔貴, 幾吸引

我隻貓仔5個月大 食緊merrick幼貓糧 但佢不嬲食好少 一日大約30g左右啦 但有俾其他濕糧 之前就一罐副食罐 依家俾大概40g生肉 但依排食乾糧食得種少 見佢咬幾啖就唔食（擺長糧）。我想問洗唔洗轉牌子，定係d糧走左風佢唔鐘意食？

唔明點解有石會食I/d喎 未聽過會因為細而唔食得c/d罐，因為有石要快清走，而且c/d罐唔會長食，溶左石就唔使食，官網都係寫7-27日就見效（當然醫生會叫你長期同佢買同恐嚇你隻貓要食一世，可能咁先拖住唔餵）

草酸鈣麻煩好多，食c/d都無用，溶唔到，除左做手術，之前研究緊呢隻石，原因都比較多同複雜
1-某啲名種貓易有
2-高鈣血症（甲狀腺有問題影響鈣平衡，有無驗過PTH？另外vitamin D過量）
3-飲食（食過量高草酸食物，I/d頭3成分有紅蘿蔔。另外鈣補充劑用左乳酸鈣，有結石/高鈣血症唔可以食，即你個case。另一種係磷酸二鈣，有研究指會導致生石。或者缺B6）

好難知邊樣導致，對你貓資料太少
飲食上至少要轉先，另外有草酸鈣係唔建議食令尿液過酸嘅食物，如小紅莓同任何尿道保健品，c/d都係令尿液變酸嚟溶解結石，但會不會食到尿更酸生更多草酸鈣就唔清楚，未知你貓貓而家尿pH幾多，不過至少c/d無紅蘿蔔同乳酸鈣，比I/d更適合你隻貓

另外最好轉醫生睇，最壞打算係做手術

你有餵生肉就停乾糧啦 完全唔需要比乾糧，費事搞到消化不良
BTW生肉係品牌定自製？自製有比足營養？

佢唔食原因都好多，擺長糧咁唔衛生嘴刁貓有機唔食
口味問題，覺得另一種食物好就唔食呢種，佢肯食生肉即對乾糧更加無興趣

日本貓糧好垃圾，同人食嘅嘢成反比
超市牌已經有伏，睇埋營養成分表重衰過偉嘉，蛋白質30%都無，脂肪好低，唔計乾物質剩係用100減去計碳水都有36%，脫水計就成40%啦

無論係我睇開嗰個醫生定我打去npv問 ，佢地都唔肯開c/d 比我個仔 我冇得買

Milbemax剩係杜肉眼見到嘅蟲咋 好似條蟲或鉤蟲，迴虫嗰啲，對梨型蟲無效，定係直接拎大便化驗穩陣啲？至少肯定到係唔係生蟲先吖

咁唔駛諗呢隻

同埋我想問Cystaid plus 係咪都會令尿變酸？醫生就咁話係護膀胱藥

唉 好啦～～唔該你 生肉糧係牌子野Mr.Raw 因為生肉糧都幾貴 所以想溝乾糧睇得唔得

呢隻200蚊有1kg都唔貴呀，平過primal好多
始終食得生肉對胃酸有要求，一係就唔好比生肉，無謂又生又熟

呢隻就唔影響嘅，只係for 貓減壓同抗發炎，用嚟預防由壓力導致原發性膀胱炎，解決不到晶石問題，對於你隻貓作用不大

真心嬲 反正i/d都溶唔到石，我打算比佢食返我本身嗰啲thrive罐同汪喵罐，應該仲好過i/d 呀可？

樓主你唔係平時都俾好夠水主子飲？
點解咁都會出事

由佢驗出第一種石嗰陣已經轉咗全濕食，仲會額外加水落罐到 水量應該係夠，只係……咁做都防止唔到佢再結草酸鈣石。如果真係因為我聽嗰個獸醫講食咗四個月I/D 罐而令到佢結成呢種石嘅話，我會憎死嗰間診所
由於呀仔係五個月時就開始有石，就算之前真係以乾為主，我都覺得冇理由咁快有石，所以體質點都有影響。可能佢就係天生易有石嘅貓貓

所以好好奇你隻係咪品種貓 某啲種真係好易生
飲食上注意鈣質不能太高，大概1～1.2%左右啦，好似k9嗰啲超過1.5%就不了，汪喵都有少少偏高呀，only揀雞或雞鹿

建議驗下血check 甲狀腺同血鈣，睇下邊到出問題
尿液方面Keep住尿比重小於1.025，pH值6.5左右
另每日可食2-4mg/kg體重嘅B6保健，因缺B6會令草酸鹽排泄量由1.5mg增加到24mg，從而增加生石風險

唔知算唔算品種 我都係義工到拎返嚟，淨係知呀媽係金吉拉，呀爸唔知係邊個，但佢短毛似英短

方便嘅話可唔可以教下點計鈣%？我見到個excel 有啲有寫但有啲冇寫，追post後發現除咗thrive同汪喵，似乎AATU canagan 都係個好選擇，但個表冇寫鈣，唔知點計

今個星期六會同佢去過第二間做個超聲波先 聽你咁講咁我驗埋血，講真依家真係對獸醫冇乜信心

維他命B6食人食嗰啲就得？我search好似最少到50mg 一粒 點分比佢食好？

再次唔該絲打你先

蘇摺，喜瑪拉雅，波斯，布偶呢類，金吉拉原種係波斯，蘇摺本身來自英短，可能咁唔好彩中左，因為真係太細個有石似天生多

有寫嘅係跟營養標籤個%÷dry matter計出嚟，如一罐鈣有0.2%，含水78%，dry matter 就係22%，咁鈣嘅dry matter 就係0.9%。無寫嗰啲係牌子無標出嚟，要特別send email去問，通常品牌嗰邊都會覆

另外B6買人食就得，膠囊裝好啲，分成10分，隔日食，不過都只係其中一個保健方法，驗左血睇下身體有無大問題先

陰公仔 唔該晒絲打。等拎到報告我再請教下你

最近成功轉左生肉糧，有好多糧食剩低未用，有無人有興趣，可原價9折出讓，tg傾

乾糧：thrive雞
罐：汪喵，thrive雞，少少其他牌子
凍乾：汪喵雞

d尿擺幾個鐘同係貓身體入面擺幾個鐘出石唔係一樣原理既咩

好似話 出咗嚟，擺得耐，冇結晶都會變有結晶 不過詳細都唔知，好 confused

佢話濕食嘅水冇清水咁好 我心入面O咀不過唔表現出嚟
我想問下，生食除咗bid dog 同primal 仲有邊啲其他都ok，諗住等佢穩定咗之後試下

想揾返之前傾開生肉糧，有摺耳仔+細唐女個位絲打既tg
你罐貓奶仲係我到 但我del左tg再開揾唔返你，請你add返我，thank you

香港睇獸醫真係好似睇中醫 D意見可以差咁遠

感覺直頭差過中醫 下下六七百咁睇但有用嘅機率係少過五成 仔細收集嘅所謂好獸醫list 其實都唔係真係咁好

幫新接返黎ge2隻主人換糧(5個月大), 由RC轉wellness
發現到有一隻會揀糧食, lam完粒wellness糧入口都要吐返出黎
而另一隻就咩都食, 換糧個process唔同步可以點搞好

貓好細個已經試過尿出血 醫生話係ph有問題食處方糧 後來係到睇到唔好就轉wellness加食多d濕糧引佢飲多d水 但依家又出血
再睇醫生一定又叫我轉返RC uo....可以點做

貓貓2個月大 唐貓
有無乾貓糧推介

頭先去同貓（3個月）打針
醫生叫我唔好比益生菌同lysine零食比佢食
係咪真係唔好

I know that feel sis 問多幾個問題，做過啲咩驗查？pH 依家係幾多？有冇種菌？有冇驗到晶石？知唔知係咩石？
有個醫生都叫我食RC 控制pH，但我見到個成份表就不了

wellness core 大包性價比高
Thrive 貴啲但料再靚啲，最多人推呢兩隻

驗過尿話ph太酸 依家唔知 有但唔係菌 有結晶
成分唔好但食個陣真係無事 轉完兩個月就出血
係咪應該轉返算

咁食住嗰陣有冇驗到pH係咪真係幫到佢由酸變返pH6左右？如果冇嘅，我覺得就不如轉全濕食，先令佢屙多啲尿 趁未變成大粒石沖走啲結晶先。全濕食嘅話都唔使一定要RC，反正只係想佢飲多啲水，揀啲好罐比佢，再係罐入面加水。再得閒用針筒灌佢飲水，但你要預咗冇貓鍾意比人灌。
琴日又有個人同我分享，如果你屋企有煲湯（非藥材）未調味前都可以比啲佢飲，又呃到佢飲水。
pH 問題好似有絲打講過都同食乾糧有幾大嘅關係，所以先建議全濕。
食住止痛消炎藥先啦 當初我仔都食咗成個幾兩個星期先再冇頻尿同血尿

佢唔鍾意食濕糧 咩糧都試過 係thrive叫肯食d 但都食唔哂一罐 餓死都唔食 係到撥撥撥同叫 死都唔食 試左好耐都無辦法轉全濕 估唔到有焗佢飲多d水都咁
試過跟好味小姐煮d湯俾佢 一啖都唔飲係到撥
醫生講過係天生體質無得救 唔通真係要成世食rc
不過都多謝你提議

餓咗幾耐呀 ？咁硬頸？佢好大架啦？

全日 佢已經餓到咬人都唔食 2歲幾但由細都麻麻地濕糧

本身早晚濕糧 中午放少少乾俾佢
而家佢食襯乾就會去飲水 飲完水成日嘔 有冇人知點解
係咪索性CUT埋中午個乾糧算...

係濕糧上面鋪乾點睇 漸進式換糧

咁要睇你忍唔忍心餓下佢
我就唔會寵到隻貓挑食

乾糧都係低碳水嗰啲輪流轉食啦
個表有寫碳水含量，低過20%嗰啲唔錯的

原因？
益生菌一定要，for 腸道健康
Lysine就真係無咩需要
零食要揀脫水肉粒，唔好比嗰啲ciao

絕左育直接比2餐算啦

1日濕濕碎喎
佢就係睇死你會心軟投降所以一直都轉唔成功
只會愈嚟愈嘴刁
咁樣係幫佢定害佢就要自己諗

但我試過個兩餐俾多D 佢會屙爛 消化唔黎
已經加左消化酶或者益生菌 CUT剩兩餐驚唔夠飽
本身已經瘦得3.1KG

我想問下 好多罐頭灰質都幾高 對cat有咩影響

Orijen雞乾糧 呢隻有咩意見

主子皮膚敏感 獸醫叫一世都食處方糧
其實一世食處方糧得唔得

一日算少？但我見啲人話兩日唔食嘢就會脂肪肝

主子對wellness完全無興趣
請問oven baked乾糧好唔好？
試過兩者撈埋咁過渡換糧 但主子挑走哂wellness啲糧咁食

想問下各位巴絲打，我屋企三隻貓，其中一隻成日痌patpat 屎，有時又會正常無野，另外兩隻都無呢個問題。
依家食緊oven baked 雞，之前都轉過幾隻糧都係咁，平日都會餵蒸雞柳+罐罐撈埋俾佢地食
唔知佢係腸胃本身就差定係糧既問題

灰質簡單嚟講就係隻糧燒完剩底嘅無機物，即鈣，磷，鐵嗰啲礦物質，對健康貓無咩影響，對生緊石就有，因為膀胱石係由礦物質組成，所以如果食高ash乾糧又飲唔夠水會好易生石

無咩特別，係貴啲同重金屬高

無需要一世食，你要幫佢揾出令佢致敏嘅蛋白質，除非你鐘意比錢獸醫使

另外生熟肉嘅蛋白質結構都唔同，食熟過敏，生可能無事
詳細可以睇下個表「腸胃敏感」有講咩係食物過敏同點做

記住人同動物都一樣，食天然有益嘅食物先會對身體好，一個長期食M記嘅人皮膚唔會好得幾多，動物一樣，長期食高温烘烤嘅嘢點會好

你亦都可以google下『阿公阿嬤碎碎唸』呢個早期開始推廣寵物鮮食嘅台灣人blog，佢有唔少嚴重皮膚病嘅狗轉鮮食好翻嘅例子，fb group係「毛孩健康鮮食同好會」

係咁易脂肪肝啲浪貓死晒
貓無嘢食嗰陣因爲無蛋白質供應，肝臟會轉為分解身體脂肪嚟提供能量，因為肝臟設計上唔適合處理大量脂肪，導致脂肪積聚從而影響功能

脂肪肝好發喺癡肥貓上，或有慢性病嘅貓（一啲食腎糧嘅貓長期吸收蛋白質不足剩係靠消耗脂肪都未咁快死啦）
一隻健康嘅貓唔會一兩日唔食就發病，亦唔會喺食物面前比自己餓死，除非係有病影響食慾（我其中一隻絕食幾日都無事，最後餓得濟咪又係食翻 ）

起碼要3-7日唔食先會引發脂肪肝

OB要揀無穀雞肉
比隻貓自己揀食就注定轉糧條路好難行

腸胃差就一定，係睇下食益生菌幫唔幫到手
健康貓食咩糧都不會長期痾，只會喺轉糧嗰陣有些少不適

通常會痾都係腸胃對當中某成分不適應，乾糧成分又最複雜，你係無辦法知佢對咩成分不適

唔該曬

好的 感謝 另外想問知唔知過度lam毛係肚到點搞
睇左醫生 check左冇皮膚病 話應該9成係情緒問題 用feliway都冇用 而加睇lam得勁就戴頭罩 唔知關唔關少飲水事

一日已經叫到拆天 扮可憐樣屋企人一定心軟
鋪乾糧會只食乾糧
唉 再試下轉濕啦

各位，隻貓係我沖涼之前屙左一次屎，係正常一條條軟軟地黃黃地既
但我沖完涼之後佢又去多次，呢次就屙軟便
想問下會唔會係關我既餵食方法事？
我一日餵兩次罐頭，一早一晚，早上個次會溝一粒益生菌（Synbiotic D-C），夜晚個次就唔會
其餘時間任食乾糧
如果早晚分別落半粒益生菌會唔會好d？
唔該曬各位

貓貓幾大？咁睇佢食嘅量好似好多，太多吸收唔晒會軟便

隻貓3個半月多幾日，1.2kg（我覺得好似過輕 ）
食既量我係跟罐頭上面個指引，應該唔會餵多左啊 佢次次都食曬
我暫時一日餵1/3罐wellness core紫色幼貓罐頭

我以為你每次一罐
乾係食咩？我隻仔都試過軟便，後尾發現係隻乾嘅問題，轉咗另一隻佢就冇再軟

飲水少會影響成身毛鞋洽洽，甚至有皮屑

情緒問題要揾出原因唔好靠咩feliway 治標唔治本
由幾時開始就舔毛？舔毛前後有無咩環境改變？
貓貓每日有幾多次開心到發出「咕嚕咕嚕」聲？多唔多時間係攤開個肚仔訓覺？
你平時同佢玩多不多？

第二種好啲，有咩營養都寫到明
唔清唔楚嘅都係唔好買

唉屌 隻貓又屙滴滴尿, 仲有小小血, 約左聽日睇NPV

今年年頭先睇完, 衰同一樣野

希望無結晶/石啦

乾糧食orijen 雞, 罐thrive (朝早一罐, 其餘時間都係乾糧)

唔該晒，但想問下，自製鮮嘅話係咪要買埋海藻粉，不過好似冇海藻粉買

你岩, 尼幾日用7成新:3成舊比例放, 佢食哂RC餓到無野好食佢一樣會照食
同埋食淨我會撈入早/晚餐罐局佢食埋

舔毛冇特別時間會舔，坐坐下都舔，得閒就舔。 好耐之前已經係咁，係上次見個範圍有增加就帶左去睇醫生，環境方面冇咩大改變係轉左一次床，一至五屋企人同我都返學返工，但夜晚都有同佢玩，但cat唔多so我，買左貓樹又少玩 有時同佢會玩到反肚同舔自己 但已經好少聽到佢咕咕聲 而加見我拎頭罩就驚左我 唔太想佢食情緒藥

唔知係咪屋企人都嘈嘈地 影響到佢 唉 好無助

佢一無嘢做就舔都真係幾嚴重
佢鍾唔鍾意人摸呀？多啲摸下佢，等佢relax下，或者佢舔嗰陣就摸下佢，等佢分心唔再舔
得閒就平靜情緒望住佢慢慢眨眼，咁係話比佢知你愛佢 咁做我啲貓會對我眨翻眼

平時餵食係放長糧定係早晚2餐？如果長糧就要轉翻定時餵食，最好係keep住同一個人放飯，令佢多個機會親近人，食飯時又可以陪下佢，一定要增加佢「咕嚕咕嚕」次數

另外你屋企用咩清潔地下？可以排除係咪化學劑影響

我隻貓女絕完育後 食量正常 但四日都屙唔到便便
可以點做好？會唔會有咩事？
問過診所醫生 都係話等佢忍無可忍就會自然屙

利申：已經日日有餵益生菌佢食 每餐都係食thrive罐

有無試過洋車前子粉定乜鬼
汪喵排毛粉入面個d

請問邊度有得買洋車前子粉？ 定食汪喵排毛粉就得？

汪喵排毛粉就得嚕，我次次畀完隻貓食，半日佢就會屙

餵開VE 凍乾生肉糧 但係個衰仔開始唔食 唔知轉咩好 同埋佢一定要乾食 加水就唔食 咁咪唔夠水份 點搞好

佢唔太中意人摸架，摸到第三分鐘就咬人架 平日都係早晚2餐 早餐就乾量(多數邊個早起就邊個餵) 晚餐就罐頭(一定係我餵) 雖然平時見到拎頭罩會驚我，但而加都90%夜晚跳黎同我訓 都會摸下

多謝你既建議，我會多d望佢眨眼，同埋我會睇下屋企地板清潔係咪太頻密 搞到有陣味。

另外我想問 有d人既cat都係咁過度舔毛 佢地幫cat帶頭罩半年到 之後生番d毛 好似戒甩左舔毛咁 點睇？定應該要揾出佢舔既原因(雖然而加係冇咩原因坐下就舔)，同埋醫生話可以照so毛，但佢又係驚so毛 怕更加刺激佢 所以而加都唔知點算

梳毛

而家餵rc，以前食wellness core
琴晚想比返welness core佢食佢唔食
然後琴晚又屙左軟便
今朝餵罐頭佢唔食，仲要一聞到罐頭味就做撥沙既動作

阿女成家都尿結石，而家輪到佢都出事
岩開完刀洗膀胱，想轉生肉糧比佢，但上星期先買左大包包糧返屋企

有無巴打主子食開Holistic blend 楓葉無穀魚味？
放一包6.8kg，全新，包裝完整，$500求收，價可議

TG: airsky1221

離題一問, 尿結石係邊個位? 開刀幾錢?

點發現有事?

想求平D既乾糧推介黎餵流浪貓
依家食左差唔多一年merrick雞肉味，試過三文魚但佢地唔鍾意。
之前有食過canidae幾隻味，solid gold全年齡，oven-baken，natural balance。每次起碼試兩三個月，但冇一隻係特別鍾意
依家開始食厭，想轉但搵唔到邊隻又抵又正，麻煩大家推介下

夜晚沖沖下涼阿女入黎叫我，沖完唔見佢係廁所門口，係貓房坐砂盤，條尾震下放鬆又震下，之前無血尿無野，突然坐好耐砂盤得dd尿

引佢出黎，佢條尾喪震，佢企係度震到行唔倒，腳郁倒都原地踏步，好唔知點算 咁望住我，抱起佢尿道口縮下縮下
比左d野食又無事一陣，再反耳咁石化坐左係度苦瓜乾樣

半夜12點3飛的帶佢去睇npv，1點半有得睇，x光膀胱好清，尿道有一點既影，應該剛好排出去時卡住左塞左

2點放尿，沖左粒沙出黎，3點話灌左水大力禁個肚先推倒dd尿，話應該仲有，叫我地開刀洗膀胱沖尿道通乾淨一了百了，唔係既話唔知幾時再塞過，夜晚7點出院，埋單一皮有找

咁沖左d沙出黎，眼見一款就1mm，一款就2mm，佢話未形成到石，但積埋第時變大粒都唔定咁囉，佢話會同我去驗係邊款石，但要等半年先驗倒話我知

佢阿妹、表弟（唔係我養，我得一隻女）屙好耐血尿，後尾先開刀，阿妹粒石成1.x cm

各自唔同主人，食既糧、用既砂，飲既水都唔同區（港島/新界/九龍），都係今年尿結石出灑事

對貓好似對女咁，欲擒故縱，每次摸十零下就夠，佢哋無乜耐性 反而摸嘅次數可以多啲，最簡單用指頭掃幾下眉心位，見到佢又叫下佢咁，佢肯同你訓已經好好，代表好信任你，多花時間喺佢身上等佢feel多啲愛

清潔次數唔係重點，係用咩清潔，一般地板清潔劑對貓有害，皮膚麻麻嘅甚至會敏感，最好用熱水或水溝白醋拖地

好彩你地發現得早, 希望佢快D好番啦

邊有可能驗咁耐, 打去問下有無得express check, 或者會唔會自己拎番sample 自己搵lab check仲好

平時食咩糧多? 多唔多飲水?

隻貓仔（3個月大）聞到乾糧會做撥沙動作，姐係佢唔鐘意隻糧？
但係我跟上一手買RC比佢食，好迷惘
應該轉糧睇下佢仲撥唔撥？

聰明貓 聞到陣味精 狗也不屌

轉個wellness比大少試先

楓葉 魚味糧，本身都係低鎂護泌尿糧黎
平時兩部水機，飲開好多水
而家日日晏就罐/湯汁條加200ml水補底，都一下飲灑，夜晚再灌水，不斷灌到佢瀨

請教一下 執咗隻街喵兩個半月，由RC(growth+kitten) 轉 Wellness core（火雞），隻喵都算肯食，但食得好慢又撥哂沙甘 而且轉咗糧之後夜晚返到屋企成地蟻 咁返工前係咪唔應該餵太多？

轉糧之後都有正常屎尿（未見軟便/濕便暫時）但屎屎一向都偏深啡色 其實有無問題？

平時朝早一起身餵十幾粒乾先 出門前再餵乾由佢食 夜晚返到屋企就開罐（通常一日開一罐）會唔會餵得太少？但上次睇獸醫話佢有小小肚腩仔

Ps 本地短毛 喵女 大概4個半月大 而家2.1kg 倒

隻貓之前都好中意食罐頭
呢2日突然唔食，淨係食乾糧，點算

買咗汪喵星球嘅原味排毛粉同益生菌，但係主人唔食
有冇人要？平讓
留tg

你出門前放嘅乾糧少啲，情願將一半分喺宵夜時段比重好，有蟻唔好呀

食到一罐就無問題，4個月過2kg一啲都唔輕

大便顏色無關係，軟硬適中就得

你比罐有無輪流幾個牌子口味換？

冇啊
我個隻係幼貓餵開幼貓罐（得一隻味）
屋企有其他味不過唔係幼貓罐，可唔可以比佢試下

好奇問下，係咪各個主人都以乾糧為主食？

我發現都真係幾多貓唔鍾意食wellness core

你買咗wellness 未？我屋企有好多wellness core 嘅乾，唔想比屋企人餵我隻貓，想派走佢 如果你想試 我可以執一包仔比你試下

有隻好似成日蒸雞，瘦底細粒仔
有隻好似係日日有罐，肥肥妹黎
都係4歲幾，都係今年拿灑野

我果隻就平時好小比，一時經常比，一時就可能一星期先一罐

唔一定要幼貓罐㗎，只要係主食罐同避開吞拿魚就得
罐頭一定要多元化，長期食一隻好快食厭

所以朝早可以放小d都ok? 我有時放工返到屋企通常都8點倒 見隻喵個樣好似好餓 一開罐（70g)佢就餓狗搶屎咁食 快既十分鐘已經食完 但有時又食好慢 玩下食下咁 有時驚惹蟻想收起佢又驚佢唔飽

另外想問下有無咩可以補眼？之前佢對眼有「瀆陽」（唔識寫 ）

本身餵開乾糧
見隻貓識自己行去飲水
又唔會特別比濕糧佢食
點知有日喺沙盤又出又入
冇乜尿又有啲血
睇完醫生比左抗生素同尿道放鬆食
食左2星期好返
隔左幾個月又返發
睇極醫生都唔好
驗完尿又話冇菌
之後解釋乜撚野緊張會令佢尿道出血
要食抗壓糧
即刻轉過另一間又驗尿又照超星波
先知膀肛有結晶
醫生話要佢飲多啲水睇下沖唔沖得走
自從個月開始早乾糧，晚半鑵濕加乾再加一鑵水佢食
第二個月醫生check完超聲波
乜結晶都再見唔到，貓貓都冇再出血

隻貓食食下雞肉罐又唔鍾意食
有無巴絲要？
Thrive chicken breast and turkey *7罐 （2021年2月到期）

可留tg

我想要 但呢排主子要食尿塗糧

醫生話有無結晶, 但有膀胱炎, BLD+4 算嚴重出血
食左2日藥都仲係小便頻密, 仲要多數都見紅 & 唔係屙到好多

餵藥已經辛苦佢, 餵水之前試過佢又勁反感, 大家有無D咩零食類建議可溝水用? (尋晚買左一條條個D mousse 開水佢食, 好彩佢都鍾意

買左糧喇 不過都多謝你

我嗰隻好鍾意飲益生菌或者cystaid plus 溝水 總之就係唔鍾意冇味水
不過我依家訓練緊水，只要飲完10ml 水就可以有三粒乾糧食 我將乾糧變做零食用途 會健康少少
佢又係尿有過結晶所以我係停晒所有乾，暫時全罐

請問你講既 益生菌 cystaid plus 係邊度買度?

想試!

益生菌居家必備，我係iherb買Dr. mercola 嘅，平時間唔中餵下隻貓等佢地腸道益生菌多啲，啲人多數撈落罐，我就發現無論我撈罐撈乾定溝水我隻貓都鍾意 所以決家溝水呃佢飲水。

cystaid plus 係for膀胱嘅，都係supplement咁用，減壓消炎，你睇返係咪真係有咁嘅需要用，我都係上網search一啲寵物店有賣，會平過vet

兩樣都要睇你隻貓鍾唔鍾意隻味

好，唔該絲打
BTW如果貓食左吞拿魚味罐頭會發生咩事

可以有咩事
係驚佢太鐘意上癮姐
長期食怕重金屬囉

thanks 會想試cystaid plus, 但佢係膠囊? 你開粉加水?

btw 我買開個間網店無呢隻, 可唔可以講講邊D店有?

有咩益生推介？

各位，請問貓糧惹蟻可以點搞？

Symbiotic DC 同 汪喵
周圍都有得賣

放一陣都有蟻？

用咩網站訂？

隻貓大左肚 醫生話要轉幼貓糧
佢由細到大都食生肉糧 依家食緊ziwipeak 羊肉

如果要轉糧 轉wellness core 幼貓糧好唔好 但驚佢唔食

貓貓本身食緊D重口味糧，睇左d資料知道而家食緊GE糧唔好，貓貓而家6歲幾，想問下轉邊隻糧會好D

買左呢兩隻俾主子 好鐘意食
買唔起origen就買呢隻

唔使轉呀，無見過幼貓糧營養好得過生肉糧
有啲幼貓糧如RC 連普通全貓糧都不如

無穀低碳水糧，個表低過25%都可以考慮，當然最好低過10%，因為高碳水驚會糖尿病，但邊隻就要試，貓口味嘅嘢好難講

有另外比多啲機會佢食濕糧，6歲如果之前長期食乾糧咁個腎功能應該差左唔少

咁ziwipeak 夠唔夠營養？ 定轉bigdog 食解凍個隻好d

我買左貓奶粉，但唔肯飲
每餐加落糧到會唔會好d? 定唔好再補

大佬五個月大
由細食開orijen雞肉同六種魚既貓糧
前排帶佢去打針
個獸醫話佢個口好臭 要食返幼貓糧
推薦左royal cannin 既幼貓糧 我臨走就係診所買左
但我見orijen 個包裝係寫kitten & cat
個獸醫都話唔得 係咪真係唔得 定只係俾佢sale左

無穀物一定會口臭

食乜糧都會口臭嫁WO
除左生肉之外 未聽過有糧唔痴牙 唔洗刷牙
如果靠乾糧可以潔到齒 人類一早開發左啦 洗乜刷牙呀
你呢個獸醫真係食得屎 擺明係長期靠商業贊助黎維生 早轉早著

邊有可能食RC就唔臭 你問下獸醫佢係咪每日食RC當刷牙
我見過人分享坐喺診所個幾鐘等睇醫生，賣糧嘅營業額可以過萬 你又做左水魚比呢啲獸醫呃了

相唔臭口得刷牙呢個方法，或者比生骨佢咬

唔使補呀，ziwipeak已夠，當然急凍會再好啲有充足水分，奶水都多啲啦 食量多左就真，分量比多啲佢食就得

貓奶成分係動植物副產品嚟，不是好嘢，只係貓太細無牙又無阿媽餵奶先迫住要飲

其實可以點俾生骨佢咬 有無教學 大大舊骨放係到佢實狗也不屌 切細又怕佢唔識咬哽到

今日同隻五歲英短做身體檢查。佢轉左生肉糧大約有半年到。上年報告係數字良好，今次報告話佢血濃度高，係飲唔夠水，但係今日唔夠定係不嬲唔夠就難講啲，睇埋早期腎指數係無事。體重都瘦左一kg到。建議係再迫飲水 / 食罐，否則有機會真係變腎病

佢一日一塊大狗到，我都有加啲啲水暖一暖，而家我應該幫佢轉番罐頭定用針筒餵水好？

唔該哂

同問，我都係餵緊生肉，每餐加15ml水，唔敢加太多怕溝稀胃酸
佢地平時又唔飲水，一日先得110g肉+30ml水，遠遠唔夠240ml
有咩方法可以呃佢飲水

邊間可以in house做埋SDMA?

我個間係置樂雞煲店隔離

你哋啲貓全部唔過4kg？1日食一盒大狗得115g好少咋
同埋啲血水係咪倒晒無比貓食埋？另外每日尿量多唔多？

因為我係自製，會有好多血水，所以唔會再加水，而且食濕糧基本上隻貓唔會再飲水，亦唔需刻意跟40-60ml/kg，因為唔係食乾糧，唔會倒吸身體水分，但尿量好多

要試咖，貓可以由雞尖/鵪鶉肶開始
我有隻第一次就識食，重好鍾意，而家一定要食晒骨先食肉
有隻就成個月先開始識咬下
佢哋識食骨之後我都刷少左牙

其實兩隻都4.5kg
big dog佢話一盒4kg貓食一日，但地佢有時都會食剩少少，所以我都keep番呢個份量餵
big dog 同primal都好少血水，可能d肉吸哂
尿量每日就一隻1-2督大，一隻2-3督細

兩隻都唔過，佢地一件仲要分開成日先餵得哂，即係唔多好，餵罐可能仲好啲

佢唔大鍾意食咁你要轉下牌子同口味，唔可以食死一隻，最後可能去自製，喜愛程度比品牌高好多，而品牌糧血水無自製咁多，都有分別

你貓貓尿量過少了，最基本係3以上，生肉的話應該去到4-5次，所以你要比佢食多啲睇下尿量有無增加先

即係唔鍾意食 有無轉過牌子同口味？
好多人分享包括我自己經驗都係啲貓鍾意自製生肉多過品牌肉，試下轉左牌子先，都唔係好肯食就買啲無激素雞柳切件加入品牌肉試下

主子養左兩年食開fromm
最近開始pat pat好污糟 有時大便有血
睇左獸醫俾處方糧佢食就無事
溝返fromm又開始有呢個情況
有無巴打提議下換咩牌子糧好？

牌子無轉過，口味就試過火雞、雞同免。都係要分成日

絲打你自製係買咗絞肉機？可唔可以分享下點自製 我入咗生肉gp但發現佢地嘅lv太高，完全跟唔上

我隻貓都有餵生骨肉，大約三個月大就有俾骨佢咬，因為嗰時去打針個獸醫都十分支持我地餵生肉(人在外國)

我覺得可以嘅最好就俾啲骨佢咬，一黎刷牙，二黎多d stimulation，三黎睇住佢咬骨好治癒

Facebook有好多唔同group大家做法都好唔同，有啲加supplement有啲覺得唔洗加，有啲有埋excel俾你計份量，建議入晒咁多個group睇下佢地啲recipe邊個最方便自己...

我自己就比較懶，80肉/10內臟/10骨之外只係加蛋同沙甸魚，今個batch佢有火雞肉、牛肉、雞心、雞肝同雞翼食

我都覺得自製係最好 但係香港要揾到乾淨肉源同絞肉機係一大阻力了

糧唔可以長食一種牌子，有機會引起敏感
之前食formm邊隻同處方又係邊隻？

唔一定要絞肉機，我未比生肉骨之前都係跟dr Pierson 個食譜，剩肉同肝，無骨，再加supplements，但只係切粒再同supplements溝埋，到佢哋學識咬骨就少左咁做，因為每次溝supplements 都好麻煩

肉就同凍肉鋪直接訂貨，好多揀，so far無出過問題
主要留意送到嚟嘅肉有無退冰情況同屋企雪櫃夠凍

反而係擔心可能雪櫃唔夠大 我就因為雪櫃細要一個月分2次訂貨

咁要轉下了，可能呢個牌子嘅formula 唔合佢口味

如果調轉咁諗 自製都有咁多血水嘅話，咁品牌其實係咪加多啲水都唔怕胃酸淡呢？

同問，其實本身d肉都會吸水，係咪見唔到出水/唔水浸就ok?

兩隻貓貓食fromm
成日勁多屎同軟便
唔知係咪兩隻都係孟加拉
腸胃差D

想請教下有咩糧可以啱佢地
我真係唔想食皇家啊hills啊腸胃配方
雖然上網搵過有人話食一排再轉返會好d
兩隻都未成年
最好想搵全貓糧 因為遲下有隻新貓加入

主人平時食開診所糧呢期成日無貨
推介左我買包普通糧食住先
絲打可唔可以幫手睇下個成分好唔好

佢包裝寫住
88% protein from chicken meat
12% protein from fruits & vegetables
原材料係26%新鮮雞肌肉 22%雞肉
其餘係雞油三文魚油薯仔海苔亞麻籽...
粗蛋白30% 粗脂肪16% 粗灰分8%
粗纖維4.5% 總磷1.2% 鈣1.5% 食鹽0.4%

睇到我一頭霧水
另外撘單名Sheba黑包罐頭好唔好？
上次買糧送左罐俾我主人極快食哂
係咪都係味精嘢少食為妙？

引用：#894張梓銘 • 41s
主人平時食開診所糧呢期成日無貨
推介左我買包普通糧食住先
絲打可唔可以幫手睇下個成分好唔好

佢包裝寫住
88% protein from chicken meat
12% protein from fruits & vegetables
原材料係26%新鮮雞肌肉 22%雞肉
其餘係雞油三文魚油薯仔海苔亞麻籽...
粗蛋白30% 粗脂肪16% 粗灰分8%
粗纖維4.5% 總磷1.2% 鈣1.5% 食鹽0.4%

睇到我一頭霧水
另外撘單問Sheba黑色罐頭好唔好？
上次買糧送左罐俾我主人極快食哂
係咪都係味精嘢少食為妙？

睇個介紹應該係好有爭議係大陸定荷蘭牌嘅V&S
首先88%/12%蛋白質係無意思，要睇粗蛋白有幾多，成句意思係30%粗蛋白當中88%來自雞肉

貓係絕對肉食動物，要以蛋白質作為主要營養來源，以老鼠營養為例，蛋白質有63%，脂肪有21%，碳水有5.7%，跟據呢個比例就係最適合貓

上面嗰款乾糧轉換成dry matter計蛋白質只有33%，碳水反而有36.4% 點可能碳水重高過蛋白質

Sheba黑罐係吞拿魚喎 唔好比貓食，會上癮

天生腸胃差你只可以比多啲益生菌養好腸胃
少食高碳水乾糧可以減低腸胃發炎，因孟加拉貓好易有慢性腸炎，碳水化合物係促炎食物。你由碳水20%以下嗰啲牌子試下

最理想當然係生肉糧 愈少加工食物對腸胃愈好，加上孟貓有野貓基因，更加適合食生肉

係呀 係V字頭白色袋包裝
主人而家就嚟7歲
絲打有無乾糧同罐頭推薦？
平/貴都想參考下學下嘢
爬完文好似大路選擇都係thrive罐wellness糧？

請問對Natural Balance 無穀物鴨肉豌豆配方貓乾糧 有何評價???? 我貓貓一路食緊.

另外每日都有sheba罐頭..好嗎?

剛剛買左ANNAMAET無穀雞肉魚肉
希望有用
易有慢性腸炎呢樣真係唔知 學到嘢了
生肉糧主要係屋企人唔多想
我已經有加益生菌都咁
同想問下消化霉同益生菌有咩分別係咪兩樣都要加？

雖然血水多但都無10ml咖 加上本身係營養一種，同剩水有分別
水浸好誇張，加到濕潤下咁就ok

嗰隻唔好買

如果貓貓已到中年可以驗一驗血睇下身體狀況先，如果腎臟開始衰退就主力食罐補充水分

罐頭只要無卡拉膠同人造維他命K，就咩牌子都可以，以無乜紅紫highlights 嘅牌子為主，間中搭下其他無咁好嘅，唔建議只食一種牌子，肉醬肉絲都食下，我自己喜好係愈少膠愈好如k9, thrive, Canadian,汪喵，natures menu, instinct,AATU 等等

乾糧就嚴格啲，我盡量會揀低碳水，之前通常買thrive ，devotes同ziwipeak，間中wellness core，食高蛋白乾糧唔可以過量，不能放長糧，因腎臟負責過濾蛋白質廢物，乾糧已經無水分對腎不好，再過量吸收蛋白質只會加重負擔，貓年齡愈大，食量就要調整比少啲，優質蛋白質係不變，保持肌肉質量，只需減餵食分量，所以唔使食咩老貓糧

NB真係無乜邊隻好 尤其係豌豆系列我係highlights 左紅色不建議食，貓應該食肉但佢主成分係豆 碳水成40%，一啲無食到咁高碳水乾糧嘅貓都有糖尿病，你個case係高危

Sheba叫做比偉加好少少 以吞拿魚為主，大部分都係副食罐，盡量都唔好比，易上癮搞到隻貓唔食淡味主食罐，重金屬污染重好傷肝腎

我隻貓食左wellness core bb糧兩個月 前排開始佢見到就即刻撥沙
為左唔好要主子揀飲擇食 我都係照餵 唔食就收糧 餓到肯食為止 依家知道自己冇得揀 即刻刨曬

咁佢都幾聽話 我嗰隻BB嗰隻都係食core，唔鍾意食到 餓就食兩啖咁大把 收起到下餐 又係兩啖

聽日即刻跟住份list落樓下睇下有無
真的長知識了 感謝絲打

今朝落樓下寵物鋪買左包wc原味
另外送左兩包羊味糧版
兩隻味主人都肯食哂
嚟緊呢排應該都會食住佢先

另外想問下都係食wc既巴絲喺邊到入貨？
上hktvmall好似搵唔到格唔到價
今朝買左包5lb $300係咪差唔多價位？

SHIT.. 睇返大家好似都係wellness乾糧好D?...
同埋罐頭係咪買返貴小小, 10幾蚊罐個d會好d, 唔該你呀

各位，隻貓唔肯食乾糧點算？
洗唔洗餓佢幾日訓練佢食？
次次擺完乾糧聞下就走，淨係識食罐頭
Btw食wellness core幼貓糧＋wellness 罐頭
有時迫不得已要擠d零食係乾糧上面佢先肯食

咁多位大家好
我自己係個養貓新手 最近買左devoted貓糧
但個餵食指南話每日60至80grams
好似好少咁 想問下係咪我搞錯左
有錯勿屌

你隻貓幾大 同我隻貓啱接返黎一樣

岩好4個月呀
好似好多貓都唔中意呢個牌子既乾糧咁既
不過我又係衰，成日比零食佢食搞到佢嘴刁

Fb 天下貓貓一樣貓商品及服務交易區

同我個隻一樣大 一歲之前其實都唔好俾零食佢 怕佢食到嘴刁 （我係完全冇俾）
btw 我個隻個陣係餓到佢肯食為止

同埋我個陣為左令佢肯食乾糧 本身係早上乾糧 晚上溼糧 變為兩餐都係乾糧
到到佢肯食為止 同埋食一排先 先再返返之前咁

我係一日餵2-3次罐頭，食到佢飽唔再食先拎走
岩岩又餵完一罐，睇來要停一停
聽日餓佢一日先，夜晚至比乾糧佢食
比個血的教訓佢

想請問肥美絲灰質高既話會有咩影響？長期食係咪會有問題

想轉big dog生肉糧
想問下貓貓一次過食唔曬 係咪要扔曬去？
事關我隻貓一餐75g主食罐 最多都係食到3/4
但big dog個隻 一包係115g

依家貓仔4-5月大
唔該曬

仲有想問下
Big dog生肉糧食完啲屎臭唔臭
我隻貓食主食罐啲屎都好撚臭

Rc幼貓糧係咪唔好比貓食

你一係解凍前切開兩舊，一係訓練佢食晒
生肉解凍左就唔可以翻雪
一pack pack包裝就易有難控制食量問題
好似primal呢類一舊舊就易控制分量

主要係指礦物質含量，其本上對健康貓無乜影響，因為多餘會排走（飲夠水的話）

如果本身係易生結石體質，最好唔食咁高

正常係比呢啲分量，因為無水分，有翻水其實好多
唔夠係你認為姐
但乾糧食落肚要啲時間吸左水先澎漲，所以無食濕糧咁飽肚

最好買主食罐，呢類罐有齊營養素，可代替乾糧，會比普通剩肉罐好，價錢會貴少少，個表有講邊啲係主食罐，再睇下邊隻價錢你ok

隻貓食慣左 凍乾加水然後切到一口肉粒咁既質地
而家食肉醬肉絲都食唔惦 會嘔出黎 點算好

隻貓差唔多3個月大，
食開happycat幼貓糧
但睇返成份好似唔係咁好
見好多巴絲都推介wellness core,
想問邊度買到
同埋開頭轉糧係咪要溝糧？

唔該哂呀 呢幾日見佢都食得飽 係我過分擔心
但係佢食完呢隻糧就開始屙爛屎 係咪即係唔適合佢

碳水拖長大便停留時間嚟吸水，纖維又會吸水，久而久之條腸消化速度會慢左，所以初初轉高蛋白糧（低碳低纖維）會有個適應期，配合益生菌食會快啲好，只要條腸消化速度快翻就無乜嘢

另外一個原因食得太多都會易痾軟爛屎，正常高蛋白糧食量比高碳水糧少。因為蛋白質係貓主要能量來源，食夠就得，蛋白質太多消化唔切啲屎又係會又爛又臭

Hi咁多位，想請教下大家

今個星期將會接隻兩個月貓仔番黎，佢而家食緊RC放長糧咁食，夜晚食monpetit 醬罐（tuna味）。

我已經買定包Wellness core Kitten 比佢，可唔可以直接比呢隻佢，唔溝RC?因為太唔健康
同埋買左好多款主食罐，K9,tiki cat,canagan,thrive,little big paw.....主要都買雞味為主。
可唔可以餐餐唔同牌子，因為每個牌子都買左兩罐試下味。加啲益生菌係咪會等佢轉糧其間腸胃容易適應啲？

我自己打算一日三餐，兩餐濕/一餐乾

請大家指教下

但我隻貓貓之前其實都係食急凍同凍乾生肉糧
照理應該都係高蛋白糧
但佢好快食厭哂所以先轉左devoted
而家仲有好多生肉糧係屋企都唔知點算

前排轉左WC乾糧 但二主人竟然唔食 平時佢乜都食 溝糧比佢適應佢會逐粒逐粒試味 係WC糧就吐出黎
依家轉左fromm無殼蔬菜鴨肉三文魚 終於肯食 呢隻同WC係唔係差唔多?

主食食thrive

想問下Fromm d糧好唔好？食開wellness想轉下口味

呢個就係乾糧同生肉嘅分別 你當乾糧蛋白質係啲濃縮飲品就明
BTW就算食厭都可以轉牌子轉口味同餓下佢，無理由翻轉頭食乾糧喎

Formm應該得一隻味無咁高碳，整體比wellness core或wellness complete health 無穀系列差

Formm呢隻你可以當轉口味咁食，但三文魚糧都係唔好食咁密，間中1-2包咁食一段時間都可以

唔溝住轉係可以，但會有2個問題你可能要考慮
1.貓食慣左RC突然轉其他無咁香口糧會唔肯食，尤其咁細個已經食吞拿魚
2.會痾爛屎

如果剩係有2呢個問題可以每餐比益生菌，但你都要預有一段時間清爛屎，始終太細斷奶腸胃會差，加上轉新環境

罐頭係可以每餐唔同牌唔同口味，但如果你一開始已經轉乾糧，都係等佢腸胃完全適應左先轉罐，暫時揀定一隻罐食住先（不過你都要預可能未必肯食你買啲罐 唔知佢吞拿魚癮嚴唔嚴重）

多謝你覆得咁詳細
定係我應該買番奶粉比佢飲再加罐會好啲？

如果佢肯食主食罐會唔會對佢腸胃好啲
咁我直程三餐益生菌+罐罐
我有晒準備買定左雞+魚既配搭比佢，希望佢生性啦

巴打你住邊區
我都啱啱轉左wellness core
但樓下買開嗰間個老細話少人買
每隻款得一兩包
成日要等佢夾夠數落單先有得買
如果住得近可唔可以一齊夾
而家成日行過都要問定有無貨好無安全感
唔想又要經歷轉糧無間地獄

旺角金魚街有兩間都有呀，其實唔算難買

懶鬼樓下貪方便
都唔該你先 下次行開嗰頭望下
金魚街大概咩價位？

屯門呀

新墟域多利獸醫旁間齊曬

如果直接比罐重好 好多時配搭乾糧都係為左慳返啲，因為全罐好重皮，所以如果有budget 就全濕食

想問下big dig生肉糧使唔使溝益生菌

屋企主子分別10歲、8歲同3歲
食開orijen
10歲個隻愈來愈肥，係咪時候同佢轉老貓糧喇？
有冇老貓糧推介？
Thanks

想問問如果全食濕糧的話
個份量點計？佢罐寫兩至三罐
但如果用卡路里計要成四至五罐
應該點預呢？

益菌幾時都啱食，可以keep住益菌數量
反而唔使點食消化酵素，未煮熟食物本身有天然酵素

減少分量就得，或者改食濕糧
而唔係轉食嗰啲劣質老貓/減肥糧

跟卡路里會準確啲，但都只係參考，都要睇隻貓食量，只要佢體重無下降就得
同埋肉醬本身卡路里比肉絲又高啲，食嘅分量會少

新入行做貓狗糧留名學嘢
btw第一次睇份doc簡直驚為天人
肥絲可唔可以推介幾本書嚟進修一下

見到樓下有mr raw急凍生肉賣，想問下好唔好？
見佢無分貓狗，同成份得肉心肝骨

隻喵而家一歲大 每日都會食一餐乾三餐濕
本身之前食開Ziwi peak罐加Fromm乾糧
之後食厭咗ziwi就轉咗canagan同thrive
我每隻味都買啲 但自從無食ziwi之後啲屎就一粒粒 好深色
我間唔中都有俾益生菌 魚肝油同牛磺酸
有食貓草同化毛膏 真係唔知點解啲屎會咁

另外想問如果每日齋食濕糧可以嗎？
如果將本身乾糧果餐轉生肉糧好唔好？
我好想試下俾佢食生肉 但唔知係邊到買會安全啲

感謝肥美絲

想問多一問
Big dog雞肉糧115g=176kcal
貓貓4-5月大約3kg
咁想問下貓貓一日要食幾多g先夠
唔該曬

你的貓，呢本必睇，係獸醫寫嘅，已有中譯
，又係獸醫嘅網站，有多國語言pdf檔下載精華，當然睇英文會詳細好多

好多自制生肉都係好簡單，係得肉，骨同內臟，無分貓狗，因為比得生肉即係相信狗同貓一樣係肉食動物

不過內臟方面多元化會好啲，呢個牌子可食下，一段時間要換，自制生肉嘅人會比全兔，全鵪鶉，日齡雞咁可補充平時少食嘅內臟，或者用supplements 替代（好似碘，補充翻因爲無食到甲狀腺）另外又會加蛋，魚油，少量纖維粉

睇依個post先發覺做左不負責任既主人好耐
睇excel見到我餵開果隻糧係紅色不建議食用
有冇邊隻糧推介可以轉俾佢地食 大約2歲多啲
平時乾糧長放 每日2餐都俾一碟仔既貓魚 或者半個罐頭既份量佢地食

仲有其中有一隻成日都食得好急搞到嘔

謝解答

我而家都係big dog primal唔同味輪換
有多樣輪換下好似d
見係以前k9個香港代理自己開個品牌，出左無耐唔知好唔好，呢有無人試過？

自制生肉都係未夠膽試

一粒粒屎多數係少纖維，無話正唔正常，因為纖維又唔使成日食，換毛季節食多啲就會容易排毛，或者你可以試下喺新食嘅罐每日加1/4茶匙洋車前子粉
化毛膏成分麻麻，比纖維粉好啲

顏色啡到啡黑都可以，只要軟硬適中

魚肝油定魚油 兩個差好遠，魚肝油維他命D太高貓會中毒

只要濕糧係主食罐，營養鮮食或品牌生肉/跟比例嘅自制生肉都可以，如果初初轉生肉可以溝食緊嘅罐慢慢轉（我嗰陣由罐轉生肉係直接轉頭幾餐係會唔食，餓幾餐就肯食 ）

我未試過同pet shop買急凍生肉，剩係HKTVMALL 買過大狗生肉，夠平同獨立包裝，價錢同罐差不多，倒都唔太心痛
脫水生肉因為唔使雪同pet shop 買問題不大

計卡路里公式係
[70×(體重kg^0.75)]xfactor（絕育成貓1.2/不活躍成貓1/0-4幼貓2.5/4-12幼貓2）
你隻貓應該係319kacl咁上下
1又2/3舊到2舊

如果用重量計，即食體重嘅2-8%都有，呢個range大啲，通常成貓試2-4%，如4kg成貓一日量係80-160g生肉。發育中幼貓有啲人認為只要食到幾多就比幾多，無限，有啲認為6-8%

想問下生肉糧係咪咩牌子都唔錯？

如果想轉得順利就由碳水25%左右嘅糧開始，3個月左右差不多食晒嘅再揾下啲碳水低過20%嘅牌子試下

我來來去去都係推介嗰幾款 直接轉呢幾隻有機會痾，蛋白質比例相差太多，而且唔適合放長糧，要定時餵食

魚食少啲，對腎唔好呀

食得急就要定時定量，小食多餐，咁腸胃可以keep住喺某段時間先工作，其他時間休息，唔會因爲突然消化大量食物而唔舒服

同乾糧罐頭比較就咩牌子都ok
生肉牌子互相比較邊個好少少就睇邊個加得少supplements ，用多啲骨肉內臟，始終人工合成嘅營養比唔上來自食物嘅營養

不過能夠比貓食翻天然無加工食物已經好好，只要定期轉換牌子同肉源，揀邊款都無所謂

其實湯包 罐頭有咩分別

我想問大家放長糧會唔會遇到個問題就係開罐時主人食飽左長糧而唔食罐?
因為我而家係返工前罐, 放工後罐, 中間係比一定量乾糧咁, 但我見上網大部份人都話放長糧由主人自己食會好D

我用開orijen，想買隻平一點的，有無好介紹

我岩岩開始食canagan主食罐 有無大大有推介
我隻貓兩數 但得4KG 係咪正常? 覺得佢有啲太瘦
另外想問下有邊隻貓牙膏推介?

想問下一個幾月大就快兩個月大既貓仔 最好一日食幾多餐？ 同埋點分配啲乾糧同罐？
ps已開始食乾糧

想問有乜可以代替貓草？
要成日種 但又成日種死
除左化毛膏 thx

湯包呃貓飲水，吞拿魚底
罐頭有分主食同副食，個表都寫明，主要分別係有無加營養素，加左營養素嘅主食罐可以代替乾糧

副食罐無加，要配搭乾糧食，同自己蒸肉比貓食差不多

如果有買開汪喵星球嘅嘢就買佢哋隻排毛粉
或者iHerb 買洋車前子粉（香港啲有機店都會有，預會貴）溝濕糧食

另外蒸南瓜蕃薯都可以嘅，但成效無咁高同一次唔可以加太多，都幾麻煩

數據上可以根據卡路里攝取量比
[70×(kg體重^0.75)]×2.5(0-4個月)

或者佢食到幾多比幾多，少食多餐，3-5餐一日事乎需要

乾糧同罐點比就睇自己銀包做人 你預算多嘅全罐對佢最好，或者一半半

我自己就覺得而家慳伙食費最後只會還比獸醫

除非你隻貓係大型貓種（如Maine coon）一般家貓4kg正常體重，超過5kg偏肥

罐頭牌子亦都可以揀肉醬，驚剩係食肉絲之後會偏食

用椰子油就得，少少就夠，消炎殺菌同夠天然 口氣都無咁臭

我想問3個月大嘅貓貓可以食咩零食/罐？
我見寵物店有一包包俾幼貓食寫住營養之類
但隻貓眼耳鼻都有皮膚病 定唔關事？可以照食其他營養野反而對病有幫助？
一直食緊普通幼貓乾糧

放長糧唔會好 你完全唔知佢幾時食同食左幾多，腸胃無一定休息時間，做下停下咁，而且啲糧擺咁耐再加埋口水有好多菌，加上長期有嘢食，亦會令貓失去對食物興趣，無左對食飯嘅期待

同埋你隻貓而家幾大？絕育未？基本上絕育成貓一日2餐就ok，所以以你而家情況反正早晚罐可以無需再比乾糧（主食罐的話）

性價比嚟講wellness core係比較好
不過長食一種牌子不是好事，所以都唔使太執著一定要買邊隻，反正定期換款你揀多幾個牌子輪流比重好
牌子就唔多重複啦，大原則係低碳水（低過25%）同非魚肉口味

2隻未絕，約6個月左右，早晚都係主食罐（NV / Thrive)

卡路里係每日咁計？ Thanks!!

如果早晚食得晒罐就唔使減中午乾糧個量，食唔晒先減，或者晚餐罐遲啲先比，絕左育可以停左中午嗰餐了

係每日計

零食無論咩年紀貓都係脫水肉粒最好，無調味
普通主食罐就可以
皮膚病要睇咩原因造就，要睇醫生，一般扺抗力差會易有，可以比魚油同益菌

貓仔係咪食主食罐會好啲？

我通常係一起身就比罐佢地, 之後執完個人出門口果下就放返乾糧, 但一放乾糧佢地至少清左一半以上, 唔知係咪主罐唔夠飽

仲食緊乾糧 條友話食到4個月大
巴打建議轉食罐？

你指用椰子油黎刷牙？？

好，參考下先
我之前做法同一牌子輪換

acana點睇？

想問係咪依款？

係呢種，now牌都好，大牌子
一樽真係有排食，人寵物都可以食，水溶性纖維可降膽固醇，一舉兩得

隻衰野食厭左primal火雞味
一啖都唔肯食 唯有餵返thrive罐
但佢之前一直連食2餐thrive罐會軟便
自從一餐thrive罐一餐primal凍乾之後就好靚屎
如今唔夠幾個月又食厭啦 又要急急腳搵新野

除兔味 （覺得殘忍，兔仔好cute)
有無其他味/牌子凍乾生肉貓糧推介？

肥美絲
請問過兩日就要接隻剛滿3個月既貓仔，
果邊話佢食緊RC bb糧+Fromm無殻物鴨肉
但我searchRC唔係幾好，加上乾糧，
做左功課太高碳水化合物，最好肉/全濕，
咁我接佢返黎一星期後想開始轉糧，
聽講要慢慢按比例轉，
但因爲佢食開乾，唔通係d乾糧溝濕糧
(我唔係幾想佢食生肉，驚處理得唔好，
加上屋企唔鍾意)全食濕罐頭又怕會好易有牙齒問題
如果早上乾糧 中午 半罐 夜晚 半罐
咁可以嗎？
萬分感謝
我睇thrive, n9, canangan都你都推介
適合餵佢嗎

請問primal 同stella 既凍生肉糧同凍乾好唔好?

我隻仔唔鍾意食dr b, big dog 同自製 我dr b 同 big dog 都喂咗幾個月 次次都好似同佢打仗咁 唔食就餓 餓完食兩啖 然後又唔食 頂唔順先又食兩啖 已經買咗凍乾同汪喵凍乾零食撈落去引佢 都係一樣

然後辛辛苦苦揀晒肉同內臟仲有骨 跟比例blend晒佢pack好自製生肉 雪幾日先比佢食 一樣溝埋凍乾同零食 唔食 係feel到佢好憎食 然後溝thrive 罐頭半罐一餐 (1日兩餐) 佢先肯食 仲要食唔晒 食得1/3就唔食 慢慢減少一餐溝1/4 情況都係一樣食得1/3

唔想咁辛苦整完又浪費 所以轉primal 佢食開呢個牌子凍乾都幾鍾意 雖然更加鍾意stella 凍乾 所以試下primal 生肉
食咗幾日後終於餐餐清得晒 stella 生肉唔知可以邊到買 petdoghk 放出黎係無貨既
如果佢食厭primal... 我都唔知點算 轉邊隻比佢呀

聽過人地話sc嘅凍乾唔係純天然
有加化學成份
所以我都揀左primal但已經食厭左火雞味
你個隻食緊咩味

主子食厭真係慘過死

我買咗火雞味, 鹿肉生肉 凍乾唔記得 不過我唔想比魚我隻貓食 所以有魚個d 都唔買 然後生豬肉我都唔會比我隻貓食所以都無買生豬肉 因為硬係覺得豬肉污糟 生肉更唔想比

鹿肉免肉都貴好多

要唉契弟咁唉佢食野

睇黎鹿肉可以一戰
但細包裝好難搵 通常得14oz
買完大包 試左唔食好浪費

兔肉我都唔想俾
兔仔好可愛 唔忍心

兔肉我會比
不過咁岩賣晒我先無買比佢食
petdoghk 而家買4包有折
不過得返雞肉三文魚同鹿肉 我買晒鹿肉
好貴呀

其實好多貓好鍾意食兔肉 唔知點解 我個隻都好鍾意
個時big dog 兔肉佢好鍾意 但食得多又唔食 煩死我
不過好似兔肉唔可以長期食 食下要轉其他肉 如果唔係會某種營養唔夠 已經唔記得係咩
所以打算偶然比佢食下

primal 好貴呀 除咗呢個牌子, big dog 同dr b
仲有無其他牌子既barf係易買到架?

唐貓男仔兩歲，餵開大狗生肉但突然又唔肯食咁 ...要加好多零食先食， 皮膚好差好易敏感甩毛(但冇生過癬), 乾糧就狗衝 ... 但一減dd零食就唔食 ... 有冇計？試過唔同既肉了